<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://joyc.github.io/bc-news/index.html</id>
    <title>BlockChain::News</title>
    <updated>2022-12-01T06:11:12.633Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://joyc.github.io/bc-news/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://joyc.github.io/bc-news/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bitget世界杯期间携手梅西开展系列活动，逆市推多项措施望重塑市场信心]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32754</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32754"/>
        <updated>2022-12-01T05:12:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：0xkkwong




FTX 暴雷以来，行业再度遇冷。但是恰逢四年一度的世界杯，不少加密企业和交易平台还是在世界杯期间大力投入，推出不少世界杯主题的活动。阴霾之下，世界杯成为加密市场的一抹亮色。最近赛事中，阿根廷球队晋级世界杯 16 强，队长梅西追平了马拉多纳的两项世界杯纪录，球迷情绪高涨，为加密界和体育界都带来更多期待。




体育盛事和体育明星赞助和一向是品牌出圈和获得世界关注的重要手段。自 2021 年以来，加密货币跨界体育运动的合作越来越密集，而世界杯更是成为各大加密交易平台和企业的兵家必争之地。据彭博社统计，在 2021 年 3 月至 2022 年 8 月期间，加密货币公司在体育营销方面已经投入超 24 亿美元。而据尼尔森估算，到 2026 年区块链相关公司在体育营销方面的投入预计将达到 50 亿美元。




四年一度的世界杯赛事全球瞩目，本届的世界杯更是充斥着各 Crypto 企业的身影和 Web3 元素。2022 年 3 月，Crypto.com 赞助 FIFA 世界杯；2022 年 6 月，Binance 交易平台与 C 罗合作，并确立了长期伙伴关系，并在世界杯期间正式推出相关 NFT。而近年来迅速发展的加密交易平台 Bitget 也宣布在世界杯期间，和梅西携手开展一系列营销活动，将投入超过 2000 万美元。




这是 Bitget 在体育赞助和活动上的一个缩影，可以看出其希望通过体育赞助，支持其全球发展的计划，以及促进加密货币的普及。




去年，Bitget 与知名意大利足球队尤文图斯（Juventus）达成合作，成为其史上首个袖标赞助商。今年，双方继续延续合作关系，Bitget 成为该球队 2022～2023 赛季官方袖标合作伙伴。不久后的 10 月 Bitget 宣布与梅西达成合作伙伴关系。梅西作为国际传奇球星，家喻户晓，其本人曾六次获得欧洲金靴奖。本次世界杯，梅西将作为队长带领阿根廷国家队，冲击冠军，这也是他第五次参与世界杯，或是他最后一次世界杯。梅西在最近两场赛事中，不仅帮助阿根廷队战胜对手，自己也追平了马拉多纳的两项世界杯纪录，同样成为阿根廷出场次数最多、进球最多的球员。这种时刻，这种关注度下，加密货币交易平台和体育之间的合作是双赢的局面。




Bitget 董事总经理 Gracy Chen 早前接受访问表示，加密世界在投资者中越来越普及，但社会和公众对其认知不深。为了进一步促进加密货币的普及程度，并加深公众对加密货币的理解，Bitget 正和体育界知名度高的伙伴合作，例如与尤文图斯的合作伙伴关系，以及最近和梅西的合作。




她指出，和不同的体育伙伴开展合作关系，可以有助公司于不同地区的业务扩张。例如拉丁美洲是 Bitget 业务增长潜力巨大的市场，而梅西在当地尤其受欢迎，相信对拓展业务有很大帮助。Bitget 和梅西的合作，为体育迷提供了解 Bitget 以及加密货币世界的机会。在这场即将到来的世界杯体育盛宴上，Bitget 也将成为连接传统市场与加密世界的纽带，品牌影响力也将因此得到进一步扩大，捕获更多潜在用户。




FTX 暴雷后的一系列余波，涉及多家上下游的加密企业，市场气氛低迷，用户信心受损。除了在体育赞助方面发力，Bitget 也推出了多项措施，为用户提供更全面保护，提振用户信心，包括推出 500 万美元的 Builders Fund，帮助受影响的 FTX 用户，以及将 Protection Fund 规模增加到 3 亿美元。该交易平台还宣布，继续其全球扩张战略，并将调整其招聘计划，由原来目标今年年底前增加人手至 1000 人，更新为目标到 2023 年第一季度，将团队扩充至 1200 人，即在现有规模的基础上再增加 50%，以更好地满足用户需求并支持业务增长。


Bitget 长期发展的计划和野心，可见一斑。







行业遇冷，市场趋向冷静，真正有实力的建设者，仍在努力耕耘。熊市打下的基础，都将成为牛市来临时，企业发展起飞的燃料。


本文来自投稿，不代表BlockBeats观点

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[V神将加入「NFT Taipei」畅谈Web3、百组艺术家开创元宇宙进化论，空投优惠抢先看]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32755</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32755"/>
        <updated>2022-12-01T05:02:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：NFT Taipei





台湾 2022 最大区块链周/ NFT 嘉年华「NFT Taipei」将于下周 12/09～18 隆重登场！集结 Web 3 世界数十位顶尖领袖（V 神、Animoca Brands 创办人、Twitch 创办人...）与海内外上百位艺术家共赴盛会，更多精彩亮点抢先曝光。


 
亮点一：V 神、冯德伦…. 等重量级影响力人物，宣布加入 NFT Taipei


 
除了日前已公布的讲者名单，包括： Animoca Brands 共同创办人 Yat Siu、Dapper Labs 游戏伙伴关系副总 Fan Shen、最大的游戏直播平台 Twitch 共同创办人 Kevin Lin、知名元宇宙 The Sandbox 营运长 Sebastien Borget 以外，OKX 加密货币交易平台金融市场总监 Lennix Lai、Animoca Brands KK 的共同创办人暨投资长 Kyoya Okazawa，以及台湾保时捷的行销处处长 Daniel Feucht 也加入讲者阵容。而近日受到社群最热烈讨论的就是：以太坊共同创办人 Vitalik 也将受邀出席本次论坛，与专注于开发 Web 3 社交平台工具套件的 Mask Network 创办人 Suji Yan 进行炉边对谈。由于这是 V 神暌违许久再次参加台湾活动、并开放现场即时提问，许多粉丝都想听他解惑以太坊发展最新进度和对市场发展看法，备受社群期待。


 
另外值得关注的还有深耕影视产业多年，并于近期投身 Web3 的香港知名导演/ 演员冯德伦，他同样将成为论坛座上宾，畅谈他所看见影视文化艺术和 IP 打造在 Web3 的丰富可能性。





 
 
 
亮点二：NFT Taipei 购票有福了！主办方将空投 NFT，获取办法如下


 
本届「NFT Taipei」特别推出…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何在Web3中设计可持续奖励？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32751</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32751"/>
        <updated>2022-12-01T03:19:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Web3 应该得到更好的回报》
原文作者：3ijan.eth
原文编译：Block unicorn







本文篇幅较长，如果不想深入探讨，可以看总结。




金钱不是最终的回报--人脉与文化才是。
社会和文化资本增长缓慢但持续时间长。
为了满足下一轮牛市，加密的奖励必须从「快餐」转变为「慢食奖励」。


序章




「当我们撒钱时--他们就会来。」




她希望如何吸引用户使用她的 DeFi 协议，这就是我朋友对我的问题的反应。




奖励是火上浇油的，就像是大脑里的多巴胺。他们吸引了用户，并诱使他们留下来。最重要的是，它们是 Web3 的核心功能之一。




不幸的是，我朋友的回答说明了今天的常识。大多数人认为，派钱确实能获得用户。但这也是个问题--因为事实并非如此。虽然做得对的奖励为增长创造了正反馈循环，但做得不对的奖励对产品和社区来说宛如死刑。




除了产品的实用性，资本可以说是最有力的回报。但资本有更多的色彩，而不仅仅是金钱。




本文旨在为那些设计加密奖励的人制定更好的指导方针，本文建立在一个人的理论之上，他分析资本的时间比加密的存在还要长 - 社会学家皮埃尔·布尔迪厄。




首先，我们将深入探讨推动社会互动的三种不同类型的资本。然后，我们将使用布尔迪厄的框架来更清楚地描绘出 Web3 中不同类型的奖励。最后，我们将为建设者推导出奖励策略。






资本的类型和子类型



当大多数人想到资本时，他们想到的是钱或资产。但根据法国社会学家皮埃尔·布尔迪厄 (Pierre Bourdieu，1930-2002) 的说法，这只是奖励的一个方面。在他的分析中，资本主要有三种类型：经济资本、社会资本、文化资本。






Bourdieu 关于资本的三种类型和子类型






经济资本




让我们从我们最熟悉的资本类型开…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【视频】Web3 MOOC 第一课：创业（下）]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32753</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32753"/>
        <updated>2022-12-01T03:19:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原视频来源：Vic TALK




本期视频由 Dragonfly 的执行合伙人 Haseeb Qureshi 根据自己的创业经历，来介绍 Web3 创业方式，初创公司如何募集资金的方式，创建公司要遵循的几个步骤，以及初期如何组建一个团队。




Dragonfly 是 crypto 行业知名的一线投资基金，曾参投了很多优质项目。Haseeb 是一名 crypto 风险投资人，软件工程师，曾服务于 airbnb 和 earn.com。同时他也是一位初创企业创始人，投资虚拟货币超过 5 年。




视频来自于 YouTube，部分 ip 地址无法观看  






律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Web3浏览器：去中心化世界的必备工具]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32748</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32748"/>
        <updated>2022-11-30T14:25:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Web3 浏览器：去中心化世界的必备工具

》
原文作者：Alan，WebX 实验室








Web 服务软件程序可以通过互联网启用计算机之间的通信，Web 服务通常采用应用程序编程接口（API）的形式。从某种角度上来说，Web 是可以在线访问的相关超文本材料的集合。例如，用户检查使用 Web 浏览器的多媒体网页，并使用超链接在它们之间跳转。









Web3 指的是沿各种路径的多种 Web 交互和使用的多重演化，包括创建地理空间网络，使用人工智能工具，并通过许多非浏览器应用程序或 Web3 浏览器提供内容，使用户可以读、写和拥有数字资产。




Web3 浏览器向用户引进了去中心化应用程序（DApp）和数字经济体的新世界，允许用户访问 DApp，通过去中心化网络集成加密货币，使用户具有更大的隐私和安全性。




Web3 浏览器特性




分布式分类账、人工智能、元宇宙等其他 Web3 技术旨在创建可供所有人访问的下一代互联网，而 Web3 浏览器可帮助用户与基于区块链技术的去中心化应用程序进行交互。




Web3 浏览器的关键功能包括：




不可篡改的生态系统（即用户将按照原始创建者的数字规则下载和信任该数字产品）；增强透明度和安全性；更快速的浏览性能；增强用户匿名性和机密性；以多链形式集成加密货币钱包；以去中心化方式管理内容。


此外，搜索引擎可以在 Web3 中查找到自动标记的微型符号文本，将无数的 Web1 重要内容（macro content）转换为微内容（micro content）。由于标记可以在某种程度上消除了构想和同义词引入搜索过程的不确定性，因此最终结果可能是更准确的搜索。




Web3 的核心理念在于，通过利用密码学和公共区块链消除了传统中心化机构对用户的控制，将控制权从企业手中交还给用户。


…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新人快速入门Web3行业六步曲]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32750</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32750"/>
        <updated>2022-11-30T10:00:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：加密 KOL Bitwu.eth


BlockBeats 注：对于刚刚入圈的 Web3 新人，从哪方面开始学习 Web3 基础知识，如何在行业立足可能感到很困惑。对此加密 KOL Bitwu.eth 在推特上提出了自己的见解，帮助 Web3 新人指明方向，BlockBeats 整理如下：


第一步：认真打基础 


先老老实实的去看 BTC、ETH 白皮书，这是了解币圈的基础。 有一定的感悟后，保持这个习惯，再去看一些热门公链、比如 Aptos，Layer2 赛道的 Optimism 和奥德赛的白皮书，看白皮书是最基本，也是最有效的。


大概看个 100 份，你基本就比推特上 90% 的大 V 都要强。

这个时候不能急于求成！  


第二步：建立优质信息流 


打牢固基础后，就建立自己的优质信息流，比如你看到一遍分析很厉害的文章，就要及时查看文章来源、作者来源，建立一个信息流库，以便后续继续看。 一句话，多看、多筛选、及时汇总为自己的高效信息流！  


掌握一定知识体系后，就需要通过这些渠道去搜集对自己投资有用处的信息，然后用心钻研，找到他们之间的关联性，力求融会贯通！用好推特和上面一些工具，新闻，对大部分人来说肯定够了。但是一定不是浅尝辄止，你需要深度挖掘，不懂的地方一定要钻研询问！  


作为一个新人，除了推特，推荐一些常用内容平台，帮你快速建立自己的信息流：




foresightnews.pro


theblockbeats.info


panewslab.com







开始就看这几个就绰绰有余了，外加一本书《你好啊，区块链》通俗简单易懂。


第三步：亲手打样，不断去踩坑


交易的核心是试错，不踩坑就想立足是不可能的，别人的经验教训只是别人的，你无法感同深受，合约、土狗、山寨都玩一遍。

建议自己划出一个少部分，可接受归零的资金量，不断去踩，踩了、痛了、后悔了、反思了、敬畏市场、敬畏风险了，此后你的路就顺很多了。


第四步：及时复盘，养成习惯


我的习惯是，每做一次投资，就写下为什么去投，大概多少利润、亏损撤或者其他计划，等出结果后，在进行分析。 对比投资前的想法和计划，为什么能赚钱？为什么会亏钱？能优化哪一步？

这一步至关重要，你想要不断成长，而不是赌徒，保持复盘习惯很重要。  


第五步：交易体系，原则建立


司机出门之前无法预知路况，但是他们可以凭借自己的驾驶技术和经验做到处乱不惊，有惊无险。

投资者虽然不能够完全预期到市场未来的变化，但是可以根据自己的经验和技术尽量化解风险

日积月累，一旦这些经验和技术定型之后，就意味着投资者已经建立了自己的交易体系 。


第六步：升华 


任何投资玩到最后，拼的不是看项目的能力、也不是拼市场分析能力。最后拼的只有人性。


除了长期养成的对市场的理解，对市场交易中一些重大的原则性问题的认识深度。另一方面是我们对自我的认识，包括对自己的心理弱点、性格缺陷、思维习惯的了解程度。这两方面因素相互影响、相互制约。  


我们交易中的止损问题、市场新手冲动性交易的问题，都不是一个孤立的问题，也不是一个简单的技术问题，孔子登东山而小鲁，登泰山而小天下。投机者的自我认识越深刻，对市场的理解就越深入；反之亦然。

只有与自己的内心博弈，获得升华，这个时候才算走上大道了。





原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[分析200个顶级DeFi协议，我们可以得到哪些结论？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32747</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32747"/>
        <updated>2022-11-30T09:16:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

在分析前 200 个 DeFi 协议后，我们可以得到什么见解？

》
原文作者：Ren & Heinrich
原文编译：深潮 TechFlow


在这篇文章中，我将会分享在分析 200 个顶级 DeFi 项目后所得到的见解。这不是一项学术研究，但这些发现对加密货币投资者来说是有价值的。


让我们开始吧！


数据集


我使用了 DefiLlama 的公共数据来进行分析。在我的分析中，我纳入了 2022 年 10 月末锁定总价值 (TVL) 排名前 200 的 DeFi 项目。


锁定的总价值


下图显示了各平台锁定的总价值分布。


14 个平台的 TVL 超过 10 亿美元。65 个平台的 TVL 在 1 亿至 10 亿美元之间。其余 121 个平台的 TVL 低于 1 亿美元，最少的为 2300 万美元。


TVL 的分布遵循 Pareto 分布。该名单中的前 40 名（20%）DeFi 占所有 TVL 的 80%。





支持的区块链


谈到 DeFi，以太坊无疑是领导者。所检查的项目中有 96 个只在或也在以太坊上提供服务。


BSC、Polygon 和 Avalanche 以一定距离紧随其后。


有 5 个平台使用了 10 多个不同的区块链。36 个使用了 2 到 10 个之间。剩下的 159 个只使用了 1 个区块链。





DeFi 使用案例


下图说明了所考察的平台最常见的使用案例。DEX、流动性质押、收益农场和借贷是每个 DeFi 平台最常见的功能。





以上哪个用例涉及的资金最多？下面的图表解释了这一点。「抵押债务头寸、流动性抵押、指数和借贷」与最高 TVL 相关。





DeFi 市场


我比较了三个具有高 TVL 的平台（Maker DAO、Balancer、AAVE）。这些说明了 TVL 和平台Token价格的每月百分比变化。线条表示比特币价格的每月百分比变化。





引人注目的是，每个平台都有相似的市场走势。


这可能是因为存入各种 DeFi 产品的大部分资金是加密货币。由于个别货币与比特币的走势高度相关，因此各个平台的走势似乎一致也就不足为奇了。


总结


这项分析表明，DeFi 平台最经常提供的服务（去中心化交易平台、流动性质押、收益农场和借贷）也与平均锁定的最高总价值有关。


虽然有些项目只在一个或两个公共区块链上运行，但有些项目存在于 15 或 20 条链上。


然而，分析表明，一个项目运行的区块链数量与项目的成功没有关系。很难对某些用例是否处于上升期得出结论。


一般来说，整个 DeFi 市场的表现受比特币价格的影响非常大。


此外，也有迹象表明，TVL 似乎是 DeFi 平台成功和质量的一个很好的指标。TVL 较高的平台似乎在其价格表现方面做得更好。意味着平均而言，它们在较长时期内是更好的投资，因为与 TVL 较低的 DeFi 项目相比，它们价格上涨较多或损失的价值更少。


原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[12月有哪些项目事件可以关注？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32746</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32746"/>
        <updated>2022-11-30T08:16:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近期，FTX 的崩盘引发了加密领域新一轮动荡行情，随着 BlockFi 宣告破产，Genesis 正与律师团队接洽商谈破产事宜，由 FTX 崩盘引起的一连串事件也许已暂时告一段落，加密领域或许已经处在一个可确认的相对底部，是时候重新回归关注项目本身了。本文由 Twitter 加密 KOL Karl 发布，BlockBeats 进行整理、编译：




以下为原文：




Theta 主网 4.0 将于 12 月 1 日上线







Theta Network (THETA) 旨在构建下一代视频和娱乐区块链，提供去中心化的串流媒体和内容传递。Theta 观众在观看视频时贡献了他们未使用的带宽和算力资源。而作为优化串流质量和整体用户体验的交换，他们将获得 Theta Fuel (TFUEL)。定于 12 月 1 日上线的 4.0 版本主网将为开发人员引入基于 Theta 的子链。




DCG 破产传闻仍在发酵中







随着 Genesis 正咨询破产重组，以及加密媒体 Coindesk 正寻求潜在买家的消息出现，二者母公司 DCG 或将破产的 FUD 变得愈发严重，这一消息若最终得到确认，随着 GBTC 的解散，大量投资者进行「赎回」操作，BTC 或将面临一定的抛压，这种 FUD 可能会一直延续到 GBTC/BTC 交易对重新回归锚定后才解除。（回归锚定也不一定是 1:1，因为衍生品仍存在潜在风险。）




如果灰度因无力偿债而宣布破产，做空他们的持币资产可能是一个很好的交易，因为灰度将被迫抛售。




灰度主要持有的山寨币包括：ETC、ZEN、ZEC、LPR、LTC、BCH 和 MANA。




Binance 正筹集资金以购买不良资产







11 月 24 日，Binance 创始人 CZ 在接受彭博社直播采访中表示，Binance 将设立…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[内循环、大湾区、香港科创，与Web3]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32745</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32745"/>
        <updated>2022-11-30T07:19:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：Jack，BlockBeats




随着 FTX 事件的波澜逐渐褪去，加密行业的注意力重新回到了发展与建设中来。过去一个月市场的接连暴雷，动摇了许多从业者的目标和信心，过去在大家心中的「绝对权威」都倒下了，还有谁愿意支持 Web3 的发展？迷茫之际，我们似乎已经忘记本月初在香港吹起的那股大风。




11 月初，香港特区政府在第 7 届金融科技周之际公布了《香港虚拟资产发展政策宣言》，一时间，香港成了人们眼中的「未来 Web3 中心」。但在热烈的呼声浪潮中，香港「发展科创」的口号却无人问津。过去十年，「发展科创」这个词被港府反复提及，却始终没能实现。在当前国际脱钩、国内循环的大背景下，这个词汇又一次被提了出来，发展香港成为「国际科创中心」更是进入了中央的十四五规划。




展望香港虚拟资产的未来，我们需要问清楚，为什么香港科创总是失败？如今的香港有什么变化？创业者们应不应该积极响应？BlockBeats 采访了前香港数码港主席林家礼博士、香港区块链协会会长唐仪，以及在港 Web3 创业者 0xLeon。




香港科创：失落的三十年




上世纪 90 年代后，中国香港的制造业开始大规模北迁，进入朱广深发展，香港逐渐陷入产业空心化困局。过去十年，港府多次提出「再工业化」，却始终没能顺利完成转型升级。而在大洋彼岸，同样经历了去工业化阵痛的波士顿却与香港形成了鲜明对比。过去十年，波士顿成功完成转型，成为现今美国的创新之都，这座城市如今有 2000 多家科研机构和企业入驻，土地面积只有香港的五分之一，人口不到香港的十分之一。




香港科创的问题出在哪里，经济学者们吵不出定论，如何发展科创产业，也成了一直困扰港府的难题，就这样，香港科创度过了失落的三十年。要在一篇文章里讲清香港科创的病根显然是不现实的，我们能做的，是总结出这个议题里一些反复出现的字眼。

…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Defiance合伙人谈FTX余震：Solana可能面临巨大抛售压力]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32742</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32742"/>
        <updated>2022-11-30T05:01:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《对话 Defiance 合伙人：FTX 爆雷对加密 VC 影响几何？》
原文作者：

Revelo Intel 


原文编译：

深潮 TechFlow



在本期的 Empire 播客中，Defiance Capital 首席执行官 Arthur 与主持人 Blockwork 的 Jason 和 Santi 一起讨论了 FTX 的衰落及其对行业的影响。


下面是关于播客的重点总结：



Defiance 的表现如何？


Arthur：这是我所经历的最艰难的六个月。6 月份的三箭资本 (3AC) 事件让 Defiance 在危机和风险管理方面做好了准备。


Defiance 主要使用 Binance 和 FTX，相对不受 FTX 事件的影响。


由于最近的市场状况，Defiance 的所有资金都从 CEX 转移到了钱包。


Defiance 还与 Galaxy 等进行 OTC 交易。



FTX 如何在新加坡占据主导地位？


Arthur：当地的加密货币交易平台只提供现货交易服务。


FTX 有丝滑的 UI，更好的流动性，并提供永续期货交易。


Binance 在 2021 年停止为新加坡服务。MAS（新加坡金融管理局）将 Binance 列入投资者警告名单。


尽管 FTX 提供与 Binance 相同的服务，而且总部设在境外，但却没有被列入投资者警告名单。


新加坡主权财富基金淡马锡主导了最近的一轮融资。政府似乎暗中支持 FTX，因为 FTX 不在投资者警示名单上，而且淡马锡也参与其中。


由于 Binance 无法进入，FTX 自然成为第二选择。


Jason：是否知道 Alameda 的剔除交易，但由于点差小，用户继续使用 FTX。


Arthur：并不是，因为 Alameda 在第一年之后就不是 FTX 最大的做市商，…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RGB魔法：比特币上的客户端合约]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32735</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32735"/>
        <updated>2022-11-29T14:34:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《RGB 魔法：比特币上的客户端合约》
原文作者：Federico Tenga


「智能合约」这个术语的历史比区块链和比特币还更久。它第一次出现是在 Nick Szabo 于 1994 年出版的文章里，该文将智能合约定义为一种「计算机化的交易协议，可以执行合约的条款」。虽然从定义上来说，得益于比特币的脚本功能，比特币从一开始就支持智能合约，但这个词是因为以太坊的支持者才火起来的，他们调整了智能合约原本的定义，成了「可以被一个全局共识网络的所有节点冗余式执行的代码」。


虽然将代码的执行委托给一个全局共识网络有其优势（例如，易于部署无主合约（unowed contracts）；这样的合约的一个例子是热门的自动化做市商（AMM）），但这样的设计也有一个重大缺陷：缺乏可扩展性（以及隐私性）。如果网络中的每个节点都必须冗余式地运行同一段代码，可以运行的代码数量就只能保持较低水平，否则会过度地提高运行节点的成本（因此阻碍去中心化）。


那么，我们是否可以设计出一种系统，其合约的条款仅由参与方执行和验证，而不是由所有的网络成员来验证呢？我们设想一家希望发行股票的公司的例子。与其将发行合约公开放在一个全球账本上、使用这个账本来跟踪这些股份在未来的所有权转移情况，我可以直接私密地发行股份并将进一步转让的权利传递给买方。然后，转让所有权的权利可以传递给每一个新的所有权人，就像修改最初的发行合约一样。如此一来，每一个所有权人都可以独立地验证自己收到的股票是真实的，办法就是阅读最初的合约并验证转移股份的所有操作都遵循了合约中的规则。


这不是什么新鲜玩意儿，在政府的登记处流行之前，人们正是用这种办法来转移地产的。举个例子，在英国，直到上世纪 90 年代开始，地产所有权的转移才强制注册。也就是说，英格兰和威尔士至今仍有 15% 的土地是没有注册的。如果你要购买一块没有注册的土地，…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[详解Grants 2.0升级：从社交体到信任体]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32737</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32737"/>
        <updated>2022-11-29T08:33:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Grants 2.0 升级：从社交体到信任体

》
原文编译：Kay，Gitcoin
 
Gitcoin Grants 自 2019 年 1 月诞生后以来，已然过了 3 年光景。在生态轮中，Gitcoin 见证了 Lootverse & Polygon 等个体项目的崛起，也促成了 ZK Tech & Open Gaming rounds 等合作性质的募资。在主题轮中，Gitcoin 帮助了许多链上下打通的项目筹集启动资金，成为了项目方进入加密世界的桥梁。同时，他们也深刻地实践了二次方募资（QF）这一政治经济学概念，为激进自由主义的发展添砖加瓦。期间 Gitcoin 经历了从公司到 DAO 的组织变革，也将思想沉淀于《Greenpill》《Impact DAOs》等书籍，始终在未来的黎明里以梦为马秉持着初心积极拓荒。


当下的 Gitcoin 正尝试着另一个巨大的转型，由中心化的平台转向去中心化的协议，让开源和公共性的理念愈加渗透进实践当中。这不仅仅是一次产品的迭代，更是 Gitcoin 从社交体（socialware）迈入信任体（trustware）的开始，在千里求索的漫漫路途上，用一砖一瓦搭建起一座 web3 的超建筑（hyperstructure）。
 
Grants 1.0 到 Grants 2.0
 
如果将 Grant 1.0 比喻作一块中心化的方碑（monolith），Grant 2.0 就是一个去中心化、模块化、可分叉的生态系统。Gitcoin 会提供底层的 substrate 框架、产品标准和工具，将其开源来支持生态伙伴的调用。在开发的过程中，将会以 L2 和多链世界作为导向，把多数数据储存在去中心化的链下。同时让智能合约以不同募资轮需求做定制化，让负责方可以根据需求来部署合约和选择 Token。并且资金和募资轮就会做一定的分割，让潜在受赠…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧易将推出资产独立托管地址，全力提升资金透明度]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32736</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32736"/>
        <updated>2022-11-29T08:13:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：0xTree


今日，欧易 OKX 官方推特发文表示，将于近期上线资产独立托管地址功能，该功能主要针对机构用户和高净值大户，支持用户资产被独立存放在透明的链上地址中，用户可自行通过浏览器实时追踪地址余额，确保资产的独立存放以及账户余额与地址余额是否对应。简而言之，就是此前宣布的 POR 储备金证明机制的升级版，可极大提升机构客户资产透明度与安全性。
 
由于 FTX 爆雷给行业带来的一系列连锁影响，不仅使一直信任该平台的用户遭受巨大损失（尤其是机构用户与高净值大户），更是将整个中心化交易行业推到信任危机的漩涡中，几乎带崩整个加密市场。
 
该事件发生后，欧易作为行业头部交易平台就如何加速提升资产透明度问题进行了深度思考，为了进一步将行业资产透明度提升至新高度，欧易计划在 12 月推出针对机构用户和高净值大户的独立托管地址功能。该功能上线后，用户的资产将被独立存放在透明的链上地址中，用户可自行通过浏览器实时追踪地址余额，确保资产的独立存放、账户余额与地址余额是否对应，进而掌握自己的资产动向。此外，独立托管地址链上结算费用全部由欧易承担，用户无需担忧。
 
欧易相关负责人表示，该功能的推出旨在提升行业透明度，产研团队将持续对该功能进行迭代升级，未来会推动有意愿且有能力独立进行钱包管理的机构用户使用门限签名等钱包机制，将部分私钥分片交由客户管理，从而进一步实现资产控制权分离，在最大程度上保障用户的资产安全。
 
实际上，保证用户资产安全一直是欧易的立身之本。多年来，欧易的风控系统几经过市场检验，行业评价可谓有口皆碑。例如，在 LUNA 暴跌引发的 CeFi 连环爆雷事件中，UST 价格首次短暂脱钩时，就触发了欧易风控系统，欧易随即启动自动赎回机制，将用户的资产全部从链上赎回进行发放，并通过 APP、邮件、推特做出风险提示，赎回到账时，UST 价格为 0.996USDT，相较于此次事件中遭受损失的数万人，欧易用户几乎 0 亏损，可以说欧易在最大程度上帮用户规避掉了损失。
 
迄今为止，加密行业发展已十年有余，黑天鹅事件时有发生，作为与行业一同成长起来的加密企业，欧易深知交易平台的本质是撮合订单，为用户提供可信、安全的服务，也更明白越是被贴上行业「金字塔尖」等标签，就越要严谨、认真和负责；而作为行业的一份子，欧易更有义务在行业动荡之际站出来，从产品角度、用户角度、行业角度提出可信、可行的解决方案，不管是 POR 储备金证明机制，还是资产独立地址托管功能，其初心均是希望在最大程度上帮助用户解决问题，推动行业持续、健康发展，重振行业信心。


本文来自投稿，不代表律动 BlockBeats 观点。      

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RogueBlox：回归游戏本质]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32732</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32732"/>
        <updated>2022-11-29T06:13:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[42 年前，一款名为「Rogue」的游戏诞生了。该游戏由两名二十岁的年轻人 Glenn Wichman 和 Michael Toy 在 UNIX 上开发而来。受限于当时的技术，在无可视化界面下，Rogue 使用字符围城地牢，并使用 @ 和字母代替玩家和怪物。







随着技术的进步以及可视化界面的诞生，大量类似 Rogue 的游戏流行于市面上。游戏玩家为了更好的跨游戏进行交流便于 1993 年将这一类型的游戏标注为 Roguelike。而 Roguelike 具有明确定义则是发生于 2008 年。在 2008 年柏林第一届 Roguelike 游戏开发大会上，与会者明确了 Roguelike 的含义，并将其称之为柏林准则。



在柏林准则推出后，Roguelike 类游戏数量呈井喷涌现，广发证券在 2021 年的研报中表示，Roguelike 游戏同比增速已超过 Steam 端游同比增速，排名前 50 的 Roguelike 游戏总销售量约为 8000 万-9000 万，总销售额约为 39 亿-40 亿数量级。



图源：广发证券



在过去数年里，Roguelike 类游戏发展如火如荼，而加密领域中的游戏则往 Tokenomics 拓展。后者虽能够在短时间内捕获大量玩家参与，但玩家热情和忠诚度往往也较低，这也导致这一类项目生命周期过短，同质化严重的问题。



当热潮褪去，整个加密行业进入了熊市，才开始有人思考，玩家真正需要的是一款什么游戏。近期，OpenBlox 宣布将启动 Roguelike 类游戏「RogueBlox」Alpha 测试，并开启迈向 Bloxverse 宇宙的第一步。



回归游戏本质



Roguelike 属于角色扮演游戏中的一个子类，主要指随机生成、没有可逆性、系统自由度极高的一类游戏。RogueBlox 便是一款 Rogueli…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[BlockFi已申请破产重组，债权人超10万【11月29日更新】]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32729</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32729"/>
        <updated>2022-11-29T04:13:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[与 FTX 在财务上相互交织的加密货币贷款公司 BlockFi Inc  于 11 月 28 日 申请破产，成为自 FTX 以来最新一家倒闭的大型数字资产公司。
根据该公司提交给位于新泽西州特伦顿的美国破产法院的文件，仅该公司的前十大债权人就被欠了近 12 亿美元的债务，债务总额可能要大得多。  


BlockBeats 将持续跟踪事件并为读者带来最新的消息


BlockFi 申请破产，并向SBF发起诉讼


《外媒：BlockFi 已申请破产重组，目前仍持有 2.569 亿美元现金》


2022年 11 月 28 日，加密借贷公司 BlockFi 及其八家子公司已在新泽西州破产法院申请破产重组。BlockFi 将专注于收回其交易对手（包括 FTX 和相关公司实体）拖欠 BlockFi 的所有债务。BlockFi 目前仍持有 2.569 亿美元现金，平台服务将继续暂停。  


《BlockFi 债权人超 10 万，资产和负债规模均在 10-100 亿美元之间》


据 BlockFi 申请破产重组的文件显示，其债权人超 10 万，资产和负债规模均在 10-100 亿美元之间。 负债端，拖欠最大债权人 Ankura 信托公司 729,036,246 美元，拖欠第二大债权人 FTX US 2.75 亿美元，拖欠第四大债权人美国证券交易委员会（SEC）3000 万美元罚款。对前 50 大债权人的总负债规模约 13 亿美元。

BlockFi 目前仅持有 2.569 亿美元现金，平台服务仍在暂停中。  





《BlockFi 起诉 SBF：Alameda 拖欠 6.8 亿美元贷款未还最终导致其资不抵债》


BlockFi 在申请破产几小时后，向 FTX 前首席执行官 SBF 发起诉讼，要求没收 SBF 在 Robinhood 中价值 5.75 亿美元的股票。 


…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[详解Binance Labs投资版图：涵盖Web3相关赛道]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32721</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32721"/>
        <updated>2022-11-29T03:00:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《一文总览 Binance Labs 投资版图》
原文作者：aididiaojp.eth，Foresight News




Binance Labs 自 2018 年成立以来，不断识别、投资并赋能优秀的区块链企业家、初创公司和社区，已为多个有助于发展区块链生态系统的行业项目提供资金。




今年 8 月份币安联合创始人何一宣布开始正式执掌风险投资部门 Binance Labs，她曾在接受采访时表示，Binance Labs 将会寻找一些能够给行业带来长期利益的早期项目，熊市是一个非常好的投资时机，将重点投资基础设施、链上应用、数据分析和安全等相关领域。




Binance Labs 通过投资构建和支持去中心化网络的技术团队来不断推动加密行业的发展，据 Binance Labs 官网显示，在近三年中，Binance Labs 已经在超过 25 个国家投资了 200 多个项目，资金规模约为 75 亿美元。其投资版图几乎涵盖了 Web3 相关的大多数赛道，包括公链、协议、基础设施、NFT、链游、元宇宙、DeFi 和 CeFi 等。




Binance Labs 投资版图涵盖了 Binance Labs 官网显示及一些公开信息中涉及的投资项目简介。









NFT




NFT 基础设施




CryptoSlam 是一个多链 NFT 数据聚合器，由 Mark Cuban、Animoca Brands、Reid Hoffman、Ashton Kutcher、Polygon 等支持。




Solv Protocol 是一个用于创建和交易金融 NFT 的去中心化基础设施提供商，旨在通过称为 Vouchers 的金融 NFT 来改善项目筹款。Solv Protocol 发布了 ERC-3525 

Token

标准，使其可用于所有未来的金融 N…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[开发者指南：详解账户抽象提案EIP-4337工作流程]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32725</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32725"/>
        <updated>2022-11-29T02:11:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《EIP-4337 详细工作流程》


原文作者：Ben Law


EIP-4337 详细工作流程


本文不会从头介绍 EIP-4337，仅介绍 4337 的主要合约是如何实现的。适合对 4337 有一定了解的开发者，由其是钱包开发者，以及爱好者或研究员阅读。


主要内容位于流程图 中：





需要配合 4337 源码阅读 GitHub—eth-infinitism/account-abstraction at main。


4337 Spec 中有更多详细细节 EIP-4337: Account Abstraction using alt mempool。  


请注意：


- 本流程图只画出了普通类型的交易，未涉及 Aggregator。掌握普通流程后才方便掌握聚合型的交易。


- 流程图中箭头不代表程序的调用栈或输入输出，仅代表相关角色、函数、事件的发生的先后顺序。


- 为方便读者对宏观架构的快速理解，流程图中省略了一部分函数调用和逻辑。被省略的部分有可能对你研究的问题或疑惑有很大意义，具体看你想了解什么内容，所以还是需要你必要时仔细阅读源码。


核心概念


研究 4337 需要掌握以下核心概念：


UserOperation 的内容 EntryPoint 实现 Wallet 实现 Paymaster 实现验证阶段、执行阶段的执行流程与错误处理 Gas 的支付流程与计算


UserOperation


一种内容类似 transaction 的伪交易对象，通过新的 RPC 方法 < code>eth_sendUserOperation 提交给节点。


UO 中的字段含义大部分是显然的，仅挑选几个容易误解的进行分析：


sender，此处指的是要交互的 wallet，而非 msg.sender 或 tx.origin 等其他任…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【Meme Tuesday】数字地产还有救吗？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32726</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32726"/>
        <updated>2022-11-29T01:11:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[视频来源：MEMETuesday


元宇宙地产不管是从地板价还是从交易额，交易量来看，在所有的加密资产种类中调整力度可以说是相当剧烈。


本期视频邀请到华语社区了解元宇宙地产的建设者和投资者来讨论元宇宙资产到底是不是泡沫，还有救吗？
 



律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
</feed>