<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://joyc.github.io/bc-news/index.html</id>
    <title>BlockChain::News</title>
    <updated>2022-05-22T18:09:07.184Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://joyc.github.io/bc-news/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://joyc.github.io/bc-news/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Music Infinity探索Web3.0下的音乐新形式]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30639</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30639"/>
        <updated>2022-05-22T07:52:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：Seven





音乐常常被称为心放松最简单和常见的方式，随着疫情爆发，线上音乐会等云音乐娱乐模式市值在 2024 年将接近 310 亿美元。除此之外，开发者一直致力于研究如何让听音乐这一行为真正发挥出它的经济价值，明星与粉丝共同创造更有趣的音乐。




试想一下：一群粉丝通过 NFT 支持明星，从单方面付出的角色转化到了共同分润、共同创造的角色，又凭借着音乐本身具有很强的沉浸感以及社区能量。或许 Listen to Earn 将成为一种全新的方式，引导无数的音乐粉丝进入全新的加密市场，成为下一个市场爆款。




项目简介：




Music Infinity 是 Element.Black 旗下的 NFT 音乐平台，致力于打造出一个自由、繁荣、开放的 Web3 NFT 泛娱乐版权音乐共用生态。




通过 Music Box、音乐 NFT 系统、Music Plaza 三大功能，为音乐家、明星、粉丝、音乐爱好者和加密用户提供播放、持有、下载、发行、铸造、交易、分发、社交、立绘，以及挖矿等功能。将音乐生态与区块链游戏结合。旨在实现音乐版权价值最大化，创新粉丝经济模型的同时，通过 Create to Earn 、Listen to Earn 的双机制为生态内所有用户带来全新的 Web3 收益体验。




Music Infinity 的团队大多来源于传统娱乐产业，有丰富的音乐行业资源。顾问团队阵容十分强大，包括曾担任美国电影艺术与科学学院前主席，与索尼电影公司、卢卡斯电影公司、华纳兄弟公司等多家大型电影公司担任高管的 Sid Ganis、《银河护卫队》和《X 特遣队》的导演 James Gunn。




游戏玩法：




游戏模式




1、Listen to Earn




玩家通过 Music Box 开启 Web3 NFT 音乐体验，赚取…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[周末荐读：ETH还是Solana的NFT；熊市中的一些建议]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30638</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30638"/>
        <updated>2022-05-22T05:52:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[那些精彩的文章，不会因为时间的流逝而被遗忘。为方便读者回顾及收藏优质内容、跟踪项目最新动态、了解市场行情以及学习与探讨。律动 BlockBeats 将定期为读者总结优质内容。如有任何建议及意见、投稿及观点探讨，欢迎通过本文文末方式联系我们。


《ETH 还是 Solana 的 NFT：鸡生蛋的问题》


NFT 市场经过过去半个月的持续震荡之后，重新回归于平静，ETH 链上的 NFT 项目迎来了整个周中的寒冬，相比之下，作为最大的 NFT 交易平台 Opensea 支持了 Solana 链上 NFT 的交易，让更多独特的项目走入大部分人的目光。以 Okay Bear 为首的 SolanaNFT 开始崛起，各大社交媒体对于这个现象呈现出褒贬不一态度。Real Vision 的 NFT 专栏作者 Mr.Fox，总结了过去一周 NFT 市场动态，并且对 Okay Bear 所带来的「新风向」进行了深度的分析与反思。


 

《V 神：我一直在思考的矛盾》


 

「我渴望看到以太坊成为一个更像比特币的系统，重视长期的稳定性，包括文化上的稳定，但我意识到实现这一目标，需要大量积极协调的短期变化，这两者之间存在矛盾。」本文梳理自 V 神在个人社交媒体平台上的观点，以太坊和加密的发展中，V 神存在怎样无法解决的矛盾？


 

《格局动荡，找到周期和结构的规律》


 

我们现在处于一个异常复杂的世界，面临着二战以来最严峻的供应冲击，再加上全球疫情的扩散，我们不禁想知道未来会不会出现经济衰退。本文中，Real Vision 的 CEO 和联合创始人 Raoul Pal 将借助大量的信息和图表与大家分享看法。


 

《熊市中，红杉合伙人给加密创始人的 10 条建议》


 

熊市是扩大优势和巩固市场领导者地位的良机，但你需要生存下来才能抓住这个机会。首先，我们得拥抱现实，现…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何使用SQL分析Web3中的数据​]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30637</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30637"/>
        <updated>2022-05-22T05:52:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Analysing Data In Web3 with SQL》  
原文作者：GOKE ADEKUNLE


原文编译：老雅痞


本文来自微信公众号：老雅痞


你想知道如何在 Web3 中成为一名高效的数据分析师吗？还是，你只想构建一个 Web3 分析仪来对感兴趣的 Web3 数据感进行分析？不管怎样，欢迎你阅读本文。



作为一个数据人，Web3 数据中最具挑战性的部分是理解数据本身。根据我的经验，有一件事让我觉得很容易，那就是把每个人都看作是一个巨大的数据仓库和以太坊区块链上面的协议，作为仓库中包含多个表和视图的各种模式。PS：这也适用于其他区块链。


对于这篇文章，我将努力使事情变得简洁，并使用这些主题突出它们：


·Web3 数据流和景观。了解 Web3，去中心化的数据存储。 


·用于解码交易数据的工具：与 Web3 数据栈一起的工具概述，以及如何利用它们


让我们开始吧!


Web3 的数据流和景观


Web3 的关键在于变得更加独立和自主。这是通过区块链和分布式对等网络而不是服务器-客户端关系来实现的。这使得数据流和格式与我们在 Web2 中习惯的不同。通过研究，我发现了像 Dune Analytics 和 Flipside Crypto 这样的数据映射器，它们具有解码的区块链数据和内置的可视化工具，供对 Web3 感兴趣的数据科学家使用和构建。




图片来源


上面的图片显示了从不同的区块链模式中提取数据进行分析的不同方式，在此以以太坊为例。


如果你曾经在以太坊（或任何启用智能合约的区块链）上进行过交易，那么你可能已经在区块资源管理器上查找过它，并看到了这种信息：






通过 Etherscan 区块浏览器看到的以太坊区块链上的交易示例



学会阅读交易细节将是所有以太坊数据分析和知识的基础，但了解 Toke…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[熊市中如何低费用交互8个Layer 2龙头项目及应用？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30636</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30636"/>
        <updated>2022-05-21T08:48:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：赚了三五斗






以该交互流程， Gas 低的时候，大约 50u 费用，就可以串联 8 个不错的 Layer 2 应用和赛道龙头项目。


第一步：从 FTX 交易平台提币 ETH 到 arb 链地址，交易平台支持 l2 arb 地址提币（FTX 只要质押平台 Token 免费提 Erc20 Token）具体如图，很多做空投的 ETH 都可以从 FTX 免费提到各钱包地址，不管是交易打新还是撸空投建议一定要有这个交易平台。



第二步：提到 arb 地址的 ETH 可以走 orbiter.fi 跨桥到 zksync，zk 的空投是明牌，刷子应该不少，l2 的 zk 总体路线图进度是超预期的，主网测试一季度上线了，以前用 Gitcoin 捐款走过它支付的应该不陌生，费用很低也可以体验下 zk 上铸造 NFT。



第三步：zigzag 是 L2 zk 上最大的 DEX，之前关于 zigzag 单独发过它的介绍，交易丝滑，费用低廉，建议用被动挂单费用更低，交易卡白问题很多是翻译插件的问题，切换到英文原本就可以了。



第四步：可以通过 zigzag 的桥跨到 Polygon，交互下 Match 和小狐狸钱包的 Swap，注意交互的滑点和价差，这两个都是老项目了，还有之前的小狐狸的 poap 还被炒作过。



第五步：走 cBridge 跨链把币再回到 Layer 2 的 abr，交互下 yield protocol(固守协议)，这个也可以等后期奥德赛活动开启在进行～最近 arb 奥德赛的活动推迟到下个月了，不然可以多走走 arb 的其他 dapp，顺便积累 NFT。



以上是针对小白相对友好的一条路线图，当然你也可以用 U，可以趁着下午的 Gas 低的时候走一走，提币尽量有整有零，不要同时一起多地址做。



有很多桥体验并不是很友好，「卡、慢、丢」TVL 数据也不是很好，再加上 hop 原因都给 pass 了，其他路线测试还在推进中，除了交互外还可以顺便拓展社群贡献，LP 生态质押，NFT 收集等，交互的额度越大越早越好，不要交互完了马上提币，做下币的时间沉淀周期等，尽量站在项目方角度思考发币问题。



目前看项目空投发币共识已经形成多维度阶梯形趋势，或许简单交互只能拿个低保，所以尽量做精品号。



很多项目方的最近进度问题，都可以去 Discord 去了解交流，目前团队成员在各个项目方社群都有 og 贡献组身份，都是花一点点时间通过各种收集问题和为项目方提供解决方案，培育出来的～



考虑行情周期，币的情绪溢价等因素过去简单做交互拿空投暴利的时代已经过去了，弄不好还会被反撸，多思考多总结 (dyor)  。


原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ETH还是Solana的NFT：鸡生蛋的问题]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30633</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30633"/>
        <updated>2022-05-21T05:48:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Meets Okay Bears》

原文作者：Mr.Fox

文章编译：0x21，律动 BlockBeats


NFT 市场经过过去半个月的持续震荡之后，重新回归于平静，ETH 链上的 NFT 项目迎来了整个周中的寒冬，相比之下，作为最大的 NFT 交易平台 Opensea 支持了 Solana 链上 NFT 的交易，让更多独特的项目走入大部分人的目光，长期「霸榜」的 YugaLas 在近一周的交易量中也败下阵来，以 Okay Bear 为首的 SolanaNFT 开始崛起，甚至是 Okay Bear 的仿盘们都开始频繁登顶，各大社交媒体对于这个现象呈现出褒贬不一态度。Real Vision 的 NFT 专栏作者 Mr.Fox，总结了过去一周 NFT 市场动态，并且对 Okay Bear 所带来的「新风向」进行了深度的分析与反思。律动 BlockBeats 将原文翻译如下：


回顾


简单来说，在过去的 7 天里，NFT 市场开始从上周遭受的混乱中，逐渐重建。目前看来，虽然进展比较缓慢，但是这并不意味一切开始停滞不前。回顾过去一周的种种迹象，我们把这些信息拆解来做一次分析。


在过去的一周里，我们看到整体 NFT 市场处于横盘的状态，但是仍然有一些 NFT 的地板价有所上升，让我们看看下面的截图。







但是本周一些 NFT 的情况变得更糟了，特别是在 Fidenzas, Ringers, 和 Azukis 这些项目地板价有了明显的下降。


对于 Fidenzas 和 Ringers 来说，这些损失是从上周两个项目经历的大规模上涨后的回调，同时也因为其他 NFT 迎来下跌的原因。许多人认为，随着人们对 NFT 市场大熊市的担忧加剧，投资者正在把他们的 ETH 从投机性的头像类 NFT 转向到如数字艺术品类等更长期的 NFT 中；因此 Fide…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你知道吗？NFT已经能在美国买地了]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30635</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30635"/>
        <updated>2022-05-21T03:09:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021 年 11 月 2 日，去中心化自治组织 CityDAO 在推特上发布了一则视频宣告对美国怀俄明州一处地皮的所有权，并将一面旗帜插在上面。





这是一块 40 英亩的地皮，位于蒙大拿州边界以南，黄石国家公园以东，地处怀俄明州西北部肖肖尼国家森林（Shoshone National Forest），离 Kanye West 的牧场只有几英里。
 
显然，这里既算不上是四通八达的交通枢纽，也没有丰富的自然资源。它仅有一口水井，地形多岩石，距离机场大约 45 分钟路程。
 
正如 CityDAO 一再强调的，这只是一个「概念验证」的实验项目，但不可否认的是，它意义重大，尤其是对加密行业来说，因为它是一次在以太坊区块链上建设未来城市的实验，是人类首次以 DAO 的形式拥有一块土地，并且实现了外国人在美国购买和管理土地在法律上的可能性。
 
近日，CityDAO 地块计划又有了新进展，通过发行 Parcel 0 NFT，向 CityDAO 社区成员开放代表真实地块部分权益的申领计划。
 
本文将介绍 Parcel 0 NFT 的申领详情，Parcel 0 NFT 和 Citizen NFT 各自对应的权限，以及对于想要在二级市场入手 Parcel 0 NFT 的买家来说尤为重要的「Parcel 0 NFT 代表的具体权益」。
 
项目背景


对于不熟悉 CityDAO 的人来说，这里有必要科普一下这个项目的背景。
 
2021 年 7 月 1 日，怀俄明州 DAO 有限责任公司（DAOllc）法案生效。根据该法案：「除非组织章程或运营协议中另有规定，否则去中心化自治组织的管理应归属于其成员（如果由成员管理）或智能合约（如果通过算法管理）（第 11 页）。」简单来说，就是怀俄明州承认去中心化自治组织 (DAO) 的合法性，并允许 DAO 成员投票决定组织未来的发展，只要…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[以太坊上海Web 3.0开发者峰会「云端」顺利召开，大神云集共商互联网未来]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30634</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30634"/>
        <updated>2022-05-20T15:48:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《以太坊上海 Web 3.0 开发者峰会「云端」顺利召开，大神云集共商互联网未来》
原文来源：以太坊上海 Web 3.0 开发者峰会



2022 年 5 月 20 日，中国上海——由以太坊上海（ETH Shanghai）筹委会成员（低维科技与 Omniverse）主办，中国生物多样性保护与绿色发展基金会（下简称"中国绿发会"）和通商中国协办，并获得以太坊基金会大力支持的以太坊上海 Web 3.0 开发者峰会已于 5 月 20 日在线上成功举办。围绕"Web3.0 对于未来网络世界格局的影响"这一主题，峰会邀请了多位国内外政商学界重磅嘉宾，中华人民共和国科学技术部前秘书长、国际欧亚科学院院士张景安先生，中国绿发会副理事长兼秘书长周晋峰博士，前美国驻华大使特里·布兰斯塔德先生（Terry Branstad），以太坊联合创始人维塔利克·布特林先生（Vitalik Buterin），通商中国总裁陈佩玲女士，ConsenSys 创始人约瑟夫·卢宾（Joseph Lubin）先生，Mask Network 创始人阎晗先生以及纯白矩阵首席执行官、ChainIDE 创始人吴啸先生等专业人士在会上发表了深切主题的洞察演讲，得到了观众们的热烈反馈。


20 日上午 9 时，峰会正式拉开帷幕。本次峰会时逢特殊时刻，通过线上直播平台与海内外开发者交流互动，参与热度持续发酵。时长一整天的峰会内容丰富，精彩不断。


中华人民共和国科学技术部前秘书长、国际欧亚科学院院士张景安先生在峰会上为当天的行业闭门研讨会发表了开幕致辞。张景安先生在发言中表示：「互联网在中国经历了从低到高，从小到大这样一个上升的技术发展历程。政府在『十四五』发展规划以及各项政策方面也在强调鼓励科技创新，为推进中国互联网进步打下了坚实的环境基础。我们相信，新一代 Web 3.0 互联网技术在中国的未来发展空间是很大的…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Web3防骗指南：Discord用户、运营者、开发者都应了解的安全技能]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30632</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30632"/>
        <updated>2022-05-20T14:34:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《全面解析 Discord 安全问题》  
原文作者：Xing




最近看到 Discord 的安全问题频发，近期本人也从 Discord 的普通用户，转变到 Discord 社区的运营者，同时也成为了 Discord 生态上的开发者，所以本文就以 Discord 的安全作为主题给大家分享一下 Discord 上有关安全的问题。


实际上 Discord 的安全问题被诟病已久，但这也不能完全责怪 Discord，因为 Discord 实在是太开放了，就像最初的 Android 一样，任何一个 APP 都可以拿到几乎系统的所有权限，所以任何一个 APP 有安全风险，那么整个系统都会有安全风险。上面说到 Discord 的三个角色（普通用户、运营者、开发者），任何一方未对安全引起重视也都会导致安全问题。


安全无小事，希望这篇文章能够帮助到以上三个角色的读者们。


对于普通用户


Discord 上的用户遭受损失主要是因为 Discord 上的钓鱼网站信息太多了，所以对于普通用户来说，为了避免被钓鱼，需要注意以下几点：


关闭私信





关闭私聊



该选项如果打开的话，Discord 的成员可以直接向你发起私聊，而这些成员的头像以及账号也许会与你在 Discord 里看到的管理员一模一样，这时你也许就会放松警惕而轻信这个账号，所以当他们发送某个链接给你的时候也许你就被钓鱼成功了。


另外好友请求也需要注意，最近我在 OpenSea 的 Discord 里问了个问题，结果也是头像和账号和 Discord 管理员一模一样的账号来请求加好友，这种情况直接忽略就好。


不要点击任何未知链接



冒充官方公告的钓鱼消息


这个截图是 OpenSea 官方的 Discord 中的消息，大意是说 OpenSea 要和 YouTube 合作发行 NFT，…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[YC致创业者：做好最坏的打算]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30631</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30631"/>
        <updated>2022-05-20T09:21:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《YC advises founders to 『plan for the worst』 amid market teardown》
原文来源：TechCrunch

原文编译：0x9F，律动 BlockBeats


YC 创始人们好：


本周我们和大量的 YC 投资组合公司进行了交流。他们主动询问，是否应该根据市场现状在开支、生命周期、招聘和融资方面做调整。我们告诉他们：对迅速改变观念、提前准备并确保公司存活下来的创始人而言，经济衰退往往是一个良机。


当你制定计划时，不妨把以下观点纳入考量：


1. 没有人能预测经济会变得多糟糕，反正情况不容乐观。


2. 安全的做法是做好最坏的打算。如果现在的形势和前两次经济衰退一样糟糕，最好的应对方式是在未来 30 天内削减开支以延长生命周期。你的目标应该是 Default Alive（在缺省状态下保持存活）。


3. 如果你没有足够的资金撑下去，而有投资人愿意现在给你更多钱（即使融资条款与你上一轮相同），你应该坚定地考虑接受这笔钱。


4. 不管你的融资能力如何，就算接下来两年都筹不到钱也要使你的公司活下去，这是你的责任。


5. 要明白，科技公司糟糕的二级市场表现会严重影响 VC 进行投资。VC 将更难筹到钱，他们的 LP 也会要求他们更谨慎地投资。结果就是经济衰退期间，哪怕是拥有大量资金的顶级 VC 也会放缓其投资步伐（小基金往往不投资或者倒闭）。基金之间对交易的竞争因而减少，相对应地导致公司估值变低、融资规模变小，交易也更难完成。这些情况下，投资人也会储备更多资金支持他们表现最好的公司，从而使新融资的数量进一步降低。这种放缓将对跨国公司、重资产公司、低利润公司、硬科技以及其他投入高、回本时间长的公司产生不成比例的影响。提醒一下，虽然投资总量降低，但和投资人见面的机会还是很多。要是以为他们还在积极投资，那你就太傻啦。


6. 那些在过去 5 年内创办公司的人，可以问问自己，你认为正常的融资环境是怎样的。你经历过的绝大多数融资都是不正常的，而未来的融资将变得更加艰难。


7. 如果你已经过了 A 轮融资，但产品还没有达到 PMF（Product-market fit），在明确实现 PMF 之前，别指望有新一轮融资发生。我们这里提的 A 轮小目标可能定得都有点太低了。


8. 如果你计划在未来 6-12 个月内筹集资金，那刚好碰上经济衰退的顶峰。就算公司表现良好，你的成功机会也极低。我们建议你改变计划。


9. 记住，你的许多竞争对手不会好好做计划，会继续花钱如流水，直至在试图进行下一轮融资时发现自己完蛋了。经济不景气的时候，只要存活下来，通常就能占据庞大的市场份额。


10. 更多观点，请观看视频：在经济不景气的时候拯救你的创业公司


祝好，YC


原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写在以太坊「大合并（The Merge）」前夜]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30630</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30630"/>
        <updated>2022-05-20T09:21:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《写在以太坊「大合并（The Merge）」前夜》
原文作者：@0xTodd, Nothing Research 合伙人  



上午看了 V 神在 ETH 上海的直播，有些新的见解跟大家分享下。




1/
首先，我们能看到的就是 V 神有意淡化「ETH 2.0」这个概念，而更强调 PoS，danksharding 等具体技术。


2/
其实不止是 V 神，能够察觉到，「ETH 2.0「这个术语，整个以太坊社区都在有意避免使用，以防给其他人造成误解。说白了，PoS ETH 和 PoW ETH 的「大合并」（the merge），就是单纯的共识机制切换，更像是权力交接，而用户层面没有实质性变化。


3/
在「大合并」之后，PoW 矿机节点全部下线，换成 PoS 节点，比如 Lido、各家 CEX 等等。


说实话，难度炸弹就在这里，显卡矿工们不下不行，除非搞分叉。但是，目前 ETH PoW 矿工的话语权实力、时间窗口也不足以支撑这样的分叉。


4/
所以，PoS ETH 不再是一条新链，只是切换现在 ETH 的共识机制。上面的应用，用户，该咋搞咋搞，一切习惯不变。


所以我说，大合并就是权力的交接。就好比 1997 年香港回归，当局虽然变了，但人还是原来的人，商业还是原来的商业。


5/
理论上的最好情况有可能是：你睡觉前还是 PoW 的以太坊，等你睡醒了，打开 Metamask 交易了几笔之后才发现，居然变成 PoS 了，你不用做任何操作，甚至没什么感知。


6/
PoS 有什么好处这里不赘述，简单说，节约能源，性能也有一定的提升，更容易确定最终状态等，我个人很支持，整体利大于弊吧。


7/
V 神提到，6 月份，以太坊最大的一条测试网，Ropsten 就要实装 PoS 了。


这和之前不一样，Rop 可是亲儿子测试网，Metamask 头…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chainflip Labs：Pantera Capital 投资的跨链交易新协议 | 项目介绍]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30629</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30629"/>
        <updated>2022-05-20T07:21:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[撰文：Victoria，律动BlockBeats


Chainflip Labs 是一种基于 Substrate 的去中心化、去信任的协议。该协议可以通过自动做市商 (AMM) 模型在不同区块链之间实现自动跨链交换且无需验证用户身份。




与 CEX 一样，Chainflip 通过在每条链上部署钱包来连接链。不同之处在于 Chainflips 的协议协调是通过广泛接受的数据库 State Chain 实现的，而非集中式数据库。




用户无需备份密钥文件、下载新的浏览器钱包或安装一些特殊软件，只需要网络、浏览器和目标地址，发送 Token 并提供兼容的地址就能够以无需信任的方式跨链 swap。在 swap 的任何阶段，都不需要原生 Token(FLIP)，因为用 FLIP 支付的网络费用会自动从交换中扣除，并通过流动性池，最终被烧毁。










Chainflip Labs 该项目具有 swap 速度快、易于使用、跨链扩展性强等优势。其最终目标是为所有主要区块链实现自动化交换，为用户提供一种易于使用、可靠、安全且无需许可的方法来完全避免托管交换。他们认为广义跨链能力、去中心化、产品的可用性等属性和指标对于实现该目标很重要。


需要注意的是，该项目的安全模型侧重于惩罚恶意行为，仍存在由于智能合约漏洞或错误、支持链上重组等带来的安全风险。







由于 Chainflip Labs 在自己的独立执行环境中运行，大部分交换执行可以由验证者网络自动执行，无需复杂的用户交互。未来该项目应该最大限度地利用这一点，并且应该设计新功能以利用这一点为用户带来利益。



工作原理




Uniswap，Curve 和其他现有的流动性池平台依靠以太坊智能合约保证安全，使用户可以无信任地将资金送入和送出这些平台。Chainflip 作为跨链，不能依靠单一智能合约的安全…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
</feed>