<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://joyc.github.io/bc-news/index.html</id>
    <title>BlockChain::News</title>
    <updated>2022-04-02T18:08:46.557Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://joyc.github.io/bc-news/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://joyc.github.io/bc-news/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Web3+音乐，会有怎样的化学反应？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29995</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29995"/>
        <updated>2022-04-02T14:51:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Web 3 音乐 - 对传统音乐产业链的实验性革新 | 0xResearch

》
原文作者：子熹，0xRank




 一、传统音乐市场概况 







 1. 传统音乐市场正在经历消逝和新生 




 在过去的 20 年中整个音乐市场规模可以用消逝和新生来形容。


以唱片、光盘、专辑为代表的实体音乐不断走弱，2020 年的市场规模大约在 42 亿美元，相比 2001 年下降了 81%。而在 2010 年后，伴随 Web 2 不断发展，以流媒体为代表的互联网音乐发展迅速，2020 年流媒体音乐市场规模在 134 亿美元，相比 2010 年增长 3250%。


虽然 2020 年整个音乐市场的市场规模依旧不如 2001 年的市场规模，但我们注意到以 Web 2 流媒体为代表的互联网音乐正在不断赋予整个音乐市场规模新生。伴随 Web 3 的基础设施成熟、音乐人和用户增长以及传统音乐产业链存在的问题，我们认为 Web 3 音乐可能是音乐市场的又一次革新。





全球音乐市场规模

资料来源：《国际音乐市场报告：2021》




 2. 全球音乐人数量级在千万左右，但是收入不尽如人意 




 从创作者端来看，全球的音乐人数量应该在千万左右。


从全球市场来看，根据 Spotify CEO Daniel Ek，截止 2020 年底，Spotify 的音乐人在 800 万左右，2025 年入驻的音乐人将达到 5000 万。从中国市场来看，QQ 音乐和网易云音乐都拥有超过 30 万音乐人。考虑到数据重复，全球音乐人会在千万左右。


音乐人的增长得益于发行门槛和制作门槛的大幅降低。但从收入来看，绝大部分音乐人的收入都不尽如人意。音乐行业 28 分化比较严重。从中国 2020 年音乐人收入来看，75% 的音乐人月收入都在 8000 元以内。此外，大…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bankless：以太坊将是第一条盈利的区块链]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29998</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29998"/>
        <updated>2022-04-02T11:51:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《The first profitable blockchain》
原文作者：Lucas Campbell，Bankless

原文编译：0x9F，律动 BlockBeats


利润 = 总收入 - 总支出


这个公式可以套到区块链上吗？Bankless 的高级编辑 Lucas Campbell 认为可以，而且他认为不能盈利的区块链是走不长远的，但目前没有一条区块链实现盈利。


以太坊的合并，让他看到了区块链实现盈利的曙光。为什么区块链需要实现盈利，以及为什么以太坊首先实现盈利？律动 BlockBeats 将 Lucas Campbell 最新发表在 Bankless 上的文章翻译如下：


「苹果出售 iPhone，Facebook 出售用户的注意力，区块链出售区块。」


——Bankless 创始人 Ryan Sean Adams 


区块链的商业模式 


美元的价值得益于美国霸权的主导地位。


Visa 网络之所以有价值，是因为它作为金融系统的轨道，连接着数十亿经济活动的参与者。正如加密原住民所理解的那样，问题在于它们在社会政治意义上并不「安全」。这些中心化机构提供了一个「结算」层，但到头来，结算层由中心化机构控制，无论是政府还是公司。


区块链提供了一个中立的选择。区块链的业务是充当价值的安全结算层，并通过去中心化保持中立。区块链靠出售区块来实现这一点——每个区块一定时间内只能结算有限的交易。举个例子：

比特币每 10 分钟出售一次区块，可以容纳 1MB 的交易。以太坊每 15 秒出售一次区块，可以容纳 80KB 的交易（相当于每 10 分钟 4MB）。


区块处理交易，促进用户的经济活动，包括发送和接收金钱、转换 Token、贷款、收集数字物品，以及其他任何可编程的价值。


从商业角度来看，区块链的产品是区块空间。目标是提升区块空间…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SBF：不要再滥用那些毫无用处的数据了]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29997</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29997"/>
        <updated>2022-04-02T10:51:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：Sam Bankman-Fried，FTX 创始人
原文编译：0x22D，律动 BlockBeats


本文梳理自 FTX 创始人 Sam Bankman-Fried（SBF）在个人社交媒体平台上的观点，律动 BlockBeats 对其整理翻译如下：


谎言、该死的谎言与数据：我与数据的不安关系


我上了麻省理工学院，然后成了一名量化交易员，再然后成了一家 Fintech 公司的创始人。工作之外，我是一个有效利他主义者。这种主张的核心，在于最大化地发挥那些你能产生的积极影响。所以，你可能以为我很喜欢数据。但实际上，我认为大多数人在过度使用甚至滥用统计数据。


这样的情况实在太多了，如果忽略一些没用的数据，专注于他们正在做的事上，许多人会变得更好。我花不少时间才接受了这一点。


下面举几个例子：


a) Bob 正在经营一家 Fintech 公司。他统计了交易手续费和 B2B 订阅费的倍数，发现它们分别是 20 倍和 80 倍。

正是这个数据让他决定不做移动 App，而是专注于 B2B 服务。


b) Alice 在一家风投公司工作。她研究了其投资组合中那些公司的员工人数与市值之间的相关性。在控制了许多其他因素后，这个相关性是 +75%。

在下一轮中，她决定主要为迅速扩大员工人数的公司提供资金。


c) Zed 需要在超级碗广告和 Facebook 广告之间做出选择。

他看了这两种广告的每美元印象数，发现后者的成本更低，所以他们放弃了超级碗广告。


这些场景各不相同，我也不一定知道所有这些场景的正确答案。但单从这几种情况来看，统计数据在 (a) 中是合理的；在 (b) 中是正确的；在 (c) 中对他们的决策过程是有害的。


关键在于，你不一定要在依赖统计数据或随便选择之间选择一种。除此之外还有一种先验，那就是基于你的直觉和批判性思维。问题在于统计数据是否比你的先验更有用处，以及你有没有将数据与实际情况好好结合起来。


在 Bob 的例子中，他的数据在技术上是正确的。但是有两个核心问题：


a) 这两种情况下的收入可能不同；也许移动端 App 带来的收入是 B2B 产品的 4 倍以上。

b）估价并不是最重要的！我就更喜欢看收入。


如果 Bob 直接说：「让我们去建设看起来最棒的业务吧。」并忽略这些估价的话，他本可能取得更好的结果。


在 Alice 的案例中，她可能误解了这些数据。


是的，拥有 10,000 名员工与成功之间确实存在正相关关系：只有你干的很不错，你才能雇佣 10,000 名员工。相关性是存在的，但因果之间的方向可能是错误的。



那么 Zed 呢？


到底什么是印象？超级碗广告有一个重要属性：它们在很多难以追踪的地方被一遍又一遍地谈起。如果你只从直观的视角来看，会大大低估它的影响。在这种情况下，一个简单的直觉检查可能会让 Zed 意识到超级碗广告的重大影响，这些影响很多都是在闲聊中产生的。


并非所有数据都毫无用处


有许多糟糕地使用数据的方式，但这并不意味着数据毫无用处，当然也有能很好地利用数据的方式！但如果你不是十分擅长使用数据，那么它只会带来噪音，分散你对合理判断的注意力。只有高标准的统计分析才是真正有用的！随着数据变得越来越丰富，使用和引用它们越来越方便平常，数据滥用也越来越多。


我看到很多人陷入了一个误区，他们引用的大多数统计数据都是毫无作用的。统计数据当然有机会发挥很大作用，但那是在解决一个非常具体的、刻意的问题时。如果你面临一个必须做出的决定，并且真正了解这个问题中的各种因素，还知道哪个因素是你不确定的，那么此时统计数据可能会是「非常」有帮助的！但漫无目的地生成数据只会分散注意力。


与之相似的还有面试官为候选人们准备的一些陷阱，尤其是对那些具有深厚数学背景的人：给出一个棘手、杂乱的问题，他们会尝试准确地解决它。但如果无法做到，他们就会怀疑自己。


与过拟合、产出不相关数据相对的，是费米估算。虽然在不清楚所有相关数据的情况下，试着去估计某些定量因素是很困难的，但你至少可以获得一个合理的界限，而这些界限可能会是极其有用的。 

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[深入解读LayerZero如何实现全链互操作性]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29994</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29994"/>
        <updated>2022-04-02T09:50:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《LayerZero - An Omnichain Interoperability Protocol》
原文作者：Ryan Zarick，

LayerZero Official


原文编译：ETH 中文站


对于跨链桥接和通信，基本上每一种现有的方案都是这两大类的其中一种：第一种是由一条形成共识的中间链在不同链之间验证和转发消息；第二种是在链上运行一个轻节点。我们来讨论一下。


中间链 (Middle Chain)



中间链接收、验证和转发各条链之间的消息。在这种模式下，中间链具有对所有消息的完全签名权，这种设计会使得其成为一个单点故障。在共识被破坏的情况下，所有链上的流动性都会立即被盗。现在的中间链仅与数亿美元的资产绑定，而需要保证数百亿美元资产的安全。随着这些链变得越来越去中心化，当这个巨大的蜜罐被利用时，问题就严重了。



链上轻节点 (On-Chain Light Node)










链上轻节点接收并验证对立链的区块头。包含消息的交易证明被转发并在链上对照区块头进行验证。这是在链之间传送消息最安全的方式。不幸的是，这也是最昂贵的。在以太坊上运行一个链上轻节点，每条对立链每天都要花费成千上万的美元。



超轻节点 (Ultra Light Node)



链上轻节点极其安全，但同时也极其昂贵。中间链不贵，但没那么安全。









接下来介绍的是超轻节点 (Ultra Light Node, ULN)，具有轻节点的安全性和中间链的低成本。超轻节点通过执行与链上轻节点相同的验证来实现；但不是按顺序保留所有区块头，而是由去中心化预言机按需分发区块头。



LayerZero



LayerZero 是一个用户应用 User Application (UA) 结构的链上端点，这个端点运行着一个超轻节点 (ULN)。Laye…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[稳定币利率长期高达20%，Anchor也是庞氏吗？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29974</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29974"/>
        <updated>2022-04-02T05:24:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[撰文：0x76


本文原本作为一篇讨论 PoS 公链中无风险利率文章中的典型案例写作，但过程中发现已经完全能够独立成篇，因此单独列出提前发表。


Terra 可以说是目前加密行业中，金融架构设计最为复杂的公链。其原生稳定币 UST 的发行与锚定模式也引发了许多激烈的争议。本段我们暂且不去讨论 Terra 是否为旁氏骗局的问题，而是重点关注其生态中的两个重要利率：Luna 的 PoS 质押利率与 Anchor 的 UST 存款利率。


谁才是 Terra 上的无风险利率？


由于 Terra 的主要目标并不是单纯建立一个智能合约平台，而是发行稳定币 UST 并促进其采用。因此，Terra 的经济模型也与其他智能合约公链明显不同。Terra 的原生代币 Luna 不仅用于支付公链 gas 费以及参与治理，还需要通过燃烧 Luna 发行稳定币 UST。


因此对于 Terra 来说，其生态中似乎天然存在着两套货币系统，而这两个代币也各自拥有相对独立的利率体系。其中一个是以 Terra 的 PoS 质押收益率决定的 Luna 利率，另一个就是由 Terra 中著名存款应用 Anchor 提供的 UST 稳定币存款利率。


目前，Luna 的利率约为 7%，而 UST 在 Anchor 中的存款利率则高达 19.4%（见下图）。







那么，谁才能够代表 Terra 生态的无风险利率？


依据前文的分析可知，由铸币权担保的 PoS 质押收益率可以被认为是无风险的。因此，能够在 Terra 中进行 PoS 质押的 Luna 及其收益率显然更适合作为 Terra 的无风险利率。


那么下一个问题便是，由 Anchor 提供的高达 19.4% 的 UST 存款利率，是否也可以被当作无风险利率看待？或者说，Anchor 提供的利率是同样由铸币权担保的，还是来自于协议正…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你知道吗？炒鞋的那帮人，现在去炒数字藏品了]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29973</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29973"/>
        <updated>2022-04-02T05:24:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「炒鞋、炒手办潮玩早没那么火热了，现在圈子里都是炒数字藏品了。」球鞋玩家老刘介绍着。


在 2019 年 9 月，Supreme 19 FW 的开季赠品伞兵玩具在二级市场上被炒至 2000 多元的消息刷爆了鞋圈，限量款球鞋、潮玩单品疯狂炒作，创造了无数的财富神话。但随着后来「鞋穿不炒」的监管限制，现在的球鞋潮玩市场早就没有了昔日的火热景象，甚至有些惨淡。鞋圈玩家平时除了偶尔盯一下限量款球鞋的发售，目光都转向了另一个市场——数字藏品。





「给你看看这玩意有多赚钱，」老刘发来了一张数字藏品二级市场的报价截图，「这些原本只有几块钱甚至免费的图片，现在能卖几万块钱，你敢相信吗？」








朋友圈中流传的数字藏品二级市场的报价图


NFT 的名字早已传遍各个角落，在区块链应用中，成为比比特币更出圈的物种。文娱体育奢侈品带动了这个目前市值超过 170 亿美元的赛道的同时，数字藏品概念也火了。




在国内腾讯、百度等各大厂的布局下，这个概念迅速崛起，A 股相关概念的二级市场表现已经惊人，而在另一片非公开的交易市场内，上演着更加夸张的财富效应。NFT 和数字藏品，这两个看似可以相互替换的名词，却有着完全割裂的市场和玩家。


年轻人的新暴富梦


「数字藏品能赚 7 万倍，NFT 能吗？」在谈及数字藏品和 NFT 时，00 后数字藏品爱好者小王问道。




2021 年 9 月 24 日，蚂蚁集团声明称，接网友举报，蚂蚁链与阿里拍卖联手下架一起涉嫌网络欺诈的交易。一位 ID 名为「街舞怪才」的用户在拍卖平台发布「亚运会火炬」的相关竞价信息。蚂蚁链表示，「街舞怪才」在拍卖页面附上了数字火炬藏品的详情图，混淆了数字藏品和实体火炬的差异，对买家造成误导，涉嫌欺诈，因此平台下架对应违规商品并对用户进行相应违规处理。杭州亚运会火炬 NFT 限量发行 21000 份，售价 3…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Web3新创作者经济报告：144个创作者经济平台+100家VC]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29971</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29971"/>
        <updated>2022-04-01T14:00:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Web3 新创作者经济报告：144 个创作者经济平台 + 100 家 VC

》
原文作者：夕雨，元宇宙之道


这份创造者经济报告的目标是为该领域的创始人和 VC 提供讨论该主题的一般框架和见解。我们期待听到您对您发现的有趣内容、您认为我们错过的内容的看法，或对这个新的 Web3 消费经济的任何其他观点。


现在，让我们直接进入主题！


「Web3 的创造者将重建全球经济，并将我们带入一个美丽、去中心化、自由和信任的世界。我等不及了。」 ——Tim Draper，Draper Associates 的创始人


Speedinvest 从根本上认为 Web3 是一项将重新定义经济中所有垂直领域的技术。区块链已经开始运行许多软件应用程序的后端，并且作为 Web3 的一部分，与移动和云相比，区块链更有可能影响我们与互联网的交互方式。


从经济角度来看，这尤其适用于我们如何在线创造和转移价值。创作者现在坐在驾驶位上，有机会拥有比以往更大的控制力和个性。


Blockchain Capital 的联合创始人兼管理合伙人 Bradford Stephens 说：「这是一场来自人民的运动。令人兴奋的是个人的这种自我赋权，这就是人类生活的改变和重大转变！」


我们的 2022 年创作者经济报告包括：


- 引领潮流的 144 个创作者经济平台地图
- 投资创作者经济的 100+ VC
- 一份融资指南，其中包含投资者在分析公司时关注的关键点
- 概述投资者和创作者面临的一些机遇和挑战


创造者经济：传统平台主导


创造者经济由与我们任何人一样的人组成，他们拥有可以在线获利的热情或爱好。但正是平台让创作者可以通过做自己喜欢的事情来赚取收入。一个例子是 YouTube 用户和 TikTok 用户为他们的粉丝创建内容。


这通常会导致有限的收入机会，例如商品…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[跨链已死？多链未来只剩两个方向]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29972</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29972"/>
        <updated>2022-04-01T11:00:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：pseudotheos，加密研究员

原文编译：0x137


本文梳理自加密研究员 pseudotheos 在个人社交媒体平台上的观点，律动 BlockBeats 对其整理翻译如下：


跨链从技术角度来看已经是一个死胡同，未来加密世界的发展只有两条路径：通过以太坊 Rollups 提供安全保障，或者多链独立发展。


事实证明，在单个跨链桥合约里存放巨额财富并非是一个优质的解决方案，不仅充满了单点故障，而且还为目标链引入了巨大的传染风险向量。


Poly Network 被盗 6.11 亿美元、Wormhole 被盗 3.26 亿美元、Ronin 被盗 6.24 亿美元，短短几个月，这样的案例就已经不胜枚举，而这些被盗事件的相同点全是因为跨链桥出现了问题。


如果你还不了解跨链桥的机制，以下是它们的工作方式：


用户将自己的资产锁定在源链上的合约中，跨链合约在确认资产后在目标链上铸造一个等价的资产凭证，来代表该资产。（律动注，在《当你在进行跨链时，资产真的转移了么？》中有详细介绍）


在目标链上，用户实际是在拿这个 IOU 凭证在进行交易，而真正的资产仍存储在源链的智能合约里，这就是传染风险的源头。


如果源端合约出现漏洞利用事件，目标链上的 IOU 资产就失去了背书，也就没有了任何价值。这时所有在目标链上使用该 IOU 资产协议都必将受到影响，比如资产定价错误、清算等。


正因为如此，「跨链」这一思路很可能已经是死路一条。在我看来，任何声称它还有复生希望的人都是因为自己与其有利益关系。


在这样的前提下，加密行业目前就只剩下两种发展方向：


一，以 Rollup 为中心的未来


在以 Rollup 为中心的环境里，一个协议只需要在底层 L1 上部署一次资产，就可以和该 L1 链上的其他 Rollup 实现「天然」的互操作性。


即使是链下 Rollups 同样允许资产退出到 L1 上，而不是像跨链那样被困在在目标链上。原生的 Rollups 还消除了从 L1 到 L2 的桥接风险。


此外，Rollups 独具的 DA 灵活性还可以使其根据需要在链上或链下存储数据，既可以适应小众的应用链，也可以满足执行层对扩展性的巨大需求。最重要的是，Rollups 极大地降低了安全预算。


二，多链未来


在一个没有互操作性的多链未来，协议需要在每条链上分别部署本地资产，这会使每条链都有不同的安全假设。


另外，链与链之间需要通过中心化交易平台来帮助它们实现资产的转移，或者需要通过相互协作以打造新的交易机制。


在科技发展史上，具备便捷性、可组合性和低成本的技术总是能够取胜。


即使多链发展的未来仍由 EVM（高速、低成本）主导，各具独立共识机制的公链也不太可能从以 Rollup 为中心的以太坊手中抢占太多的市场份额。


我预计，其他公链将会发展出自己的独特优势，但随着时间的推移，大多数链（尤其是 EVM 链）最终还是会迁移成为一条以太坊 Rollup。


原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[STEPN：如何在Web3中利用网络效应建设平台]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29969</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29969"/>
        <updated>2022-04-01T09:23:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Why are we building a fitness app on the blockchain?》
原文来源：STEPN Official Medium
原文作者：STEPN Official
原文编译：0x711, 律动 BlockBeats



市场上有许多健身 App。那么我们为什么要在区块链上构建 STEPN 呢？这是为了确保：


1. 用户可以得到奖励。这意味着有更多的健身动机。


2. 现实中持有和出售游戏内资产（NFT）更流畅。


3. 确保供需的 Token 经济学。


4. 网络效应将数百万用户引入 Web3。


之前我们已经介绍了将 Web3 革命带入健身领域的愿景，以及我们如何利用技术塑造健身行业的未来，本文将介绍如何通过网络效应来促进增长。这是加密创造网络效应的一个重要方面：人们可以围绕他们的钱包地址创建他们的社交图谱。NFT 是 STEPN App 的关键元素之一，它代表了用户的数字所有权——拥有和交易 NFT 也是该应用程序的支柱。此外，App 构建在 Solana 上进行有助于我们实现构建更环保的 Web3。


自社会形成以来，网络效应就在推动人类进化，帮助我们在部落中共同劳动并合作求存。


在数字时代，网络效应仍然是连接的命脉——代表着最大和最成功企业的潜在价值。看看 Facebook 等社交媒体或亚马逊等电子商务网站，它们现在是世界上最有价值的公司。


什么是网络效应？


当加入网络的人数增加，网络的价值也随之增加时，网络效应随之产生。






换句话说，即使出现了具有更好技术或功能的新手机，AT&T 仍然保留了它的价值。消费者使用 AT&T 是为了联系他们的朋友或家人，而不是为了声音的清晰度或产品的流畅度——核心需求是网络，而不是产品。





借助网络效应，每个增加的用户都会为所有其他用户带…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[请把这份NFT防盗指南转发给周杰伦]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29967</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29967"/>
        <updated>2022-04-01T06:40:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[撰文：律动研究院，NFT Labs


Crypto 的世界如同黑暗森林，你的身边可能潜藏着无数危机。前几日，就有黑客趁着 OpenSea 合约升级之时，给所有用户的邮箱发送了一条钓鱼邮件，而不少用户错把其当作官方邮件而将自己的钱包授权，进而导致钱包被盗。据统计，这一条邮件至少导致 3 个 BAYC、37 个 Azuki、25 个 NFT Worlds 等 NFT 被盗，按照地板价计算，黑客收入便已高达 416 万美元。


而就在今天，周杰伦持有的 1 枚 MAYC 和两枚 Doodles 相继被盗；顶级 NFT 项目 BAYC 和 Doodles 的 Discord 社区同时被黑客入侵，目前黑客造成的损失尚未确定。


如今，我们需要防范的黑客攻击不仅仅存在于技术层面，还来自社会工程学，再加上众多 NFT 项目的价格水涨船高，稍不留神便会损失巨额资产。鉴于最近 NFT 领域诈骗频发，律动总结了几类常见的诈骗手段，希望广大读者时刻提高警惕，不要上当受骗。


诈骗手段：


1、通过 Discord 私信诈骗网站链接


Discord 私信链接是是黑客常用的行骗手段，黑客往往会通过 Discord 不同的社区批量私信成员，或是冒充社区管理员以帮忙解决问题为由私信用户，骗取钱包私钥。或者发送虚假的钓鱼网站，告诉用户可以免费领取 NFT 等等。用户一旦授权给黑客仿造的虚假网站，那么将会给用户带来巨大的亏损。







2、攻击 Discord 服务器


Discord 服务器被黑客攻击几乎是每一个火爆的 NFT 项目都会经历的事情，黑客会攻击服务器管理员的账号，之后在服务器的各个频道发布假公告，骗社区成员去黑客早就搭建好的假网站购买假的 NFT。而如今的黑客会通过发送诈骗网站等方式骗取服务器管理员的 token，这样即使管理员开启 2FA 双重认证也无济于事。而如果黑…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Supernova，首个Internet Computer全球黑客松]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29965</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29965"/>
        <updated>2022-04-01T03:27:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：Supernova 黑客松


Internet Computer 是第三代区块链－它是全球开发和部署 Web3 DApp、DeFi、游戏、NFT、社交媒体和元宇宙项目最快、成本最低的区块链，支持项目扩容至百万级别用户，且完全上链。


 

 DFINITY 基金会很高兴宣布将举办首届 Internet Computer 全球黑客松"Supernova"。本次黑客松将于 2022 年 5 月 10 日开启，并于 6 月 20 日收官，持续 6 周，参与者可于 6 月 20 日 23:45 分（太平洋时间）之前随时提交项目。


 

 本届黑客松总奖池叠加额外 Grants 总计 600 万美元，包含分赛道奖项和开发者基金。赞助者和裁判来自：Polychain Capital、ElectrInternet Computer Capital、火币、Foresight Ventures、Tomahawk.VC、Animal Ventures 等!


 

 时间表： 


 

 以下是 Supernova 黑客松的重要事件和里程碑一览表。


 

 

 本届黑客松也包含一系列教育工作坊，介绍和演示如何在 Internet Computer 搭建去中心化的应用。考虑到时差，每个工作坊将安排两次：一次适合 UTC-7 到 UTC+3 时区（如美国、欧洲）参与者，一次适合其它时区（如亚洲）的参与者。全部工作坊的参与链接均可通过本页面查找，在每个工作坊开始前也会邮件通知。


 

 · 3 月 29 日，星期二： Devpost 注册通道开启


 

 · 3 月 29 日，星期二（太平洋时间上午 9:00 / 欧洲中部时间下午 6:00）：工作坊 #1：介绍在 INTERNET COMPUTER 上开发- Motoko 和 Rust（选项 1）


 

 ·…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dune Analytics创始人亲述：从接近放弃，到10亿估值]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29962</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29962"/>
        <updated>2022-03-31T14:27:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《从 0 到独角兽，Dune Analytics 创始人讲述四次融资背后的故事》



原文作者： Fredrik Haga，Dune Analytics 联合创始人
原文编译：Kyle，元宇宙之道


我们最近刚刚宣布以独角兽估值筹集了 6942 万美元的 B 轮融资。2018 年，当我们在挪威奥斯陆创建 Dune 时，Mats Olsen 和我作为首次创业的人开始从加密边缘行业的底层起步。时至今日，仅仅 3 年时间，我们成为了一家只有 16 名员工的独角兽公司。这篇文章是我们的融资故事。


预种子轮


时间：2019 年 3 月
规模：250,000 美元
融资时长：7 个月
团队规模：2 名创始人


这是迄今为止我们融资最难的一轮。那时候我们刚刚启动 Dune，在加密领域的社会关系寥寥无几。我们从一开始就知道，如果只待在挪威，我们可能不会找到任何了解我们所做的事情的潜在客户或投资者。


我们最初专注于理清以太坊数据并在花时间筹款之前获得我们的第一个客户。Dune 推出仅两周后，我们就飞往 ETH Berlin 大会并开始宣传我们的产品指标仪表板的想法——「加密混合仪表板」。仅仅 3 个月后，我们就签下了 Dharma 作为我们的第一个客户。当年 12 月 1 日，我们向他们提交理清过的以太坊数据，他们每月向我们支付 600 美元。这是一个巨大的胜利，因为当时几乎没有人在新兴的加密领域拥有付费客户。



上面的照片是 Mats 和我用 IPA 啤酒和国际象棋庆祝我们的第一位客户。


怀着对付费客户的希望以及数月没有薪水之后，我在那年秋末开始专注于筹款，并假设我们能够在当年年底前进行种子轮融资。事情并不那么顺利。筹款过程是残酷的。当时，传统风险基金对加密货币的关注度不高，而且可能只有不到十个真正的加密货币基金。到当年圣诞节时，我们已经与投资人进行了大…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Multicoin Capital：我们为什么投资LayerZero？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29964</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29964"/>
        <updated>2022-03-31T11:27:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Building Bridges》
原文作者：Kyle Samani，Multicoin Capital
原文编译：0x9F，律动 BlockBeats


一年半之前，以太坊是唯一重要的 Layer 1 链。现在，Layer 1 有以太坊、Solana、Terra、Polygon、Celo、Flow、Avalanche、NEAR、Fantom、BNB Chain，Layer 2 有 Optimism、Arbitrum、StarkEx、StarkNet。


我们生活在一个多极化的世界，并将永远不会回到单极世界。这意味着桥接将变得极为重要。


今天我高兴地宣布我们对 LayerZero 的投资，LayerZero 是一个全能的互操作性协议，将不同的区块链上的 dapp 和流动性聚合起来。我们在 2021 年 9 月领导了他们的上一轮投资，并在 LayerZero 30 日宣布的这一轮投资中再次投资。这是一轮 1.35 亿美元的 A+ 轮融资，包括一大批战略投资者，例如 a16z crypto、红杉、FTX、Paypal Ventures、Animoca、Rene Marcelo Claure（软银 CEO）、Blizzard（Avalanche 生态基金）、Polygon 生态基金、Fantom 生态基金、Dapper Labs、Kronos Research、Ethernity、ImToken Ventures、Matrixport、Coinbase、Gemini……这一轮值得注意的天使投资人，还包括 Tom Brady、Justin Timberlake 和 Maria Eitel 等。


跨链桥是加密世界最复杂的技术领域之一。1kx 的 Dmitriy Berenzon 写了一篇关于跨链桥设计空间的杰出概述。


我们相信，跨链桥将对每一对桥接起来的链…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bankless：4个角度告诉你，为什么PoS优于PoW]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29963</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29963"/>
        <updated>2022-03-31T11:27:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《4 Misconceptions about PoS vs PoW》

原文作者：David Hoffman，Bankless 联合创始人

原文编译：czgsws、0x22、0x9F，律动 BlockBeats



今年晚些时候，工作量证明（PoW）以太坊区块链将与现有的权益证明（PoS）信标链（Beacon）「合并」。即将到来的网络升级将从以太坊中移除 PoW，并用目前保护 Beacon 链的 PoS 共识机制取而代之。


这种向 PoS 的过渡将是加密领域前所未有的、最重要的区块链网络升级。随着合并的临近，围绕工作证明与权益证明的讨论将变得更有意义，尤其是随着加密网络越来越多地融入日常生活。


共识机制很复杂，理解它们的过程充满了兔子洞和心理陷阱。加密行业本身尚未就共识机制的性质、对各自生态系统的持久影响以及为它们提供动力的资产达成一致看法。


本文将澄清一些关于以太坊权益证明的常见误解，同时说明 PoS 共识机制的一些被高度低估的优势。


摘要


PoW 是有额外步骤的 PoS


人们认为 PoW 和 PoS 非常不同。尽管它们具有不同的属性，但它们最终仍会殊途同归。


1. 两者哪个资本回报率更高？

· 哪个机制的投资回报率更高？为什么这个重要？


2. PoW 与 PoS 产生什么类型的资产？

· 共识机制会影响资产的性质吗？


3. PoW 与 PoS 的治理和权力差异 

· 共识机制如何影响区块链的治理结构？权益证明是否赋予权益人治理权？


4. 应对 51% 攻击

· PoW 与 PoS 如何从 51% 攻击中恢复？


结论：哪一项是「遗留技术」

提示：不是需要多年研究的那一个



1. 两者哪个资本回报率更高？


哪个机制的投资回报率更高？为什么这很重要？




由于资产复利，PoS 经常被批评导致「富…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[STEPN：GameFi2.0，身体意识，高等快乐与社交属性]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29960</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29960"/>
        <updated>2022-03-31T09:08:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《STEPN：Gamefi2.0，身体意识，高等快乐与社交属性》
原文作者：Jinji 金桔、Mingzin，N-SPACE DAO
原文编辑：Mingzin


Web3.0 世界可以定义为虚拟现实 (virtual reality) 和增强现实 (augmented reality) 所形成的空间，实现了获得定义「现实」的权力和演绎其数字化呈现。但这种「逼真拟像」与物理世界错综复杂的关系也无法避免地和现实产生极大的暧昧。在这之前，《使命召唤》、《战地》等游戏早已经通过混淆现实大型事件（如战争）等方式模糊着现实世界与虚拟世界的界限。


随着区块链领域新颖玩法的迭代革新，全新商业模式的出现也促使了 GameFi 的兴起。GameFi 是游戏行业向「新食利资本主义」转型的产物，它采用全面资产化的经营模式获取盈利。在 GameFi1.0 中，由于激励机制的娱乐性极大幅度缩减，玩家在自愿的情况下也被迫地变形成为了为受资本诱惑驱使的无情「打金机器」；这也在某种意义上加剧了玩家用户在虚拟世界身份认同的集体焦虑，游戏从娱乐产品（或有更深刻的学习、社交性）也变相成了机械作业般的束缚。


与 GameFi1.0 不同的是，以 STEPN 为代表的 GameFi2.0 游戏正在着手完善虚拟空间的线下可扩展性与社交属性、虚拟与物理空间的互通。STEPN 用户通过精神价值体现，运动理念与社交属性三重奏下满足了 GameFi1.0 语境下所被长期忽视的、虚拟世界和物理世界双重身份焦虑的心理诉求，以此完成共识性文化与落地性完整建设。





STEPN 尝试解决了传统 GameFi 娱乐性和投资性所象征的矛与盾。投资回报作为首要目的的 GameFi1.0 长期存在如下问题：


1. 资金盘普遍缺乏可长期运行的经济模型，NFT 价值与用户数量在经历峰值后，都无法避免长期缓慢下降的结果…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对话Luna创始人Do Kwon：UST的比特币赌局]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29958</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29958"/>
        <updated>2022-03-31T08:08:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[内容来源：《Unchained Podcast》Ep.335

内容整理：0x137，律动 BlockBeats


从 1 月 27 日开始，被标记为 Luna 基金会（Luna Foundation Guard，LFG）的地址里比特币持仓量不断增加，平均两天增持约 3000 枚 BTC。






Luna 基金会持仓数据，律动将持续更新



Terra 发展至今已经成为了加密行业不可忽视的庞大生态，TVL 仅次于以太坊、UST 也成为了第四大 Stablecoin。但在生态不断生长的同时，不少人也开始担心 LUNA 死亡螺旋的风险。


此前，Tether 的 USDT 也曾持有部分 BTC 作为抵押，因此不少人将 LFG 此次购入 BTC 的行为视为对「LUNA 庞氏」的支撑。


然而 UST 与 USDT 有着很大的区别，UST 的目标是成为全球最大的去中心化 Stablecoin，这就要求 UST 保持中立的资产身份。在这样的背景下，将 BTC 纳入 UST 背书体系就有了超越简单经济学的意义。


最近 Terraform Labs CEO Do Kwon 接受了知名加密播客《Unchained Podcast》采访，回答了有关 UST 新背书机制、Anchor 收益以及 THORchain 集成 LUNA 的问题，律动 BlockBeats 将相关内容整理翻译如下：



关于 UST 新背书机制


新机制如何运行？


LFG 最近宣布，正在通过 BTC 启动一个大规模外汇储蓄。LFG 为其提供了 30 亿美元启动金，但 LFG 希望 BTC 储蓄能在未来一年成为 UST 市值的重要部分。


此前，用户需要用 1 美元 LUNA 兑换 1 UST，目的是通过 LUNA 的张缩来吸收对于去中心化 stablecoin 的需求波动。目前 Terra …]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ankr发布区块链游戏SDK，将游戏轻松连接到Web3]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/29956</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/29956"/>
        <updated>2022-03-31T07:08:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：Ankr


Web3 基础设施平台 Ankr 近期推出了一套全新的区块链游戏 SDK（软件开发工具包 Software Development Kit），为开发者提供了一种与 Web3 交互的简单方法，特别是从 Web3 基础设施到 NFT、市场和多链钱包等一整套资源，让构建区块链游戏变得更加简单。


Ankr SDK 帮助游戏工作室在流行的 Unity 和 Unreal 引擎上将游戏连接到 Web3（Unreal 即将发布），使用现成的解决方案节省大量时间。


轻松集成区块链、Crypto 和 NFT


Ankr SDK 提供了一站式解决方案，通过提供完整的区块链、Crypto 和 Web3 功能帮助游戏提升到更高的级别。


轻松集成 Web3 钱包


让玩家轻松连接 Web3 钱包，通过游戏内部交易获得更优秀的用户体验。


打造一流的 NFT 策略


轻松访问集成，为游戏开发环境中的所有资产铸造、出租和交易 NFT。


针对移动 Web3 进行了优化


确保玩家获得最灵敏、最愉快的移动体验。


打造无缝多链体验


帮助游戏检测、连接到多链，并在多链间快速切换。


发布和分发游戏 Token


创建游戏内 Token 并将其传递给世界各地的玩家。


点此下载 Unity SDK 。


Ankr SDK 在区块链游戏中的应用


轻松将游戏连接到目标区块链


Ankr SDK 帮助游戏在 BNB Chain、Ethereum、Polygon、Fantom、Avalanche 等平台上运行。未来，还将允许开发者在自己的链上构建游戏，同时根据需要连接到其他子网，实现子网跨链。


解锁创新的 GameFi 奖励解决方案


在游戏中实现 DeFi 无限潜力，通过集成 Staking、DEX、借贷等应用程序，为玩家提供更多 Play-to-earn 解决方案。


游戏发行后为玩家提供无缝体验


社区希望游戏玩法快速且无缝。高性能的 Ankr Protocol 节点可以确保游戏内道具和 NFT 能够快速轻松地进行交易，并保障不会造成游戏中断。通过全球独立提供商运营的企业级节点，为全球用户提供更可靠、快速和高效的体验。


处理极端游戏流量和规模


随着游戏玩家的指数增长，游戏发行商的基础设施也需要随之扩展。Ankr Protocol 节点遵守最高性能基准和技术规范，以确保基础设施始终符合用户平台需求。


保持游戏基础设施去中心化


去中心化是区块链游戏的关键，Ankr Protocol 与区块链宗旨一致，通过全球分布的独立节点提供商来支持区块链游戏，避免出现单点故障。


未来前景


据 DappRadar 显示，目前市场上已经有近 1500 个区块链游戏，我们可以肯定地说，未来几年将会出现更多的区块链游戏项目。Ankr 致力于持续为开发者提供行业领先 Web3 基础设施，随着区块链游戏的不断发展壮大，Ankr 也将携手和合作伙伴创造更多新功能和机会，为行业带来更多优秀产品。 


本文来自投稿，不代表律动 BlockBeats 观点。  

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
</feed>