<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://joyc.github.io/bc-news/index.html</id>
    <title>BlockChain::News</title>
    <updated>2022-05-13T12:19:36.065Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://joyc.github.io/bc-news/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://joyc.github.io/bc-news/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vitalik等最新论文：找寻Web3的灵魂（上）]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30539</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30539"/>
        <updated>2022-05-13T07:13:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Decentralized Society: Finding Web3』s Soul》  
原文作者:  E. Glen Weyl,  Puja Ohlhaver,  Vitalik Buterin
原文编译：xinyang，DAOrayaki.org


摘要


今天，Web3 更多是表达可转让的、金融化的资产，而不是对社会信任关系的一种编码。然而，许多核心经济活动，如无抵押贷款和建立个人品牌，都建立在持久的、不可转让的关系上。在本文中，我们说明了代表「灵魂」的承诺、证书和关系的不可转让的「灵魂绑定」Token（「soulbound」tokens，SBTs）是如何对实体经济的信任网络进行编码以建立出处和声誉的。更重要的是，SBTs 可以实现其他越来越多的应用场景，如社区钱包的恢复、抗病毒的治理、去中心化的机制，以及具有可分解、共享权利的新市场。


我们把这种更丰富、更多元的生态系统称为「去中心化社会」（DeSoc）——一种共同决定的社会性，其中「灵魂」和社区自下而上地走到一起，作为彼此的新兴属性，在不同层次上共同创造复合的网络商品和智识。这种社会性的关键是可分解的产权和增强的治理机制——例如以相关性打分折算的二次元资助——奖励信任和合作，同时保护网络不被捕获、提取和控制。有了这种增强的社会性，跨越社交距离的 Web3 可以摒弃今天的过度金融化，而选择一个更具变革性的、多元的未来，一个不断发展的未来。


第 1 章 介绍


在不到十年的时间里，Web3 打造了一个前所未有的独特而灵活的平行金融系统，震惊了世界。加密和经济领域的基础元素，如公钥密码学、智能合约、工作证明和权益证明，为金融交易带来了一个复杂和开放的生态系统。


然而，金融交易的经济价值是由人类和他们的关系产生的。由于 Web3 缺乏代表这种社会身份的基础元素，它从根本上依赖于它所要超越的中…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无聊猿（BAYC）的NFT帝国是如何形成的？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30540</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30540"/>
        <updated>2022-05-13T06:13:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

一文了解无聊猿（BAYC）的 NFT 帝国是如何形成的

》
原文来源：Nansen
原文编译：

Kyle，元宇宙之道


在本文中，我们将深入无聊猿（BAYC）的世界，了解它们的全部内容，并查看链上数据，看看炒作是否属实。


介绍


NFT 已经占领了世界。极其昂贵的像素化卡通人物、动漫主题艺术和卡通动物正日益成为加密投资者的首选头像。然而，在这个动物园中，无聊猿（BAYC）是最具标志性的。


无聊猿——Bored Ape Yacht Club (BAYC)——已成为最昂贵和最具影响力的 NFT 收藏品系列。除了拥有超过 169 万 ETH 的总市值外，该系列还成功地获得了 NBA 球星 Stephen Curry、Steve Aoiki 和 Jimmy Fallon 等人的认可，这里仅举几例。


这个卡通猿 JPEG 收藏品系列是如何在短短一年多的时间里变成一个价值数十亿美元的品牌的？BAYC 是真的很强大，还是只是「社区」为了获得吸引力而抛出的最新时髦词汇？


在我们的第一期《不仅仅是 JPEG》中，我们深入研究了 BAYC 的世界，以了解它们的全部内容，并查看链上数据以了解炒作是否属实。


背景故事


BAYC 是如何开始的


「猿（Ape）」和「Apeing」在加密货币中具有很强的文化意义。这些词通常用于描述盲目投资于某些东西，通常是股票、加密货币和 NFT。随着新冠肺炎大流行期间散户对投资的兴趣增加，该术语的使用也增加了。在 WallStreetBets 或 Crypto Twitter 等子版块上花费一些时间，您会看到该术语出现在其他所有帖子中。


根据 CoinDesk 的采访，BAYC 创始人 Gordan Goner 和 Gargamel 想象了一个只有专属俱乐部成员才能进入的酒吧。猿（Apes）就是这个俱乐部的首选成…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dragonfly Capital内部信：当务之急是生存]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30538</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30538"/>
        <updated>2022-05-13T04:09:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《To All Dragonfly Founders and Friends》
原文作者：Tom Schmidt，Dragonfly Capital 合伙人

原文编译：czgsws & wzp，律动 BlockBeats


这是我们今早发送给我们的投资组合公司创始人和合作伙伴的一封信。我们认为它可能对更广泛的受众有用，因此我们也将其发布在这里与你分享。







我希望你在市场动荡的情况下保持安全和理智。你和亲朋好友可能已经密切接触加密市场，我希望你将自己的幸福和健康置于一切之上。


总体而言，加密资产和增长型资产的宏观状况都在恶化。我们知道你和我们一样是长期投资者，但你必须评估当前的市场状况。在这样的市场中，当务之急是：生存，并确保你和你的团队能够生存下去，直到市场为你正在构建的东西做好准备。每一次熊市都会带来困难和挑战，但那些能够经受住风暴的人将在下一次繁荣时收获果实，并创造出经久不衰的团队和产品。


如果你正着手于扩张，那请你尽快停下来，并留住你需要的人才，以度过这段低迷时期。如果你近期曾扩张过，现在是时候关注重要的事情并削减开支，如果你已经过度雇用，无论是在产品方向还是人员方面，请将你的资源集中在关键的人才和产品上，并放弃其他。「聚焦」是这场游戏的名称。科技史上不乏有很多在错误时间提出正确想法的团队，他们没能看到自己的愿景实现。我不想看到这种情况发生在你们任何人身上。


我这样说不是为了危言耸听——你不应该在此时感到恐惧，而是要认真、沉着地面对它。整个行业刚刚发生了变化，你应该重新调整你对当前情况的评估。不要依赖旧的假设。我们可以看到 Crypto 运转方式的巨大变化。


以下是我们预期会发生的事情：

·资本市场将放缓。在这个投资者开始消化新价格水平的时候，许多交易不会达成。


·未来 3 个月会有大量人才涌入市场。员工与企业之间的议价能力将趋于正常。


·将会有强烈的监管呼声。监管会越来越严，创新性产品的出海现象越来越多。


·在这段时间内，市场投机性会降低，尤其是在散户投资者不再进行大资金交易的情况下。许多叙事将被重置，旧叙事不再。


你们每个人都需要以不同的方式吸收这些内容。你的团队需要看到你所传达出的信心和方向。知道你没事，他们也会没事的。


如果你需要帮助，或只是想谈谈，无论情况好转或更糟我们会一直在这里为你提供服务。与你合作是因为我们相信这个行业，也因为我们相信你，期待在未来几年继续成为你的合作伙伴。


- Tom、Haseeb 和 Dragonfly 团队


原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Web3能否创造公平的财富机会？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30537</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30537"/>
        <updated>2022-05-13T03:48:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Web 3 财富分配方式

》
原文作者：Andrew Beal
原文编译：Block unicorn


每个星期四，Forta 基金会团队都会在 Zoom 上聚会，享受虚拟欢乐时光。我还没有亲自见过我的一些同事，所以这是我唯一一次了解他们在办公室之外的身份。每个人都有故事要讲，你只需要问。


规则是「我们不谈论工作」。通常情况下，有人提出一个有趣的问题，最终会滚雪球般地讨论经济、政治、社交媒体的影响等。


4 月，Juan 提出的问题是「加密和 Web 3 会对全球财富分配和平等产生积极影响吗？」


在讨论中，我很悲观。过去 30 年科技行业的发展客观上产生了相反的效果。价值创造集中在一小部分公司（其中许多在各自的垂直领域经营有效的垄断企业），而创造的财富集中在一小部分人（创始人、早期员工和投资者）中。世界上 9 位最富有的人中有 7 位在美国创立或经营科技公司，总财富约为 1 万亿美元。


我们将探讨是什么使科技行业能够创造和获取不成比例的价值，但我真正想深入探讨的问题是「加密货币和 Web 3 是否会延续贫富差距，或者它能否创造公平的竞争环境？」 我们放大…....


Web 2 价值捕获


正如我在上面提到的，在过去 30 年中，最大的科技公司能够创造和获取与其规模不成比例的价值。


亚马逊、微软、谷歌、苹果和 Facebook 是电子商务、操作系统、搜索、智能手机和社交媒体的有效垄断者——拥有整个行业并获取大部分行业价值。


他们的创始人和首席执行官——贝佐斯、盖茨、佩奇、布林、埃里森、鲍尔默、扎克伯格——也积累了巨额财富。既然 Elon 拥有 Twitter，我就可以把他们归为一个小组：





这归结为这样一个事实，即由于计算机、软件和互联网，一个小团队可以以前所未有的倍数创造和获取价值。历史上也曾发生过价值创造的突然飙升……]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[LiquiFi：为Web3公司自动化管理Token归属的平台｜项目介绍]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30531</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30531"/>
        <updated>2022-05-12T05:02:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[LiquiFi：为Web3公司自动化管理Token归属的平台｜项目介绍]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加密市场梦回2018，坚守还是离开？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30532</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30532"/>
        <updated>2022-05-12T04:53:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Foresight Ventures：请回答 2018

》
原文来源：Hippy，Foresight Research


律动注：这篇文章原发表于 2022 年 1 月，当时比特币从高点回落至 3 万美元附近，一度引发市场担忧。彼时 LUNA 尚未崩盘甚至价格还在不断攀升。时间回到 2022 年 5 月，LUNA 似乎没有逃过死亡螺旋的诅咒，在短短一天内从 110 美元的高点暴跌 99%，当前已跌破 0.4 美元。市场上多数 Altcoin 的 24 小时跌幅均超过 30%，整个加密市场被恐慌情绪笼罩。


那么对于在去年才刚刚接触到 Crypto 的用户来说，或许这是你们第一次感受到加密市场的变幻莫测；对于久经沙场经历过牛熊的用户来说，也同样会有迷茫的时刻。到底是坚守还是离开？看完这篇文章或许你们心中自有判断。


以下为原文


「牛市我并不了解，但是我太懂熊市了」


——18 年高点入场的小韭菜如是说


写在前面


最近有许多老朋友与我谈「梦回 2018」，也有很多老韭菜开始写《熊市生存指南》，更多在这轮牛市入场的新朋友迫切的想知道市场到底会怎么样。看到这些新朋友们的热切眼神让我想起在 2018 年听老韭菜吹牛的自己，对未来的市场充满了信心，却不知道等待我的是长达 3 年的漫漫长熊。


当然写这篇文章也不代表我们判断未来市场即将进入熊市，我们只是单纯的回忆下 2018 年数字货币市场是什么样子，以及一起思考作为数字货币市场的参与者如何在周期起伏中 Live long and prosper。


市场概览——鱼龙混杂与怪力乱神的时代





二级市场的顶点出现在 2018 年 1 月，整个数字货币市场市值超过八千亿美金，约为 2021 年 ATH 的三分之一。当时市场上充斥着山寨币，比特币占比在市值高点的当日达到最低 33.39%，市场依…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ConsenSys开发者：以太坊合并的Plan A和Plan B]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30508</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30508"/>
        <updated>2022-05-11T14:05:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

以太坊合并的 Plan A 和 Plan B

》
原文作者：Ben Edgington，ConsenSys 开发者
原文编译：隔夜的粥，元宇宙之道


本周你绝对应该阅读一下这个，Tim Beiko 带来了 AllCoreDevs 更新 011，这篇文章全面地告诉了我们以太坊在通往合并的道路上还剩下些什么。


那问题来了，什么时候合并？


这是很多人现在唯一感兴趣的问题，而官方的回答是「当它准备好时」，这是事实，但这种回答没有什么帮助。所以，让我们把它拆解开来。


这涉及到两个有些独立的部分，而它们使得预测不那么直接。第一个部分是简单的，即客户端对合并的准备情况，而第二个部分是以太坊的难度炸弹。





什么是以太坊的难度炸弹？


难度炸弹（有时被称为冰川期）是以太坊早期就存在的一种机制，它的功能是在达到一定的区块高度之后，开始以指数方式增加工作量证明（PoW）区块挖矿的难度，这反过来会增加区块之间的间隔时间。目前有一个 Dune 仪表板‌显示出块生产率如何随着难度炸弹生效而迅速下降，然后我们可通过硬分叉重置它进行恢复。


难度炸弹的想法是双重的，首先它为开发者提供了一个强制功能，拆除或延迟难度炸弹需要通过硬分叉，我们的想法是，如果我们要通过硬分叉做到这一点，那么我们将利用这个机会进行协议升级。特别是在早期，难度炸弹的目的是鼓励迅速转向权益证明（PoS）共识机制。在我看来，它在这方面几乎是失败了，证据是（a）我们仍然没有成功转向 PoS，并且至少已经推迟了 5 次难度炸弹，以及（b）Arrow Glacier 和 Muir Glacier 这两次硬分叉都只推迟了难度炸弹，而没有做任何其他事情，它的主要影响只是使计划变得复杂化。


而难度炸弹的第二个更现实的目的，是阻止矿工在 PoS 激活后继续参与 PoW 挖矿。矿工需要自己拆除难度炸弹，这并…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[聚焦Web3 DAO工具的未来]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30506</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30506"/>
        <updated>2022-05-11T09:44:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Spotlight: The DAO revolution- or the future of web3 DAO Tooling

》
原文作者:  Henri.M
原文编译：Natalie@DAOrayaki，

DAOrayaki



web3 DAO 工具的未来


为什么 DAO 正在努力实现成为 web3 领导力量的使命，以及 DAO 工具如何改变游戏规则。


著名的网络自由主义者约翰·佩里·巴洛 ( John Perry Barlow ) 曾宣称，「网络空间」由交易、关系和思想本身组成。随着 DAO 的出现及其在去年的迅速普及，这是一个仍在学习如何自立的生态系统中以指数方式进行的测试。


DAO 开启了一个全新的可能性世界。去中心化自治组织（以及 DAC—去中心化自治公司）使涌入加密行业的一大批人才能够围绕共同目标自主合作，远离集中化的障碍。


Coopahtroopa 用通俗的话来定义它：「DAO 是具有共享上限和共享银行账户的互联网社区。「


即便如此，数字社区也有各种形式和规模，不同的需求、目标和结构。有社交 DAO、收藏家 DAO、投资者 DAO、协议 DAO，而且名单还在继续……





DAO 需要工具


从上图中我们可以看出，DAO 的概念非常广泛。如果有人从这个列表中随机挑选两个 DAO 并进行比较，他很可能会得出结论，这是两个完全不同的组织或「企业」——它们具有不同的抱负、身份和特征以及工作方式不同。


然而，即使我们将它们分成几部分，我们也会为所有这些组织找到一个共同的底层结构，因为它们都需要一个社交空间或消息工具供成员进行交流（即 Discord 或 Telegram）——一种治理机制，通过它，成员可以做出集体决策（比如 Snapshot），以及为 DAO 投票支持的运营提供资金的国库。


虽然这种结构为 …]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8400万美元撬动400亿金融帝国，UST崩盘始末]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30504</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30504"/>
        <updated>2022-05-11T07:05:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：0x137，律动 BlockBeats


下载律动BlockBeats APP，随时了解一手消息：https://www.theblockbeats.info/download




1997 年，传奇金融杀手索罗斯和他的巨鳄盟友围猎东南亚泡沫市场，大量抛售泰铢并迅速耗尽了泰国央行 300 亿美元外汇储备，最终迫使泰铢实行浮动汇率制，将东南亚国家进一步推入金融危机深渊。


2008 年，华尔街投行巨头雷曼兄弟因大量次信贷坏账出现敞口，负债净额远超公司市值数倍，被迫在纽约南区联邦地区法院提交破产申请，险些摧毁整个现代金融系统。


这些史诗般的资本对决故事在过去十几年里传遍世界的街头巷尾，成为历史的标志性事件，被人们当作教科书反复研习。但谁会想到，同样的故事竟然在仅有 10 年发展史的加密市场再次上演，并通过链上痕迹在所有人面前进行「实时转播」。


5 月 10 日，Terra 生态的原生算法稳定币 UST 因资本围猎和债务危机，出现严重脱锚事件，最低跌至 0.6 美元。这个 TVL 近 200 亿美元的第二大公链生态，在短短 2 天时间同时重演了泰铢和雷曼的恐怖灾难。


Margin Call：UST 崩盘生死时速


Terra 作为加密市场第二大公链生态，一直是一个饱受争议的对象。一方面，通过 Luna-UST 双币机制，Terra 生态成功将自己的算法稳定币 UST 推广到整个加密市场，迅速提升 Luna 的价格和市值；一方面其用于推广 UST 的「宣传机器」Anchor Protocol 则饱受诟病，普遍被认为是不可持续的「庞氏骗局」。（律动注，更多关于 Luna-UST 和 Anchor 机制的内容可参考律动文章《解析 Terra 生态：读懂 LUNA、Mirror 及 Anchor Token 经济学》以及《稳定币利率长期高达 20%，Anc…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nansen研究：投资Crypto加密货币，需要注意的事情]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30503</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30503"/>
        <updated>2022-05-11T05:13:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：Nansen



在这篇文章中，我们分析了对加密货币项目进行尽职调查时需要注意的关键因素和指标，以及如何使用 Nansen 发现 Alpha 信号并进行调查。


注：Nansen现已开放免费版本，点击此处注册


简介


自 2009 年以来，Crypto 已经走过了漫长的道路，从最开始被认为是「空气」，到如今有可能为下一代互联网和生活方式提供动力。项目方开始变得更加复杂，有许多使用案例在垂直领域，如 DeFi、NFT 和游戏最近一直在爆炸性增长。像 Meta（原 Facebook）和 Block（原 Square，Inc）这样的行业巨头也已经调整了他们的业务，以利用蓬勃发展的数字化市场。


自 2020 年 11 月以来，加密市场的市值已经上升了五倍，在 2021 年 11 月达到 3 万亿美元，当时比特币和 ETH 达到了历史新高，加密行业被许多传统金融机构称为「大到不可忽视」。


为了让非 Crypto 用户更容易在加密货币世界中投资起步，我们汇总了一些我们最喜欢的评估市场和加密货币项目方的指标清单。


聪明钱指标


如果你熟悉 Nansen，你现在应该对我们的 Smart Money 标签很熟悉。聪明钱是 Nansen 的一个标签，包括聪明的 LP、更聪明的 LP、闪电贷玩家、巨鲸玩家、VC 基金、聪明的 NFT 交易员、聪明的 NFT 持有者、聪明的 NFT 早期收集者、聪明的 NFT 铸造者，请看我们对钱包标签的定义。


聪明钱指的是非常活跃和多产的钱包，具体来说，这将是任何被认为是基金、聪明钱 LP、闪电贷或巨鲸钱包，具有做出精明的投资决策和领先的历史。因此，聪明钱持有量是某个项目/协议的可能的积极指标之一。


Nansen 允许用户设置高度定制的智能警报，以便在这些钱包进行新的交易和投资时实时通知他们。





聪明钱链上活动
…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Terra算稳信仰崩塌？Anchor借贷机制深入解读]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30502</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30502"/>
        <updated>2022-05-11T04:51:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Terra 算稳信仰崩塌？Anchor 借贷机制深入解读

》
原文作者：Alice，Jonas，Foresight Research


内容摘要


由于 Terra UST 与美元严重脱锚，导致大批投资者撤资离场。作为 Terra 生态中最重要的协议，Anchor 协议的存款总额从 140 亿美元暴跌至 70 亿美元以下，该协议Token ANC 当天下跌了 48%。


如果能保持良性商业循环，Anchor 协议的商业模式在理论上是可行的，但其最大的问题在于实际借款率过低，资金利用效率低下。Anchor 协议产生的收入（借款人支付的利息+质押收益）无法与支出（存款人年化 19.5% 的 APY）相平衡，两方的亏空则依靠国库长期输血。


在 Terra 此次暴跌之前，Anchor 做过不同的尝试提实际高借款率。比如，给借款人发放 ANC 

Token

激励、计划推出 Borrow V2 以绑定 sol avax 等其他公链资产，并提供更优惠的借款条件。这些尝试尚未见到成效，Anchor 距离在没有外部资金持续注入的情况下实现自给自足还很遥远。


以资金储备所能够争取到的时间来看，至 2022 年 6 月份时 Terra 国库储备才会完全耗尽，但是 Terra 算稳帝国的金融风暴来的比我们想象得快。


暴跌之时，稳定币发行平台的信用、市场信心以及社区沟通非常重要，尤其是说服参与者同意在某个价格点上不再抛售，在一定程度上这点非常重要。


随着质押逐渐解锁，预计后面 21 天 LUNA 或持续有抛压，将对 Anchor 的 TVL 形成较大压力。希望 Anchor 能逢凶化吉的挺过这关，从灰烬中涅槃，重新进入良性循环轨道。


前言


2022 年 5 月 10 日 UST 与美元严重脱锚，24 小时内最低跌至 0.6 美元，Terra 的算法…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
</feed>