<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://joyc.github.io/bc-news/index.html</id>
    <title>BlockChain::News</title>
    <updated>2022-10-09T06:15:37.534Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://joyc.github.io/bc-news/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://joyc.github.io/bc-news/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[BitMEX创始人：「印钱主义」背后的全球经济压力]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32055</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32055"/>
        <updated>2022-10-09T04:18:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Arthur Hayes 博文：央行重启印钞之后》
原文作者：Arthur Hayes
原文编译：吴说区块链


人类现在正在两线作战。抗疫战争，以及美欧与中俄之间的大战。当前财政和货币政策的出发点就是试图减轻这两个冲突的经济影响。


考虑到所有的政客——无论是否当选——都专注于短视的政策，他们通常默认通过印钞来解决几乎所有的问题。很少有问题是印钞无法解决的，这通常使印钞成为最简单、最快捷的解决方案；它可以立即完成，无需太多讨论或深思熟虑。另一种选择——我们全球经济的长期重组——将给某些利益相关者带来巨大的痛苦，并且需要就我们文明的真实状况进行诚实的对话。这两个要求对我们短视的政治朋友来说都是行不通的，所以无论你的政府是是什么主义，他们都不可避免地转向「印钱主义」来掩盖任何和所有问题。


众所周知，当你用免费的钱刺激需求时，价格就会上涨，这叫通货膨胀。世界上每个国家都在经历某种商品、食品和/或能源的通货膨胀。当后两个通货膨胀子集迅速增加时，曾经温顺的平民会醒来并要求采取行动。为了喂饱哭闹的孩子，你愿意做什么？


世界主要中央银行——美联储（Fed）、中国人民银行（PBOC）、日本银行（BOJ）、欧洲中央银行（ECB）和英格兰银行（BOE）——都提供了援助。他们都担心随之而来的通货膨胀，并从那时起承诺（有时还会采取行动）消除法定流动性并收紧货币。


受创最严重的市场是主权债务市场，债券市场的崩盘几乎是有记录以来人类金融史上最严重的一次。


与此同时，未宣布的第三次世界大战正在加剧，最近对关键天然气管道的袭击成为头条新闻。这种情况正在给全球经济带来压力，撤出信贷的金融影响是显而易见的。主要央行已经开始背弃其对抗通胀的承诺，而下一场疫情——收益率曲线 (YCC) 病毒——正在迅速蔓延。在足够长的时间范围内，所有中央银行都会屈服。


BOE——最近恢复到量化…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[应用链的兴起将带来哪些风险和机遇？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32054</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32054"/>
        <updated>2022-10-09T02:18:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《应用链的兴起将带来哪些风险和机遇？未来将会如何发展？

》
原文作者：Dmitriy Berenzon，1kx 分析师
原文编译：白泽研究院




虽然区块链的最初应用围绕货币和金融，但在过去几年中，艺术、游戏和音乐等领域的应用激增。与此同时，这些应用程序中的聚合用户数量一直呈线性增长，给底层基础设施带来压力并降低用户体验。此外，随着这些应用程序的扩展，它们越来越需要更多的可定制性和更强大的业务模型。
 
解决这些问题的一种新兴业务模式是构建特定于应用程序的区块链，称为「AppChains」（应用链）。构建 AppChains 的应用程序可以自定义其堆栈的多个层，例如其安全模型、手续费用和写入权限等。
 
AppChains 不是一个新概念；比特币可以被认为是用于数字黄金的特定应用区块链，而 Arweave 则可以用于永久存储。也就是说，AppChain 的设计不仅包含单片区块链（例如 Osmosis），还包含处理应用程序状态转换的模块化执行层（例如 rollups、sidechains、plasma），但依赖于单独的结算层或共识层来实现最终性。
 
事实上，「层」（如 L2，L3 等）在大多数情况下，只是信任最小化的区块链，具有双向最小化信任的跨链桥。
 

 
在本文中，我将：


概述 AppChains 的历史解释 AppChains 的优缺点描述未来 AppChain 市场结构概述 AppChain 如何设计比较当前已有的不同 AppChain 解决方案
 
AppChains 的前世今生
 
AppChain 花了很多年才出现。虽然 Cosmos 和 Polkadot 早在 2016 年就提出并推广了这一概念，但他们直到 2021 年初才完全启动他们的网络（分别具有 IBC 和平行链功能）。与此同时，在可扩展性方面，由于以太坊上用户的需求不断增加，…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当Web3轻轻掠过房地产]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32053</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32053"/>
        <updated>2022-10-08T14:49:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《当 WEB3 轻轻掠过房地产》下篇——送给身处至暗时刻的朋友们

》
原文作者：W Labs 瓜田实验室




一，论一个行业的崩塌




如果把时间轴拉回到一年前，就是 2021 年 8 月，谁在朋友圈说一年后中国房地产三十强企业内的大部分民营公司，其债券价格都会跌到个位数，应该会被人举报成神经病并直接口诛笔伐到社死，毕竟彼时大家日子虽然不好过，可以好歹也是千亿资产，也是财富 500 强，也是各个金融机构的座上宾。




可是这个看似荒谬而奇特的情况的确就这么发生了，眼睁睁看着一个行业从宴宾客到楼塌了，债券价格从 95 到 5，一年不到的时间就走进了如此惨烈的救赎之路；再对比号称历史最大庞氏的加密世界，比特币从 2021 年 11 月的高点 69000 美元开始进入熊市，到现在的 20000 美元，哪个更魔幻？





身边大量从事地产行业的朋友们处在至暗时刻的焦虑中，损失的不仅是财富，更多的是健康和对未来生活的信心。我们不妨把时间维度拉长，再把视野横向拓宽，可能会在貌似越走越窄的路上，进化出一条分叉轨道，可以通向一切皆有可能的未来。




二，三千年来土地为王




土地在人类发展史上一直是最重要的生产资料，也是财富的源泉，尤其在农耕文化为主的亚欧大陆南部，有了土地就有了财富的基础，历史上聪明的帝王在做改革的时候，经常会把以人头为主的人丁税变成土地为主的土地税，意思就是说，人跑的了，地跑不了。




现代文明起源的欧洲大陆采用的是封建领主制度，公侯伯子男，国王一层层把土地分给你们，你自己管好土地上的人和钱就好，需要打战的时候我招呼你们一起干就对了，所以土地是对各层封建领主最大的赏赐。









中国从周朝开始也是封建为主的，被后世的「托古改制」派改革家不断褒扬的井田制，就是把正方形的一块地分了九宫格，外边的八个都是农民自己的，中间的一块…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[以欧洲为中心的加密死胡同]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32037</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32037"/>
        <updated>2022-10-08T11:49:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

以欧洲为中心的加密死胡同

》
原文作者：Camila Ramos
原文编译：Block unicorn


我只想说：区块链投入了大量资金，但相比之下，结果却是可悲的。





Polynya 在上图的推文里完美地框定了这篇帖子：到目前为止，我们到目前为止所做的可能就是我们使用区块链所取得的全部成果。我们正在研究的技术要么徘徊在改变世界的边缘，要么永远停留在书呆子世界的边缘。我们已经成功地吸引了全世界的注意力，但如果我们要采取行动并兑现承诺的话，我们需要迅速转向，否则就会冒着走进我所说的以欧洲为中心的加密技术的死胡同的风险。


尽管我还找不到确凿的数据来说明这一点，但根据我和我在这个领域的同行的真实经验，大部分投资于 Crypto 的风投资金流向了欧洲和北美的团队。我们不断地看到来自相同背景的同一类人一遍又一遍地建造着相同的东西。如果该行业想要创新的用例和采用，它需要将注意力和资本转移到正在解决需要解决方案的问题的建设者身上。该行业可以继续构建更多的 L1、zkEVMs 和 NFT 平台，也可以投资于推动下一代区块链创新，而这些创新将不可避免地来自拉丁美洲。


我相信，新兴地区将是加密和区块链的大部分开创性用例的发源地。为什么？因为需要孕育创新。所谓的「发展中国家」经历的金融、政治和社会问题，再加上日益成熟的区块链生态系统，将为我们这个时代一些影响最大的应用程序的开发创造了一个成熟的环境。


拉丁美州是加密的原爆点


新兴地区受到了金融和社会压力的影响。拉丁美洲尤其令人感兴趣，因为消费者表现出的行为使他们热衷于探索基于加密的替代方案，例如移动优先的数字支付基础设施、大量使用新银行应用程序和跨境汇款支付。


当你查看有关移动金融、替代付款方式和银行业务的特定国家数据时，这些技术的理由就变得更加令人信服。根据 Rapyd 发布的一项研究，96% 的…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MOVE开发入门第十一节：元组和引用]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32052</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32052"/>
        <updated>2022-10-08T10:49:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原视频来源：AptosEden


MOVE 是一门智能合约开发语言，随着新公链   Aptos 的崛起，MOVE 语言也渐渐进入大众视野。在实际业务场景中，我们经常会在一个函数中返回多个值，这时我们就需要运用到 Move 语言的元组知识。


 






律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们如何逃离旁氏骗局]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32039</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32039"/>
        <updated>2022-10-08T10:20:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《How We Escape Ponzinomic Hell》
原文作者：Kerman Kohli
原文编译：Leo，BlockBeats
 


 
早在今年四月，我曾写过一篇文章叫做《我们需要逃离庞氏骗局》 我觉得这篇文章略微超前了，当时我们仍在经历看涨的高点 (Terra 还未崩盘，人们还认为 4Pool 将起飞)。现在重新阅读这篇文章，感觉像是行业内的老生常谈。有时我觉得应该在未来的 6 个月内安排此类文章，这样它们和行业现状会更具相关性。


当时我有一些关于如何逃离旁氏骗局的想法。现在的行业变动我可以看出我们如何开始清理垃圾，为 crypto 各行业下阶段的增长腾出空间。


 
现状


crypto 行业，在 UST 崩溃和流动性全面枯竭之后，目前正在经历自我反省和收拾残局的阶段。美元正在摧毁所有人，加之市场可以完全规避风险。现金的地位从垃圾变成了王者，正如桥水基金创始人瑞·达利欧所说：「我改变了关于现金作为一种资产的看法，我不认为现金是垃圾。」





工程师不再像钻石一样稀缺，风险投资像沙漠一样干涸。然而，对于还留在这场 crypto 游戏中的人来说，至关重要的只有一点:价值——也就是用户。


为了让 crypto 发展成熟，我认为有 3 个关键问题需要解决:


-谨慎激励/获取消费

-更好地理解使用/收入及其来源

-更紧密的用户获取循环


 
 
问题


 
谨慎的激励/获取消费


DeFi 之夏开启了代币消费机制的时代，在这个时代，在一周内捐出初创公司 90% 的股权被认为是一个好路子。那时起，我们通过创建一个适当的循环，使这场游戏变得更加复杂和危险:


-抽取高额激励

-使用高激励来吸引大量的 TVL

-使用高 TVL 来证明更高的代币估值价格

-更高的估值价格=更多的激励

-重复看涨抬价

-当流动性达到顶峰时…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[周末荐读：BNB Chain再遇中心化质疑；Huobi九年掌舵人结束了自己的时代]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32038</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32038"/>
        <updated>2022-10-08T09:52:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[那些精彩的文章，不会因为时间的流逝而被遗忘。为方便读者回顾及收藏优质内容、跟踪项目最新动态、了解市场行情以及学习与探讨。律动 BlockBeats 将定期为读者总结优质内容。如有任何建议及意见、投稿及观点探讨，欢迎通过本文文末方式联系我们。


 
《超 5 亿美元被盗后公链暂停又恢复，BNB Chain 再遇中心化质疑》


 
BNB Chain 官方应对黑客攻击的手段，再次将团队放在了反中心化叙事的聚光灯下。7 日早，BNB Chain 官方桥遭黑客攻击。从被盗事件发生，到暂停节点运行，再到重新恢复出块，BNB Chain 官方团队仅用了 9 个小时的时间。而 BNB Chain 官方此次针对黑客攻击的快速反应，虽及时控制住了大量被盗资金，但又再次激起了社区对 BNB Chain 中心化的质疑。


 
《Huobi 九年掌舵人，在今天结束了自己的时代》


 
10 月 8 日，加密交易平台 Huobi Global 宣布 Huobi Global 控股股东公司已向百域资本旗下基金转让所持有的全部 Huobi Global 股份，百域资本旗下并购基金成为 Huobi Global 的第一大股东和实控人。李林的彻底离开，也标志着 Huobi 李林时代的结束。在加密货币的历史上，这家成立 9 年的交易平台见证了比特币在中国的一切。




《为什么我们应该关注 2 亿枚 IMX 解锁事件？》


 
Token 解锁规模超越市值，Immutable 怎么了？占总供应量约 12.74% 的 IMX 将在 11 月 5 日解锁，其中 6.73% 归属于项目团队，6.01% 为私募份额。超过 2 亿枚 IMX 的巨额解锁事件引起市场讨论，对此，加密研究员 0x_Umeshu 发文表示情况并不乐观，并解释了具体原因。


 
《对话体育娱乐公链 Chiliz CEO：被忽视的粉…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Huobi九年掌舵人，在今天结束了自己的时代]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32036</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32036"/>
        <updated>2022-10-08T07:34:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10 月 8 日，加密交易平台 Huobi Global 宣布 Huobi Global 控股股东公司已向百域资本旗下基金转让所持有的全部 Huobi Global 股份，百域资本旗下并购基金成为 Huobi Global 的第一大股东和实控人。

目前已完成股权和业务的正式交割。官方表示本次交易仅涉及控股股东变化，并不会对现有核心管理和运营团队带来影响。




就在加密交易平台 Huobi Global 完成股权与业务出售给香港百域资本旗下基金后，Huobi 创始人李林在社交媒体发文，表示自己不再是 Huobi Global 实控人与股东，也不再拥有任何权限。「Huobi 从我创办至今历时九年，是一段难忘的经历。」李林说。




李林的彻底离开，也标志着 Huobi 李林时代的结束。在加密货币的历史上，这家成立 9 年的交易平台见证了比特币在中国的一切。老玩家应该还记得前几年交易平台的疯狂 list、三大的斗争，各家创始人在社交媒体上的争执。




但随着政策出台，各大官方宣布不再为大陆地区提供服务，Web3 行业出海，矿业关机寻找新的归属地，美国完全占领 Web3 高地。据 CoinGecko，目前 Binance、Coinbase、FTX、OKEx 等平台的交易量都已经超过 Huobi。现在，就连为比特币奋斗九年的李林，也离开了。


 
九年简史


 
比特币真正在国内相对有了群体，是 2013 年。当年短短几个月时间，比特币价格涨幅超过 10 倍，国内外媒体都竞相报道。当时，国内主流平台是比特币中国，国外主流平台是 Mt.Gox。


 
但当时比特币中国的服务并不好用，有用户尝试在比特币中国交易了一段时间后，发现一旦大行情来临时，比特币中国总是宕机。这给了当时刚刚成立不久的 Huobi 一个机会。


 

 
2013 年几大交易平台突发行情界面（图源…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Starknet生态值得关注的10个原生项目]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32035</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32035"/>
        <updated>2022-10-08T06:43:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：加密研究员

Lo


原文编译：深潮 TechFlow


我在过去几天里研究了数百个 Starknet 的项目。接下来，我将会把我的研究结果分享给大家，以下是我在 Starknet 生态系统中发现的 10 个比较有趣的项目。



1.Astraly



Astraly 是 Starknet 生态系统的 Launchpad，旨在帮助经过团队仔细审查的新项目进行启动。他们为新项目的上市提供了一个创新的抽奖系统，并在售前、售中和售后三个环节全程支持项目的启动。



Astraly 还在构建一个链上声誉系统，人们可以通过参与测试网等任务获得的徽章来提高他们的抽奖机会。Astraly 目前正处于测试阶段，计划在 2023 年的第一季度在 Starknet 主网上推出。



2.Starknet ID



Starknet ID 是一个类似于 ENS 的域名服务，在这里你可以铸造你的链上身份并设置一个.Stark 域名地址。你可以在他们合作的任何协议中使用你的 Starknet ID，并因链上和链下贡献而获得奖励。


他们也在实施一个跨链桥解决方案，任何 ENS 或 Starknet ID 的域名持有者都可以在另一个平台上获得一个免费的域名。Starknet ID 目前在测试中，他们的主网似乎即将推出。






3.Magnetyfi



Magnetyfi 是一个资产管理协议，允许任何人创建池子并设置策略。其他人可以把他们的资金汇集到这个池子里。



一旦策略经过适当的回测计算，资产经历就可以利用他们的策略，为其他人提供在池子里赚取费用的机会。这些策略包括交易和质押等投资行为。如果这一愿景得以实现，任何拥有可靠策略的人都可以在 Magnetyfi 成为资产经理。



Magnetyfi 的潜在问题是安全和信任。Magnety 声称，它有保险和安全措…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【专题】Huobi Global完成股权交割，李林已不再拥有任何权限]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32034</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32034"/>
        <updated>2022-10-08T05:43:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022 年 10 月 8 日，

Huobi Global 宣布百域资本旗下基金成为第一大股东和实控人，Huobi 创始人李林发文告别一手创立的公司，

细数九年跌宕发展，称自己已不再拥有 Huobi 任何权限。本文集合了此前 Huobi 退出中国大陆市场相关新闻，到如今被百域资本收购报道，与读者共同回望这两年里 Huobi 的曲折与坚持。


Huobi Global 完成交割，李林不再是股东


《Huobi 九年掌舵人，在今天结束了自己的时代》


  尽管 Huobi 依然有这样那样的问题，但不可否认这是一位见证了行业从零到 1 再到 10 的亲历者。「在 Huobi 交易了很多年，眼看着这个圈子从没什么人交流到现在形成一个行业」，这是一位加密圈老韭菜的感叹。从网页到 APP，Huobi 的账户记录了行业 9 年的故事，同时也见证了 Huobi 的发展，从几个加密货币的简单兑换，到现在衍生品、节点、矿池等产品的全生态庞大体系。  





《Huobi Global 已完成股权正式交割，港资基金成为新实控人》
2022 年 10 月 8 日，加密交易平台 Huobi Global 宣布 Huobi Global 控股股东公司已向百域资本旗下基金转让所持有的全部 Huobi Global 股份，百域资本旗下并购基金成为 Huobi Global 的第一大股东和实控人。




《Huobi 创始人李林：不再是 Huobi Global 实控人与股东，也不再拥有任何权限》
在加密交易平台 Huobi Global 完成股权与业务出售给香港百域资本旗下基金后，Huobi 创始人李林在社交媒体发文，表示自己不再是 Huobi Global 实控人与股东，也不再拥有任何权限。




《Huobi 新东家—百域资本什么来头？》
10 月 8 日，

Huobi 

创始人李林在朋友圈表示，已经将旗下股权转让与香港百域资本（About Capital），至此香港百域资本成为第一大股东和是实控人。而这个百域资本到底是什么来头？这是他们首次涉猎 Crypto 领域吗？




Huobi 退出中国大陆市场




《Huobi Global 暂停中国大陆地区新用户注册》

2021 年 9 月 25 日，Huobi Global 平台注册信息中国家/地区选项里已删除中国大陆地区选项，目前仅保留中国台湾与中国香港。


 

《Huobi Global 宣布将逐步清退中国大陆地区存量用户》
2021 年 9 月 26 日，Huobi 坚持合规经营原则，计划于 2021 年 12 月 31 日（UTC+8）24:00 之前，在保证用户资产安全的前提下完成有序清退。




《Huobi 集团 COO 朱嘉伟已离职》 
2021 年 10 月 7 日，Huobi COO 朱嘉伟离职。




《Huobi Global 将于 12 月 15 日禁止中国大陆用户币币交易，12 月 31 日下架 OTC CNY 交易》 
2021 年 12 月 15 日，禁止中国大陆用户币币交易，同年 12 月 31 日，下架 OTC CNY 交易。


《CNBC 杜均专访：Huobi 因退出中国大陆市场损失 30% 收入，将重返美国市场》
2022 年 2 月 22 日采访，杜均表示，Huobi 因退出中国大陆市场，损失了约 30% 的收入，表示接下来将进军美国市场。



律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022年Q3以太坊生态报告：Optimism和Arbitrum迎来L2盛夏]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32032</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32032"/>
        <updated>2022-10-08T03:40:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《以太坊第三季度生态报告：一览以太坊上协议、DeFi、NFT 和 L2 的重要指标》
原文作者：

Ben Giove ，Bankless 分析师 
原文编译：DeFi 之道


以太坊是一个世界领先的智能合约网络，同时它也是一个公共产品。


由于没有人正式负责创建生态报告，Bankless 尝试发布了一项第三季度的以太坊生态报告，其中涵盖了其协议和 L2 层以及 DeFi 和 NFT 生态系统的重要基线指标。


在过去的 3 个月中，网络使用情况如何？有多少人还在购买 NFT？Layer 2 是否成功扩展了以太坊？


你可以在本文提供的一份易于理解的报告中找到上述所有问题的答案。




以太坊生态报告——2022 年第三季度







图文：Logan Craig


这篇文章最初的灵感来自 James Wang 的「以太坊公布 2021 年第一季度业绩」。


该报告着眼于 2022 年第三季度以太坊协议和生态系统的主要指标，将其分为四个类别：协议、DeFi、NFT 和第 2 层（Layer 2）。然后，本文将继续讨论以太坊生态系统的亮点和前景。


关键结果


这些数字比较了以太坊 2021 年第三季度和 2022 年第三季度的表现。




 协议




数据：网络收入下降 86.0%，从 19.6 亿美元至 2.7412 亿美元。





以太坊网络收入，来源：Token Terminal


该数据衡量的是用户在一个季度内支付的总交易费用的美元价值。


净收入的下降可归因于市场普遍疲软导致链上活动下降。在本季度低迷的宏观背景下，交易投机和增加杠杆的需求显著减少。


其中，2.0015 亿美元（73%）是通过 EIP-1559 中引入的费用燃烧机制所烧毁的。


数据：ETH 通货膨胀率从 0.79% 上升至 0.85%，增长了 7…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[区块链赛道行业周期变迁旋律的复盘与展望]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32031</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32031"/>
        <updated>2022-10-07T12:03:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《以史为镜知兴替：区块链赛道变迁旋律复盘与展望》
原文作者：

Frank Fan&Don，

Arcane Labs


原文编辑：Charles， Arcane Labs


任何事物的创新与发展都离不开在前人的基础和问题上做迭代。本文将从行业经历过的三次大周期出发，根据所观察到的行业现象与细节，分析行业赛道演进方向的变化规律。再对下一轮周期行业会达到的阶段和热门赛道做预测研判。  



「区块链」一词自比特币白皮书于 2009 年诞生以来，已经走过了 13 个年头。从一个默默无闻的名词变成了一个人尽皆知的行业，衍生出无数枝繁叶茂的生态和赛道。数轮牛熊的变化，行业从无到有，让很多专注在行业各个赛道的早期玩家顺势而起，收获了其中的巨额财富。回看这几年行业各个赛道的变化，我们不难发现隐藏其中的规律。


首先，众所周知的是，区块链行业一直是一个周期行为特别显著的行业。在牛市周期中，行业极度繁荣，不断催生泡沫。而在熊市周期中，行业又非常冷清惨淡，快速出清。时间上曾一直以比特币减半为时间节点，伴随着大量资金的疯狂涌入进场和落寞离场割肉，形成了一个四年为一轮牛熊周期的行业规律。


而在每一轮周期中，除了比特币减半这个不变的叙事之外，我们也能发现，每一轮周期都有独特的行业变化作为行业发展的主线。


比如我们之前经历过的三次：


第一次，是以比特币为首的去中心化商品货币的价值发现；


第二次，是从单纯的去中心化货币到去中心化智能合约平台的价值发现；


第三次，是用户开始转向链上行为和去中心化基础应用的价值发现。



图 1：Size of money supply


#1区块链行业经历的前三次周期


1.1 去中心化商品货币启蒙阶段（2010-2013）


回顾历史，在第一次加密周期中，比特币作为整个行业的开山鼻祖，因其匿名性、去中心化性和固定总量的稀缺…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[超5亿美元被盗后公链暂停又恢复，BNB Chain再遇中心化质疑]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32030</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32030"/>
        <updated>2022-10-07T08:12:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[超5亿美元被盗后公链暂停又恢复，BNB Chain再遇中心化质疑]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Paradigm：以太坊转为PoS并不能代表ETH可被视为证券]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/32029</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/32029"/>
        <updated>2022-10-07T03:16:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Ethereum's New「Staking」Model Does Not Make ETH A Security.

》
原文作者：

Rodrigo Seira & Amy Aixi Zhang，

Paradigm ；Jake Chervinsky，

Variant
原文编译：老雅痞
本文来自微信公众号：老雅痞


1. 简介


在以太坊过渡到权益证明共识机制（「合并」）之后，不同的评论家认为，以太坊的新质押模式可能导致其原始Token以太坊（ETH）被视为美国证券法下的证券。


然而，这些论点将 Howey 测试的解释延伸到了无以复加的地步，并且没有认识到证券法的根本目的是解决信息不对称的问题，而在这种情况下，信息不对称并不存在。


正如下文所解释的，以太坊采用权益证明的共识机制并没有使 ETH（甚至是有质押的 ETH）成为投资合同，这样的结论将证明证券法的在以太坊上的应用是无意义。


2. 证券法入门


美国证券法要求发行人向美国证券交易委员会登记任何证券的发售或销售，除非有豁免权。2 登记意味着强制披露，确保与投资者分享重大信息，以便作出知情决策，防止信息不对称，并避免代理问题。


1933 年证券法列举了构成「证券」的工具类型，其中包括「投资合同」。3 根据最高法院在 Howey 案中的开创性意见，「投资合同」需要（1）资金的投资；（2）在一个共同的企业中；（3）对利润的合理预期；（4）完全来自他人的努力。


在解释「投资合同」的裁决中，法院拒绝了对法规的字面解释，而是采用了灵活的解释，重点关注发起人和投资者之间关系的「经济现实」。5 在各种情况下，如果各方之间的基本经济关系不是投资者和发起人之间的关系，法院应用经济现实概念来限制「投资合同」的范围和证券法的适用。


3. Howey 对以太坊权益证明的应用


以太坊采用的质…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
</feed>