<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://joyc.github.io/bc-news/index.html</id>
    <title>BlockChain::News</title>
    <updated>2022-07-05T06:12:31.120Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://joyc.github.io/bc-news/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://joyc.github.io/bc-news/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[P12：为超10亿Steam玩家空投NFT | 项目介绍]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31119</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31119"/>
        <updated>2022-07-05T05:04:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[撰文：Cookie，律动 BlockBeats


「我领了蓝色的 NFT，差不多 4000 小时。」










熊市里难得出现一个能刷群的项目，这不是 Mt's NFT 那样的盘子，而是 Steam 玩家可以领取的空投，根据 Steam 玩家不同的游戏时长，可领取不同属性与稀有度的 NFT，时间越长越稀有。











熊市无聊打游戏？NO，是大家还在撸羊毛







熊市里对圈外进行空投是一个很好的思路，2019 年 Handshake 就曾对几乎所有 Github 用户进行空投，价值上万人民币，影响力不小。同样，与游戏相关的 P12 也有一个不错的开局。


「GameFi 生态系统」






P12 官方对自己的定义是「一个具有可持续经济机制的 GameFi 生态系统」，这个生态系统由「The Editor」、「The Infra」、「The Econs」三部分组成。













编辑器——「The Editor」





P12 官方在官网上并未详细向我们展示该编辑器的能力范围，只列出了其 4 个功能特性：




1. 完全可编程性：为复杂玩法提供了成熟的脚本支持，为 PC 与移动端均提供了运行环境支持。
2. 非像素化：支持外部 3D 模型，使艺术风格更多样，最大化表现力。
3. 风格融合：不同风格可共存在同一元宇宙中，满足各用户群的不同审美。
4. 「乐高积木」：代码模板、图形资源甚至代币经济样例都具有可复用性。







通过以上功能特性以及官方 Mirror 上的更新日志来看，该编辑器大概是一个降低了使用门槛的游戏制作器，可支持制作场景、设置 NPC、编写游戏交互逻辑等。








基础工具——「The Infra」





一套帮助游戏内容上链的工具，包括：




1. GameArtefact…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[God Hates NFTs靠「抄袭」4天封神]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31118</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31118"/>
        <updated>2022-07-05T03:04:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[撰文：0xLaughing，律动 BlockBeats






6 月 20 日当天 NFT.NYC 会场外抗议的人群




6 月 20 日，被 Coinbase 誉为「NFT 世界的超级碗」的 NFT.NYC 盛会在纽约盛大开幕，无数来自世界各地的 NFT 玩家前来「朝圣」。而在会场外，却有一群「不怀好意」的抗议者正在聚集。他们举着各式各样的抗议标牌，其中数量最多、最引人注目的就是「GOD HATES NFTS（上帝讨厌 NFT）」。




这起事件并没有造成什么恶劣的影响，但是马上有人意识到这是一个值得炒作的绝佳机会。





 God Hates NFTs 的第一条推文




短短 2 天后，6 月 22 日一个名为 God Hates NFTs 的 NFT 项目就在 Twitter 上宣布将要将这些在抗议现场的人物形象制作成一个 NFT 系列，并声称「just for the culture（只是为了文化）」，而它的「炒作」之路才刚刚开始。




TL;DR




• God Hates NFTs 是一个以 NFT.NYC 现场抗议的人物形象为原型的 NFT 系列，于 6 月 30 日采用 Free Mint 的方式发售，总量 5,022 个，地板价一度冲高至 1.8 ETH 左右。




• 处于熊市的 NFT 市场背景让大家对「God Hates NFTs」这个观点容易产生共鸣，God Hates NFTs 社区独有的 4chan meme 文化极易传播，他们甚至可以用 69 这个数字来鼓励其持有者把自己的 NFT 挂单在 69 ETH，某种程度上实现了锁仓。




• 创始人 SrPeters 频繁在 Discord 社区内发动大家去一些知名 KOL 的 Twitter 评论区留言「蹭热度」来宣传布道自己的项目，在其号召下，Sandbox…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gitcoin联合创始人：DAO是影响工作的新方式]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31108</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31108"/>
        <updated>2022-07-05T02:04:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《DAO 是影响工作的新方式》
原文作者：Scott Moore，

Gitcoin 联合创始人





原文编译：Block unicorn


Gitcoin 的联合创始人表示，「DAO 影响」处于新兴工作文化的最前沿，它要求我们将我们的价值观与我们的行动保持一致。


Web3 社区在本质上是根植于深刻的乐观主义，这项技术的日益普及，使我们有可能设想一个每个人都具备生存和发展这个世界的能力。



从本质上讲，Web3 已经成为人们希望的聚焦点。


在这个世界上，人们很容易对失败的机构、崩溃的基础设施、侵犯隐私和气候灾难愤世嫉俗，这使得我们在互联网上变得尤为重要。有时，我们甚至会觉得自己生活在一个分裂的世界里，不知道谁才是「好人」。


虽然 Web3 无法在一夜之间解决这些问题，但我坚信我们拥有比以往更多的工具来解决我们今天面临的最紧迫的协调问题。诸如去中心化自治组织 (DAO) 之类的协作性、互联网原生组织尤其提供共享的叙述（模因）、经济激励措施（金钱）和更灵活的地方治理结构（管理），以使我们朝着正确的方向前进。


Impact DAO 处于这种新工作文化趋势的最前沿，这种新文化要求我们将我们的价值观与我们的行动保持一致，并不是远离所谓的 Bullshit jobs（狗屁工作，你也可以说垃圾工作）。从这个意义上说，尽管有相反的呼声，但 Web3 是对日益抽象经济的解毒剂，并且通过一种游戏感和荒谬感，让我们有机会更直接的参与每个有意义的工作。


《狗屁工作》一书的理论出自于作者大卫·格雷伯 (David Graeber) ：狗屁工作就是对世界没有什么贡献，就连做这份工作的人都认为此工作没有任何意义，这份工作就算消失了，对世界也没有任何影响。


很多 DAO 正在不断的积极推动行业的变化，比如 Gitcoin，不仅专注于自己的使命，还专注于形成多中…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Celestia：如何确保消息检索结果的完整性]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31107</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31107"/>
        <updated>2022-07-04T14:34:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Celestia 如何确保消息检索结果的完整性》
原文作者：

Hoyt，W3.Hitchhiker


写作本文的原因：





有感于 Celestia 白皮书中，关于使用『带命名空间的默克尔树』的相关章节，原文写得比较复杂，我们花了大量的时间去阅读，查看开源的示例代码，并和作者反复沟通才最终达成一致。而作为翻译，我们不能对原文的结构有太大改动，因此，为了使大家理解起来更容易，我们考虑单独发文，以更简明的方式向大家介绍相关内容。


问题的由来：





为了实现链的容量扩展，Celestia 承诺主权应用将只需下载与其有关的消息（消息和交易的区别是，交易专指改变应用状态的消息），而不用下载全部消息，但同时，不同应用的消息是打包在同一个区块里面的，以实现平等的安全性。那么，如何保证当某个应用的执行节点向 Celestia 的存储节点查询消息时，存储节点仅返回所有的相关消息，而且恶意存储节点无法隐藏特定消息呢（注意这里跟数据可用性是不同的概念，那个是指不下载所有数据的轻客户端，如何确信数据可以被验证节点下载到）。


Celestia 选择的方案是，将称为命名空间的应用标识符，插入到消息构成的默克尔树的节点信息中。这样做的好处是，可以处理存储节点隐藏全部相关消息的情况，可以定位被隐藏的消息。另外，无需大幅度修改默克尔树的生成逻辑，以确保存在一个节点，它的底层叶节点，包含且仅包含某个命名空间的全部消息，且能定位此节点。而只需要做三件相对简单的事情，就可以确保默克尔树的基本特性，不发生变化：


首先，生成消息的默克尔树之前，先按命名空间将消息分组归并在一起，确保不同命名空间的消息没有穿插，且命名空间是排好序的。


其次，修改生成默克尔树时使用的哈希函数，以便命名空间信息被包含进节点信息（因为非叶节点，就只有哈希这唯一信息）。


检查默克尔树时，额外检查排…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Web3.0创业指南：发现Permissionless Innovation | Web3.0 Master Class（第三期）]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31109</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31109"/>
        <updated>2022-07-04T13:34:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[7 月 2 日，BlockBeats 承办，MetaMask、Mask Network 和 Keystone Wallet 协办的 Web3.0 Master Class x Web3 Social Club 以「发现 Permissionless Innovation」为主题，邀请了 MetaMask 钱包创始人 Kumavis (Aaron Davis)、Mask Network 创始人 SuJi 以及 Keystone Wallet CEO Lixin，为创业者们分享他们的故事。三位嘉宾将围绕创业团队如何与开源社区合作、怎样有效的激发「Permissionless Innovation」、早期创业时在面临团队分离、资金短缺时候应该如何处理以及华人 Web3.0 创业者应该注意哪些问题，一起深度交流和探讨。希望可以继续为 Web3.0 创业者们新的启发和帮助。


《对话 MetaMask：发现 Permissionless Innovation|Web3.0 Master Class（3）》







BlockBeats：欢迎大家来到今天的 Web3.0 Master Class。本期我们是一场英文内容的对话，邀请嘉宾为 MetaMask 钱包创始人 Kumavis (Aaron Davis)、Mask Network 创始人 SuJi 以及 Keystone Wallet CEO Lixin。首先请三位嘉宾先做一下自我介绍。






Lixin：大家好，我是 Lixin，Keystone 硬件钱包的 CEO，其实我是 2013 年的时候正式进入加密领域，开始接触比特币。2017 年的时候开始做 Keystone 的钱包，我们大概花三年的时间做的是比特币安全相关的事情，2021 年年终的时候开始做以太坊和 Web3.0 相关事务，也是非常的幸运，我们是成为 …]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[律师解读三箭清算：三箭和债权人同时提出清算]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31106</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31106"/>
        <updated>2022-07-04T08:43:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：Wassies
原文编译：0x9F，BlockBeats




本文梳理自律师 Wassies 在个人社交媒体平台上的观点，BlockBeats 对其整理翻译如下：




「三箭资本在英属维尔京群岛被清算」，这条新闻登上了各地的头版头条。但这到底意味着什么？三箭刚刚在美国申请的第 15 章破产保护又是什么？这篇文章我们好好聊聊。




从网上流传的法院命令来看，貌似有两份申请要求在英属维尔京群岛清算三箭资本。一份申请是由三箭自己提出的清算，而另一份是由三箭的债权人牵头提出的临时清算。




清算和临时清算有什么区别？




清算是指定一个清算人，将公司的所有资产变现并分配给债权人。公司从此走到头了。




临时清算是一个临时程序，债权人可以指定一名专业人士临时负责公司，直至清算申请被审理（清算申请就是向法院申请清算公司）。




临时清算通常是为了保全公司的资产。如果公司明显无力偿债，且资产存在被耗散的真实风险，因而有必要临时更换公司的管理层，债权人就会寻求这种方式。清算令来得如此之快，我感到很吃惊，因为通常在清算申请和清算令之间有延迟（这就是三箭的债权人申请临时清算的原因）。




现在看来，之所以发生得这么快……是三箭自己申请了清算！通常不能这么快，是因为公司可能想抵制清算申请，争辩说它没有破产，因为它能够获得新的资金等。这里的情况可大不一样。三箭自己说应该清算公司，还提出自己的清算申请。应该任命清算人这一点毫无争议，唯一的争议是清算人的选择问题。




为什么清算人的选择很重要？




清算公司时，清算人应不偏不倚，以利益相关者的最大利益行事，但显然和被任命的清算人有关系会有好处。举例来说，要是任命的是三箭而非债权人提名的清算人，三箭可能会发现与清算人交谈起来更容易，并且在对董事等提出索赔时，清算人可能会更同情他们。




滑稽的是，Zhu Su（如图所示）试图以债权人的身份向三箭提出索赔。我对这一无耻行为感到肃然起敬。幸好，任命的是债权人选择的清算人。







谁是清算人？




Teneo。他们是一家声誉极佳的咨询公司，最近收购了毕马威的英属维尔京群岛重组业务和德勤的英国重组业务。两位清算人此前均任职毕马威会计师事务所。




他们的下一步将是评估三箭的现有资产以及针对它们的索赔总额。他们还将评估针对其他各方（包括董事 Zhu Su 和 Kyle Davies）的索赔。债权人会议应该很快就会召开。




第 15 章有什么可谈？




《美国破产法》第 15 章是一个承认程序，外国代表（在这种情况下是清算人）可以寻求让英属维尔京群岛的重组程序在美国得到承认。




这在跨境破产中非常重要。因为三箭的资产并不在英属维尔京群岛。它们很可能存在于其他司法管辖区的银行账户中，例如美国或新加坡（他们的经营地）。如果英属维尔京群岛的法院命令在美国得不到承认，那么它就毫无价值，因为清算人需要能够到持有三箭资产的美国银行，对他们说：「把这些东西都交出来，我们是正式的清算人。」




我希望清算人适时地在新加坡和可能的其他司法管辖区申请承认英属维尔京群岛的清算。




现在怎么办？




坐下来等。清算人将打开三箭的所有账目，试图弄清楚到底发生了什么。之后，他们将与债权人交谈，提出索赔，并将三箭的剩余资产公平地分配给债权人。




哦对了，英属维尔京群岛法院还赋予清算人明确的权力，将加密货币出售成美元、USDC 或 USDT（不幸的是没有 UST），所以可能另一轮抛售即将到来？假如三箭还剩下什么的话。




本文非财务建议。







原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NFT亏了，但我可以授权做IP啊]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31105</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31105"/>
        <updated>2022-07-04T08:26:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：Sleepy


最近几条关于 NFT IP 授权的新闻扎堆出现，让很多人终于开始关注这一赛道。在这几天，有的无聊猿被挂到「人才市场」，有的无聊猿则穿上了新的系列套装。这些让人眼前一亮的新尝试在如今的 Crypto 寒冬中格外难能可贵，似乎也在昭示着，熊市中，人们逐渐从对于 NFT 赛道中各类 Infura（基建）项目近乎迷信的关注，转变成了对于 NFT 品牌价值的发掘。









诚然，Infura 是底层基础，似乎是所有项目的「必经之路」，但说到底 Infura 比的是市占率，而关于市占率，在无比崇尚正统性的 Crypto 世界中，若非出现重大漏洞，先发优势似乎是无解的，不然 OpenSea 的日子也不会如此悠哉。




Crypto 的进步依赖于技术的发展，而 Web3 走向主流需要的是不断破圈。




NFT：从艺术到品牌




让我们先回过头看看人们对 NFT 的认知是如何发展成「品牌」的。




让我们先从公认的最早的「NFT」项目——CryptoPunks 说起（虽然现在也有很多项目被发现比 CryptoPunks 更早诞生）。




尽管现在余文乐把 CryptoPunk 当作 Logo 因在自己的衣服上，Tiffany 也做了 CryptoPunk 形象的首饰，但在最初，Larva Labs 把它定位成了一个向密码朋克致敬的艺术项目，两个开发者也多了「艺术家」这一身份。




再之后虽然也有不少游戏类的 DApp 使用 NFT 技术承载游戏内资产，如虚拟宠物、游戏道具、交易卡等，而让 NFT 第一次大规模出圈的是 Beeple 的 NFT 艺术品在佳士得拍出了 6900 万美金的天价。在 Hackatao、XCOPY、Coldie、Alotta Money 等 NFT 艺术家多年的推动下，NFT 在艺术领域迎来了爆发。而在那时…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从Web3历史中，寻找未来的方向]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31088</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31088"/>
        <updated>2022-07-04T07:23:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：@web3fox




图片来源：fox index


自 2020 年初，整个市场（USDT+USDC+BUSD）的市值，从 4.6B 暴增到了 139.6B，增加了 30 倍。


而加密货币的整体市值，从 191B 增加到了 950B，增加了 5 倍。


最高峰的时间点出现在 2021 年 11 月 9 号，市值是 2937B。


每一次的暴涨背后，都有内在逻辑。一定是某一个或者某一类需求被满足了，从而获得了资金的正反馈。


本文希望回顾历史发展，找到内在逻辑，从而为下一个周期发展，提供更够的思路。


看到最后，也许能为你的投资、创业提供一些新的思路，也欢迎投资人、创业者和我联系。


如果你有外媒的投稿渠道，还请联系我，我希望能把稿件翻译成英文后在外媒投稿。


备注：


1. 后文提到的 USD 市值，是指 USDT+USDC+BUSD 市值，这三者的集合涵盖市面上 95% 以上的市值，在此做近似统计。


2. 统计截止时间为 2022 年 6 月 28 号。


3.312 是指 2020 年 3 月 12 号，因为美股流动性危机，进而导致的暴跌事件。


2020 年 1 月～2020 年 6 月 流动性短缺&暴增


经历了全球疫情暴击、美股流动性危机、312 大爆仓以后，全球各个国家都进行了印钱刺激经济的政策。


在这样的大背景下，全球的资金都在找价值洼地。而区块链行业在当时，是少数聪明资金的选择。


从图上我们可以看出，3 月份到 11 月份，区块链行业的资金，在急速暴增，USD 市值从 5B 暴涨到 20B。


在此阶段，以 AAVE 为为代表的借贷协议开始爆发，同时以 Uniswap 为代表的去中心化交易平台开始爆发。


时代背景


在 Uniswap 没有被广泛认同的时候，项目方想要提供流动性，是需要给中心化交易…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[BlockBeats编辑部每周荐读，告别浮躁回归内容]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31086</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31086"/>
        <updated>2022-07-03T07:37:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在市场低迷的时候，我们告别浮躁的故事，回归内容本身。BlockBeats 的小伙们将从本期开始，推荐给读者们他们心中的佳文，并给出推荐理由。读者也可以加入BlockBeats 社群、Discord，一同交流探讨。本推荐仅为交流学习，不作任何投资建议。


联系我们


BlockBeats Twitter：https://twitter.com/BlockBeatsChina

BlockBeats Discord：https://discord.gg/R9fuWFyrTj

BlockBeats Telegram：https://t.me/theblockbeatsApp
BlockBeats Wechat：blockbeats_cathy（请备注阅读本文后入群）


以下为本期编辑部内容推荐


推荐人：0x711








推荐文章:《Web 3 批评的对与错：一次讨论》






推荐理由：本文与一位 Web3 怀疑论者进行了深入探讨。在有关「屠龙者终将成为恶龙」的话题中，怀疑论者发问：我们的时代，能否前进？在一个少年不断变成恶龙、其他少年只是旁观、村民又满不在乎的世界里，我们到底是怎么前进的？




作者则以一种积极的世界观和价值观回应：有的少年永远是少年，是因为他不行动；有些少年成为了恶龙，是因为他前进了。换句话说：因保守而健康，因前进而堕落。




Web3 或许不一定是一个更好的互联网，但如果不去探索，我们只能止步不前。







推荐人：Ashley






推荐文章：《万字长文：美国加密货币监管史》


推荐理由：本文回顾了 2008 年-2021 年的监管政策变化，将时代划分成：创世纪、吞噬期、通往主流、拥抱监管。也是对比特币发展史的一次回溯。加密货币和市场的博弈和政府的博弈都描述的尽详。在最后一章节讨论区块链的价值。加密货币只有在…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moonrunners登顶OpenSea周交易量榜首，可变NFT的剧情游戏]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31085</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31085"/>
        <updated>2022-07-03T05:37:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[撰文：0xLaughing，律动 BlockBeats


最近一个多月的时间里，可以说 Free Mint 就是 NFT 市场的主旋律，哥布林、For The Culture 和 We Are All Going to Die (WAGDIE) 、Gossamer Seed 等项目玩法花哨至极，即使在整个大盘不景气的情况下，仍然走出了属于自己的独立行情，力图榨干市场最后一丝注意力。而在过去这一周里，Moonrunners 接过了接力棒。





Moonrunners 在 OpenSea 上过去 7 天的交易额占据榜首




与月鸟做对比，Moon 前缀的名称、像素画风、几乎照搬的官网页面，无论怎么看 Moonrunners 都完全是一个没有新意的仿盘项目。然而就是这个在最开始时丝毫没有「明星相」的「图狗」，仅仅用了一周的时间就从 Free Mint 到 地板价一度超过了 0.85 ETH，总交易额超过 1,000 万美金并拿下 OpenSea 一周交易榜的榜首。




而 Moonrunners 精心编排的两大阵营、三种角色、六大部落的人狼世纪大战的故事才刚刚开始。




TL;DR




















故事线-NFT




本节将按照官方发布的时间顺序和故事线，逐一讲解 Moonrunners NFT 相对应的变化。




第一章 后「赤色洪水」时代




6 月 24 日 15:30 至 6 月 25 日 22:00




故事


一直以来，人类和狼族在 Primordia 这个星球上和谐共存，这里的狼被称为月行者 (Moonrunners)。超过千年的和平从未被打破，因为有一群有天赋的、能够翻译狼语的月语者 (Moonspeakers) 在维系着人类与狼的关系，因而他们得到了整个 Primordia 的尊敬。


后来人类不可…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
</feed>