<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://joyc.github.io/bc-news/index.html</id>
    <title>BlockChain::News</title>
    <updated>2022-06-22T18:10:21.916Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://joyc.github.io/bc-news/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://joyc.github.io/bc-news/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧易研究院：如何熬过熊市寒冬？不同风险偏好用户的生存指南]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30993</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30993"/>
        <updated>2022-06-22T13:51:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：欧易研究院


任何历史事件都不是孤立存在的，要么受制于因果关系，要么被约束于关联关系。无论是经济危机还是战争危机，抑或是政治危机，概莫能外。
—《危机：1520-2021》
 
1/危机丛生，熊市可能刚刚开始
 
加密货币总市值跌破一万亿美元大关，行业陷入至暗时刻。
 
宏观层面，美联储持续加息，本月 14 日宣布加息 75 个基点，为 1994 年以来之最。欧易高级研究员赵伟指出，此前美联储连续加息并未达到抑制通胀的目标，动作才会越发激进。美联储还表示今年将继续以几十年来最快速度加息，此举将进一步影响市场走势。
 
加息意味着资金流出，对于曾在美元放水背景下崛起的加密市场而言，现在面临则是美元「抽水」带来的流动性缩减问题。也就是说，加密市场与其他次级市场需要消化 CPI 超出预期而带来的美股下跌的后果。
 
微观层面，Luna 崩盘、Celsius 挤兑、三箭爆仓，多米诺骨牌效应席卷加密市场，循环借贷产生的高杠杆泡沫被无情戳破，市场正在由流动性危机陷入到流动性枯竭，甚至可能演变成一众加密机构资不抵债后引发的系统性崩盘困局。
 
回顾行情走势，显而易见的是，加密货币市场自 2022 年开年就开启了下行走势，本周已是大盘连续下跌的第 13 周，但市场情绪却是在 5 月初 Luna 崩盘事件后才全面陷入恐慌。
 
如果说价格下跌是走熊的信号，那叙事的破产则在一定程度上意味着正式入熊。
 
鉴于加密货币市场从未承受过如此大规模地去杠杆「运动」，大多数行业意见领袖对后市持悲观态度，他们普遍认为熊市将持续至比特币第四次减半前后，甚至更久。
 
结论是未知的，但综合来看，当前市场环境的确不容乐观，虽然 ETH2.0 有望在年底完成合并正式上线，但仍具有不确定性。欧易研究院高级研究员赵伟也建议用户应多观望，选择稳健投资策略，在熊市中活下来。
 
2/如何过冬？这里有一份生存指…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何打破NFT工具平台和NFT交易平台之间的界限？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30991</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30991"/>
        <updated>2022-06-22T09:34:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Foresight Ventures: 去中心化 NFT 交易协议将击败 OpenSea》
原文作者：Alex @Foresight Ventures


摘要：


去中心化 NFT 交易协议之于 NFT Market，如同 AMM 之于 DEX。


NFT 交易中的核心需求为流动性和价格，所以 NFT 交易平台的真实护城河应建立在商品出售时的流动性和价格优势上。


改变格局的聚合器只是作为前端流量入口解决了 NFT 挂单分散的问题，未从根本性解决流动性难题。


最有可能解决流动性垄断的不是下一个交易平台或聚合器，而是可以支持共享挂单的协议，从而打破 NFT 工具平台和 NFT 

交易平台

之间的界限，使得每一个流量前端都能成为交易平台并共享其挂单，形成去中心化 NFT 交易生态，解决 NFT 挂单的分散性和流动性问题。  





Crypto 领域一天，人间一年，而在图圈，可能只有 mint 后的 1 小时。NFT 的狂热和 FOMO，远比任何一个市场都来得更加疯狂，而作为基础设施的 NFT 

交易平台

，也已经经历了好几次春秋轮转，真正留下的却没有几家，是因为大多数的交易平台都没有能满足二级市场 NFT 交易时各方（如下图）的需求，而是执着于伪需求来寻求破局。所以我将试图分析 NFT 交易的需求和交易场所的变迁，来探寻未来更优秀的解决方案。  





一、市场环境及用户需求：





目前主流交易的 NFT 可先分为蓝筹与非蓝筹，而非蓝筹中大致可分为三类：PFP、功能型以及其他特殊种类。（个别蓝筹同样属于功能型或特殊种类）





对于蓝筹，由于其价格高昂，且大多数蓝筹持有者更偏钻石手，所以对于流动性的要求没有那么高，反而更看重价格。Pass 卡和 Gamefi 这种具有实际应用场景的功能型 NFT，对于流动性的需求也不大，所以更…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.15.1]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.15.1</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.15.1"/>
        <updated>2022-06-22T06:05:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: Favicon used as article image]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Arbitrum奥德赛活动开启，你需要注意哪些问题？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30988</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30988"/>
        <updated>2022-06-22T03:53:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：0x711&wzp




Arbitrum 奥德赛（Arbitrum Odyssey）活动已于北京时间 6 月 22 日凌晨 1 时正式开始。社区普遍期待此次活动将成为获得 Arbitrum 空投的「敲门砖」。好在 GAS 不高，ETH 也相对便宜了很多，交互成本可控。链上数据显示，随着活动开始，跨链交易量出现了迅速增长。





Arbitrum 奥德赛的活动最主要的目的就是让用户熟悉 Arbitrum，了解 Arbitrum 的逻辑和操作，所以交互方式都不算复杂。


那么奥德赛首周活动到底需要做什么，怎么做呢？



对于不了解以太坊 Layer2 或者 Arbitrum 的用户来说，第一周的任务只算是一个新人培训。用户只需要通过官方指定的跨链桥将 ETH（注意，必须是 ETH）转入 Arbitrum 网络即可达成任务目标。此外，第一周的任务还包含一个额外奖励，即：使用了交易量最大的跨链桥协议的用户，将有资格额外获得一个 NFT 奖励。


因此，对于想额外获得第二个 NFT 奖励的用户来说，最优策略或许应该是待活动结束前几个小时，根据链上数据来选择当时交易量最大的跨链桥协议去参与。根据官方资料，BlockBeats 将奥德赛与首周活动的注意事项梳理如下：


关于奥德赛活动的细节



奥德赛什么时候开始？
北京时间 6 月 22 日 1：00 点开启，第一周为 Bridge week


参加有哪些要求？
只需要 ETH 来支付 Gas 费


如果我没有在 Snapshot 投票，我可以参与吗？
是的，可以参与，不需要在 Snapshot 进行投票。


共有多少 NFT？
总共将提供 17 种不同的 NFT。Bridge week（第 1 周）一个 NFT，如果用户使用桥接 ETH 数量最多的桥，则再获得 1 个奖励 NFT。2-8 周共 14 …]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OKX Blockdream Ventures月报：5月加密市场募资总额同比下降78.6%；以太坊网络活动仍然健康]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30987</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30987"/>
        <updated>2022-06-22T03:32:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：OKX



目录



加密数字货币市场及投资趋势洞见 
1. 投资机构趋向规避波动和风险 

2. 5 月链上比特币和以太坊的指标仍然相对健康 
3. NFT 的爆炸性增长刺激了交易市场的发展



投资项目
1.SSV Network
2.everFinance
3.WAX
4.Sweatcoin



5.AlienSwap


加密数字货币市场及投资趋势洞见


1. 投资机构趋向规避波动和风险。 


洞见： 


5 月份加密市场募资总额为 14.3 亿美元，月度同比下降 78.6%。 


2022 年前五个月共筹集了 288 亿美元，而 2021 年为 78.5 亿美元，同比增长增长 291.46%。


 
来源: Footprint


关于投资的数量： 


5 月份的投资数量为 82 笔，同比减少 66.3%。这是自 2021 年 4 月以来最低的月份。 


Web3、基础设施和 NFT 是最多的三个赛道。
 


来源: Footprint







尽管市场跌宕起伏，机构投资者已经筹集了足够的资金。a16z 宣布为两只加密风险基金筹集了 45 亿美元，该公司为区块链相关实体筹集的资金总额已经飙升至 76 亿美元。



Blockdream Ventures 观点： 




根据数据，机构投资者似乎在规避波动和风险，保留资金并准备进行更安全的投资。创业团队需要更大的信心继续打磨产品。



2. 5 月链上比特币和以太坊的指标仍然相对健康



洞见：




根据 Glassnode 的数据，5 月份比特币的链上基本指标为： 



5 月的活跃地址数为 1699 万，与 4 月的 1636 万相比，增加了 3.8%。 
5 月的交易数量为 805 万，与 4 月的 782 万相比，增加了 2.94%。 
5 月份的总交易费…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DappRadar 5月报告：Terra崩盘致DeFi市值下跌45%；NFT交易量环比下降20%]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30985</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30985"/>
        <updated>2022-06-21T12:45:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《



2022 年 5 月 DappRadar 区块链行业报告》
原文来源：

DappRadar



区块链行业展示了它在因 Terra  崩盘而加剧的加密货币寒冬中变得多么有弹性。NFT  和游戏保持着发展和成熟的迹象，而 DeFi 似乎正开始复苏。


前第二大 DeFi 生态系统 Terra 的崩盘，以及相关的 LUNA 代币和 UST 稳定币的崩盘，加剧影响了加密领域的熊市。


比特币拖累了整个加密货币市场，自 2020 年 12 月以来首次收于 3 万美元以下。一些山寨币的价格较去年 11 月的峰值下跌了 90%。
DApp 的活跃度已经跌至今年的最低点，5 月份每天有 222 万个独立活跃钱包（UAW）连接到区块链 DApps。这一数字环比下降了 5%，但仍比 2021 年 5 月高出 32%。


然而，尽管基础设施的持续问题通常会破坏网络，但 Solana  的每日 UAW 数量在网络历史上首次超过了 20 万。





从积极的方面来看，并非一切都是悲观的。尽管熊市延长，但 DApp 行业已经变得相当有弹性。NFT 市场随着 Goblintown 和 Otherside 等令人耳目一新的项目不断发展，同时推动了虚拟世界的发展。


区块链游戏的用户活跃度有所下降，但继续积累的风险投资保持了看涨势头。最重要的是，领先的 DeFi 网络正在争夺 Terra 留下的市场份额。


重要要点


在 Terra 区块链崩盘中，DeFi 损失了 45% 的价值；Uniswap  的历史交易量超过 1 万亿美元，同时将其功能扩到 Polygon  和 Optimism 。


5 月份 NFT 市场创造了 37 亿美元，比 4 月份的美元交易量下降了 20%；但是，以代币衡量的交易量显示仅下降了 6.5%。


Otherside 的交易量达到 …]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对话Vitalik父子：网络比金融用例更重要，优先改善以太坊及其技术]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30968</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30968"/>
        <updated>2022-06-21T07:22:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Ethereum creator Vitalik and his father, Dima Buterin, on this 『morally clarifying moment』 and why there’s more to crypto than money》
原文作者： TAYLOR LOCKE，《财富》   
本文编译来自微信公众号：老雅痞


以太坊的创造者并不担心当前的加密货币崩溃，但他不喜欢他的作品变得如此投机。


他在十几岁的时候就从他的父亲那里了解到了比特币，他的父亲是一位出生在俄罗斯的工程师和企业家，举家来到加拿大，名叫 Dmitry Buterin。


Vitalik 和 Dmitry 对《财富》杂志表示，他们现在已经习惯了这种波动，但今年父亲节，DeFi 最著名的父子组合之一传达了另一个信息：想想加密货币还能有什么其他用途。


Vitalik 周三告诉《财富》杂志:「加密货币以前有过上涨，也有过下跌，未来还会有涨跌。」「低谷期当然是充满挑战，尽管这也是最有意义的项目得到培育和建立的时期。」


Vitalik 解释说，金钱从来都不是他关注的焦点或动力。他不喜欢以太坊可以用于投机的方面，并认为网络比金融用例更重要。Vitalik 和 Dima 都希望看到金融之外的更多应用，同时继续优先改善以太坊及其技术。他们的行动证实了这一点。


有时，Vitalik 会在自己的网站上发表他对未来领域的想法——例如，最近他分享了灵魂绑定代币的想法，其中个人的凭证记录可以记录在链上。其他时候，他写了关于以太坊备受期待的「合并」升级，网络将从工作证明机制转变为股权证明，并大幅减少其对环境的影响。





在一次范围广泛的问答中，Vitalik 和 Dima 与《财富》谈论了他们在该领域的旅程、以太坊的遗憾、对该行业未来的希望、备受期待的合并、Ter…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[致熊市中的创业者：别对VC和融资挑三拣四]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30961</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30961"/>
        <updated>2022-06-21T02:57:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：Jason Choi
原文编译：0x9F，BlockBeats



本文梳理自《Blockcrunch》播客主理人 Jason Choi 在个人社交媒体平台上的观点，BlockBeats 对其整理翻译如下：



在加密领域，风投和创始人之间的关系已经翻转了 180 度。



虽然完成募资的加密基金处在历史高位，但基金管理人却不怎么打算部署它们。2022 年一二季度推出的基金通常要 3 年以上的部署期，大多数加密初创企业在没有新融资的情况下撑不到那时候。这给风投带来了很多筹码。



一般来说，有经验的一级团队仍然可以筹集资金，但估值相比几个月前掉了一半。能有投标，是因为大型风投基金为了保持活跃还会争夺优质项目。


二、三级团队能收到的只有顶级风投的不牵头支票（non-lead checks），或长尾基金、自营交易公司、营运基金之类的小额支票。由于风投节约资金，不牵头支票已经并将持续减少。自营交易公司/营运基金则没有风险投资的授权。


那些没有严重下滑或被清算的基金大多希望降低非流动性风险投资的风险。半年前能以 6000 万美元以上 FDV（完全稀释估值）进行前期产品融资的团队，现在连 2000 万美元的估值都到不了了。



牛市中，创业者可以对投资人在附加价值上挑三拣四；熊市中，钱就是附加价值。


过分看重估值，企业可能就没了。我强烈建议创始人除非你有一到两年的现金生命周期，否则一定要融一笔过渡轮资金或者优化团队。许多团队仍然盲目自信，期待熊市很快过去。是时候认清现实了。



与此同时，我看到很多野生「风投」（例如有侧袋账户（Side Pocket）的做市商）提供的掠夺性条款。我看过一份投资条款清单是这样的：要是 KPI 达成，你可以在接下来一年内从投资者那里获得资金，估值不会发生变化，且没有锁仓机制。



对风投能带来什么附加价值的极高期望将不再存在。「附加价值」大部分情况下仅仅是一个营销噱头和成本中心。基金会最大程度发出信号，同时尽可能减少实际交付。这就是加密风投行业的现实情况。



现在，风投和创始人的关系终于调整回正常的均衡状态。



记住，风投的主要任务是承担风险，是支付薪水和资助高风险初创企业的发展，而不是提供什么「附加价值」服务。就我所见，这当中大部分都是言过其辞。



少数规模足够大的基金仍有能力在未来几年提供真正的投资组合支持，但它们往往规模过大，无法在最初阶段将资源分配给企业。创始人可以寻找天使投资人，但大多数天使投资人正在减少投资。



简而言之，给试图融资的创始人的建议是：



1. 不要试图在价格上过度优化，而要完成交易


2. 不要被掠夺性的交易条款迷惑


3. 如果在早期阶段，试着寻找投资主题明确和有创业经验的投资人，这些投资人优秀却罕见



祝你们好运。






原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关注DAO从业者的心理健康，如何处理精神债务所带来的压力？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30960</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30960"/>
        <updated>2022-06-20T14:01:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Cultivating Mental Fitness In DAOs》  
原文作者:   Twoplus
原文编译：shaun@DAOrayaki.org， DoraFactory




良好的心理健康对我们的生活和事业至关重要。这是我们实现远大目标、维持人际关系和对社区做出有意义贡献的先决条件。




然而，今天的 DAO 在工作中的心理健康受到了围攻。DAO 和贡献者的生活方式中存在的许多挑战，严重损害了这个美好工作的未来。







我们的使命是通过将心理健康作为协作的核心，使数字社区能够茁壮成长并创造积极影响。




「心理健康是指利用资源和技能灵活地适应挑战或优势的可修改的能力，从而实现蓬勃发展（最佳功能）」




我们相信，心理健康使我们能够意识到自己，并可持续地释放我们的全部潜力。作为一个社区，我们正在利用 DAO 的早期优势，使心理健康文化成为 DAO 领域的默认内容。


在这篇文章中，我们将对 DAO 和 Web3 中的心理健康进行论证。




- 介绍心理健康
- DAO 中心理健康的成本
- 在 DAO 和贡献者的生活方式中注入心理健康的元素




心理健康




心理健康将我们对心理健康的看法从我们忍受的东西转变为我们可以有意培养的东西。就像身体健康一样，采用心理健康的做法意味着训练我们的大脑以获得更好的精神力量、复原力和灵活性。




心理健康与每个人都有关，对 DAO 贡献者来说尤其重要。我们在不断地处理信息，转换语境，即使在 "离线 "时也被拉向各个方向。我们对 "垃圾信息 "的大量消费使我们 "精神超载"，并不断寻找更多的刺激或多巴胺冲击。




过去的工作可能是身体上的疲惫，但在 DAO 中，大部分的消耗是在我们的大脑上。这种新的工作模式要付出巨大的代价，因为随着时间的推移，我们的大脑健康状况会下降，我…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022年NFT.NYC大会将于6月20日开幕，全球NFT社区成员相聚纽约]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30958</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30958"/>
        <updated>2022-06-20T11:00:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[第四届 NFT 行业年度盛会 NFT.NYC 将于 6 月 20 日在美国纽约召开，从 6 月 20 日-23 日持续四天，来自世界各地的 NFT 发行团队及社区成员将齐聚这里，进行辩论、会谈和研讨会。OpenSea CEO Devin Finzer、Decentraland 内容制作人 Giovanna Graziosi Casimiro、Coinbase NFT 设计负责人 Alexander Mayes、Dapper Labs 团队等多位行业大咖、艺术家们会作为嘉宾发表演讲，同时数百名优秀的艺术家也会出席本次 NFT NYC 会议。




 BlockBeats 同事也会亲临本次大会现场，为大家带来现场精彩报告。


本次大会的日程点击查看：https://emamo.com/event/nftnyc


 





律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WEB3创业心得：寻找你的护城河，创始人应该具备怎样的素养？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30963</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30963"/>
        <updated>2022-06-20T10:49:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：

@web3fox





最近读完了段永平的投资问答录（商业逻辑遍），结合自己 2021 年至今在创业路上走过的坑，进行一些总结。希望自己在接下来的路中能够走得更好，同时给后来人提供一些思路。


为什么要创业


创业的动机


我个人理解，创业是为了赚钱，而且是为了赚大钱。通过创业，实现打工无法获得的满足感、财富、社会地位、阶级的跨越等等。


但是创业这条路又充满了无数的尸骨，是无数人通过资金、时间、精力，甚至是生命去厮杀的一条路。想要获得超越社会平均水平的收益，那么就要付出远超社会大众的成本。


我们身处的时代背景


自从 2008 年全球金融危机以后，各个国家都在疯狂印钞。在货币不断超发的时代，我们每个人所拥有的资产 [承接各国发行货币的容器]，成为了个人财富最直接的象征。


在众多资产中，Bitcoin 无疑是最亮眼的资产，毕竟它的诞生，一开始就是为了应对全球货币超发的现状。


而后的 Ethereum 凭借自身的智能合约，开辟了一个独立于传统证券市场的 token 发行平台，让各类应用背后的 token 都运行在了 Ethereum 网络中。从而造就了 Ethereum 公链之王以及市值第二的地位。


在混乱的中心化交易平台大战中，Binance 在 2017 年 9 月 4 号之后，毅然出海，追逐全球市场以后。中心化交易平台的格局在那一刻就悄然改变了，接受大趋势的变化、努力适应全球化的发展、尊重自身平台的客户以及其他未提及的因素，造就了 2022 年 Binance 成为了公认的第一交易平台。


以比特币减半的四年为一个大周期，在大周期的每一年内都是一个小周期。数不清的创业者们，在用自己的智慧、时间、精力、资金，在区块链这个新兴的行业里面，找到适合自己的赚钱（商业）模式。


商业模式


生意模式越好，投资的确定性越高或者叫风险…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[版权NFT平台Euterpe能为版权领域带来哪些变革？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30959</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30959"/>
        <updated>2022-06-20T10:46:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《版权 NFT 平台 Euterpe 伯克利解读中国版权法的修改》
原文作者：Jerry Liu



5 月 24 日，Euterpe 联合创始人、斯坦福大学知识产权法博士、斯坦福大学互联网与社会中心研究员 Jerry Liu 应邀在加州大学伯克利大学作了关于中国版权法的演讲。在这次演讲中，刘教授主要从视听作品、应用艺术作品和人工智能生成作品这三个方面介绍了中国版权法的修改。


在演讲的最后，刘教授指出此次中国版权法的修改将为 Euterpe 这个 IP-NFT 市场提供一个加速器。这已经不是 Jerry 第一次在公开讲演中提到版权 NFT 这个创新性的概念。那么究竟什么是版权 NFT，以及版权 NFT 能为音乐产业带来哪些创新性的变革呢？


传统音乐行业痛点


众所周知，在 web2 时代诞生的音乐流媒体很大程度上改变了音乐的消费方式，使人们可以更广泛更便捷地听到各类音乐作品。但由于中间商多、价值链复杂、版权数据不透明，导致盗版猖獗、音乐创作者的权益难以维护、音乐二次创作使用授权难、价值链复杂导致支付效率低下等问题，成为阻碍音乐产业发展的重要因素。简单来说就是在音乐产业链上，非头部的音乐人实际上是处于底端的。音乐人想要发歌必须通过重重的中间商，即使是一首完全由自己创作的作品，在市场发布后，音乐人对于作品的支配权和收益的占比都很低。


Euterpe 正是瞄准了这一市场痛点，想要通过 NFT 技术解决这个问题，使得创作者、粉丝以及投资人的利益最大化，重塑音乐产业分配模式。





Euterpe 所开发的版权 NFT 能带来的变革有哪些？


NFT 技术是指通过将特定的数字资产或物理资产作为数字单位，并创建一系列可识别的数据块储存在区块链上，形成可溯源、不可篡改的通证。基于该技术的特性，Euterpe 扩展了版权的可分配总额，将流媒体播放的市场单价恢复到 0.01 元，几乎是 Spotify 的 3 倍（0.00397 元）以及 YouTube 的 14 倍（0.00074 元）。通过最大程度地降低版权许可中涉及的交易成本，Euterpe 将创作者在版税分配中的份额从 15% 大幅提高到 100%。总之，Euterpe 允许创作者获得比 Spotify 高 16 倍、比 YouTube 高 80 倍的流媒体收入。


此外，每当用户计划在 Euterpe 社区中享受作品时，Euterpe 智能合约将自动执行版权许可合约项下的权利和义务。在用户选择和获得作品后，Euterpe 可在几秒钟内（而非几个月内）向版权所有者分配 100% 相关版税收入。还可以直接按比例划分报酬，使得包括创作者、唱片公司和出版商在内的众多版权所有者同时获得各自的份额。


Euterpe 基于区块链技术开发的各种创新工具，可以防止版权纠纷并打击在线侵权行为。最重要的是，它所构建的生态系统培养了健康的社会经济条件，鼓励包括创作者和粉丝在内的所有用户互惠互利，而不必纠结于打击盗版。





相关背景


本文最开始提到 Euterpe 的联合创始人 Jerry 是斯坦福大学知识产权法博士、斯坦福大学互联网与社会中心研究员。除此之外，由 Jerry 撰写的 Euterpe 项目白皮书获得了 2021 年全球法律科技大会 Machine
Lawyering Conference 头等奖。该白皮书还是全球首个在 SSCI 美国核心法律期刊发表的区块链项目白皮书。他的研究成果被美国联邦上诉法院作为判决依据裁决了当年轰动一时的 NFT 加密艺术之父 Andy Warhol 版权案。


团队的其他成员分别来自斯坦福大学、Google、Meta(Facebook)、Tencent
Music、ByteDance/TikTok、Sony Music。运营和市场方面的负责人是 Uber 和 DoorDash 领导北美增长的产品经理，以及前 OKCoin 的市场高管。


总的来说，Euterpe 是一个由区块链创新者和知识产权专家组成的团队，拥有非常强大的资源背景。




本文来自投稿，不代表 BlockBeats 观点

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宏观投资人Lyn Alden：把比特币和「加密」等同，是误解]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30957</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30957"/>
        <updated>2022-06-20T09:46:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：Lyn Alden（Lyn Alden Investment Strategy 创始人）
原文编译：czgsws & Bob，BlockBeats


本文梳理自 Lyn Alden Investment Strategy 创始人 Lyn Alden在个人社交媒体平台上的观点，BlockBeats 对其整理翻译如下：


中本聪结合了许多现有技术（互联网、哈希树、工作量证明、SHA-256），加入了自己的一些技术，并做出了一些创新的东西。可以说是会计和货币方面的突破性创新。


比特币之后出现的大多都是骗局。但他的创新却是真实的。


我相信「数字稀缺性」的概念是继这些技术之后的必然发现。然而，比特币本身是一种发明。第一个发现者可能是一个骗子。但中本聪不是骗子。他拥有纯粹的思想，拥有出于好意的精心设计。





注：在进入美国证券交易委员会（SEC）之前，我有幸在麻省理工学院从事与金融、科技相关的研究、写作和教学工作。这包括加密金融、区块链技术和货币的课程。


在这项工作中，我开始相信，在加密领域之中，虽然有很多虚假的炒作，但是中本聪的创新是真实的。此外，它一直是并将继续是引领金融和货币领域变革的催化剂。


其核心是，中本聪正试图创造一种没有中央媒介（例如中央银行或商业银行）的私人货币形式。


——Gary Gensler，现任美 SEC 主席，2021 年 8 月


中本聪从来没有承诺过投资回报。他像探讨学术论文一样提出自己的想法，并构建了比特币。当比特币的采用成为流行趋势时，他就开始担心了，担心这一切还为时尚早。很保守。很谨慎。（创造比特币）出于人道主义，而不是为了赚钱。


人们应该研究下比特币，它可以在没有人救市的情况下，从八次 50% 以上的下跌中幸存下来，并继续创造新的 ATH。把「加密」与「比特币」等同起来，是对两者的误解。任何事情都有风险，但至少应该研究比特币，从中学习，它值得你为此花费超 100 个小时。





我是一个保守的价值投资者。我主要是购买支付股息的盈利公司股票。我非常喜欢大宗商品和房地产。我避开大多数无利可图的成长股 (除了少数小仓位)。然而，我买了比特币。这是真正的创新。我对比特币的潜力非常感兴趣。


比特币可能以多种方式迎来失败。我和Peter McCormack一起做了几个关于它的风险的播客。但如果比特币没有失败，并继续保持在加密市场的关键性份额，那么就要小心了。


金钱是一场零和博弈。只有最具深度、最具流动性、最易替代、最便携、最抗审查、最能抵抗贬值的物质才能存活。比特币在这方面具有优势。很多投资机构在将他们的资金押注在各种山寨币或欺诈性质的加密货币上时，使用比特币作为抵押品。如果操作失败，他们的比特币将被清算。没有美联储的救助，没有洗牌规则，没有保护者。只有真实的市场。


然而，比特币依然还存在。全球货市体系已经崩溃了几十年。问问任何一个新兴市场的人都会说，发达国家把资产风险波动推到他们身上。能抗审查的货币对人们很重要，不要忽视它。


我有一个多元化的投资组合。股票、现金、债券、黄金、房地产、大宗商品、比特币。比特币是唯一一个我认为可以产生重大影响的。对于当前的全球货币问题，没有其他人能给出可靠的答案。




这是一个布尔结果。


原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么Synthetix的单日交易量能超过2.5亿美元？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30956</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30956"/>
        <updated>2022-06-20T09:46:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文梳理自 themerge.eth 在个人社交媒体平台上的观点，BlockBeats 对其整理翻译如下：


近来，Synthetix 上每日的交易量都超过 1 亿美元，是什么让交易量暴增？


 



 
Synthetix 为合成资产交易提供了低滑点的体验，但大多数人并不想持有合成资产（他们更愿意持有 ETH 而不是 sETH）。因此，在不久前，Synthetix 社区与 Curve 合作，创建了 sETH/ETH、sBTC/BTC 与 sUSD/3crv Curve 资金池，降低了 USDC/sUSD、sUSD/sETH 与 sETH/ETH 交易对的交易费用。


 
但是，Synthetix 执行的是异步交易（也就是他们实施的费用回收方案）——用户发起交易，然后在 6 分钟后手动结算。与立即执行的交易相比，其用户体验糟糕了许多，这是 Synthetix 在过去没有得到足够的用户青睐且没有被聚合器集成的原因。


 
1inch 的集成推动了 Synthetix 上交易量的增长。除此之外，SIP-120 提案的出现也起到了推动作用。SIP-120 使 Synthetix 基本上通过获取 Uniswap 上的实时价格并与 Chainlink 反馈的价格进行比对来进行原子交换，从而确保当前 Chainlink 反馈的结果不会被提前采信或受到实时价格更新延迟的影响。


 



这使得 Layer 1 上的 Synthetix 交易是原子的。现在，只要 Curve 资金池中有着足够的流动性，每个用户都可以通过 Synthetix 在 ETH<>USD<>BTC 这个转换链条中得到良好的定价执行。

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
</feed>