<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://joyc.github.io/bc-news/index.html</id>
    <title>BlockChain::News</title>
    <updated>2022-07-07T06:11:25.696Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://joyc.github.io/bc-news/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://joyc.github.io/bc-news/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NFT 金融化，面临的挑战及存在的机会]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31138</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31138"/>
        <updated>2022-07-07T04:12:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Financialized NFTs: evolving opportunities in an early space》
原文作者：lingchenjaneliu @Fundamental Labs
原文编译：比得潘 @BlockBeats




TL;DR




- 金融化将非流动资产转化为可交易证券，这有助于将现金流引向借款人并为重大经济发展提供资金；
- NFT 金融化垂直领域包括：NFT 市场和聚合器、流动性池、流动性提供者、碎片化、NFT 借贷和估值；
- 如果解决了两个关键限制，则可以释放 NFT 的更大潜力：流动性低和价格发现不足；
- NFT 由于其独特的特性：低可访问性和缺乏实用性进一步导致了低流动性；
- NFT 缺乏流动性时会出现高滑点、资本效率低下以及价格发现和估值不佳等问题；
- NFT 金融化的市场格局仍处于起步阶段，解决方案仍不可避免地陷入贷款价值比低、利率高、缺乏可扩展性和流动性不足等问题；
- NFT 借贷协议中，有三种机制可以促进 NFT 作为抵押借贷：点对点借贷、点对池借贷和场外 (OTC) 借贷；
- NFT 租赁市场还很早期，平台上挂牌的资产非常少，不过游戏内资产非常适合租赁市场，但流行的加密游戏往往拥有自己的游戏内 NFT 市场；
- NFT 定价机制可以分为两类：基于预言机和股权证明定价，前者依赖于使用预言机来检索链上数据，后者依赖于人工评估员的共识；
- NFT 金融化还有待进一步探索的领域：将 NFT 划分为具有不同风险和回报配置的不同类别，构建借款人的风险配置，以及扩展 NFT 实用程序层。




NFT 当前市场及其瓶颈




NFT 背后的技术释放了数字经济中一直未被开发的部分，实现了数字资产的所有权。如今，NFT 主要作为个人资料图片 (PFP）而风靡了圈内外，同时也被归类为艺术品和收藏品之列。…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gnosis Safe内部信：加密熊市长期Builder指南]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31137</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31137"/>
        <updated>2022-07-07T04:11:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Bear in Mind: Long-term builder's guide to the bear market》
原文作者：Lukas Schor，Gnosis Safe
原文编译：Bob，BlockBeats




最近，关于「熊市」的讨论很多。我们也都听到了许多观点。从危言耸听的人喊出萧条与厄运，到乐观的人告诉你现在是建设的黄金时期。就像大多数事情一样，真相介于两者之间。以下是运营 Gnosis Safe 项目的一些经验，一个自 2017 年就存在的加密领域多签钱包。


(以下是我们在 2022 年 5 月传达给 Gnosis Safe 团队的内部备忘录，略有调整，因此它也适用于其他项目。)


Web3 中充满挑战的时代


我们需要应对的一些行业和宏观挑战：


· 可用于项目的资金较少：尤其是对 Web3 项目的后期投资将变得更加困难，因为风险投资基金 (VC) 不那么活跃，条件也不太有利。


· 宏观市场放缓：所有加密资产在二级市场的流动性将减少。所有资产类别的高波动性 (远远不止是加密资产)，使得有效的财务管理变得困难。


· 失败的项目：一些 dApp、区块链网络和其他参与方可能无法维持自身的运营，无论是由于缺乏资金、内部挑战还是难以维继的现金流。


· 监管加强：围绕加密资产的监管可能会收紧。虽然最近的事件已经持续很长一段时间了，但却大大增加了监管机构采取行动的压力。


将会给 Web3 项目带来风险的做法


清楚地看到并了解风险可以帮助你更好地直面挑战。以下是你可能面临的一些问题：


· 烧钱速度过快：过早地烧光现金将对下一步的花销和未来的增长构成挑战。


· 采用停滞：由于 Web3 产品的活跃使用量普遍减少，我们可能会看到当前的指数级用户和使用量增长放缓。


· 财库贬值/通货膨胀：由于资产市场非常不稳定，有效地…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chainalysis Web3报告：交易平台迎来清算时刻，DeFi主导DAO]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31136</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31136"/>
        <updated>2022-07-07T03:40:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Chainalysis Web3 报告：交易所迎来了它们的清算时刻

》
原文作者：Joel John，

decentralised.co


原文编译：老雅痞
本文来自微信公众号：老雅痞


散户通过 NFT 和游戏加入


将加密货币捧上神坛的往往是普通用户。但技术不会从 0 直接跳到 100。从某种意义上说，它不会在一夜之间从秘密的军事技术变得普及大众。它渗透到社会的各个结构中，坚持利基市场。这在报告中体现得非常明显。第一个引起我注意的是下面的图表。


早在 2021 年第一季度，跨网络的交易量就开始下降，但转让数量并没有下降。直到今年第一季度，它才有所增长。造成这种情况的一个原因是，token 价格在 2022 年第二季度一直处于历史最高水平——因此当你乘以基价时，它会显示出更高的交易量。交易量下降，但转让数量与历史最高点相差不到 10%，这种情况有几个原因。





下图显示了交易量和转让数量之间的关系。





这里有两个以散户为主的服务让我眼前一亮。一个是游戏，另一个是 NFT。与游戏相比，NFT 在交易量（超过 1000 亿美元）和转让数量（超过 1000 万美元）方面似乎更加突出，而游戏的转让数量似乎只有 800 万美元左右。当然，部分原因可能是与游戏内资产相比，Bored Apes 等 NFT 的价格上涨（峰值时价值 50 万美元以上）。我的观点是，这两个行业似乎已经抓住了公众的心理，现在大家对它有足够的兴趣（与 2019 年相比）。


重要之处在于它扩大了市场。下面的图表显示了每个产品部门中钱包的平均年龄。Dex 钱包在约 300 天时或多或少地趋于平缓。这推测出 DeFi 用户平均已经活跃了约 1 年。平均而言，游戏和 NFT 钱包的活跃时间不到 50 天。


与游戏相关的钱包的折线更高。我认为这与过去几个月中还处于探索中…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Messari：Uniswap收购Genie，OpenSea品牌护城河能否守住？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31135</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31135"/>
        <updated>2022-07-07T03:16:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Messari：OpenSea 主导下，Uniswap 收购 Genie 将如何「破局」？

》
原文作者：Kunal Goel，Messari 分析师
原文编译：南风， Unitimes


关键要点


- OpenSea 继续主导着 NFT 市场格局。其去中心化竞争对手 X2Y2 和 LooksRare 虽然会激励 NFT 交易并获得了一定的成交额市场份额，但并没有获得显著的用户量和成交量份额。


- Uniswap 收购了 NFT 市场聚合器 Genie，这可能会给挑战者们最大的机会来挑战王者。


- 即使在调整了市值差异之后，其他替代性 NFT 市场的基本面也不会给人留下深刻印象。


OpenSea 在整个 2021 年维持了 NFT 交易市场的主导地位，占 80% 的市场份额。其近乎垄断的地位使其能够建立强大的品牌，保持中心化的所有权，并收取高 2.5% 的交易费用。


然而，最近出现了一些挑战 OpenSea 主导地位的替代方案。其中最主要的是于 2022 年第一季度推出的 X2Y2 和 LooksRare。它们是否有效地获得了市场份额？如今随着 NFT 的狂热情绪已经消退，它们的原生

Token

是否提供了一个令人信服的投资机会？


挑战者出现


X2Y2 和 LooksRare 已经将自己标榜为去中心化的、由社区所有的 OpenSea 替代品。


这两个平台于 2022 年第一季度推出了社区空投，自那以来一直试图激励用户参与，以挑战 OpenSea 的主导地位。


二者的交易费用低于 OpenSea。OpenSea 收取每笔交易的 2.5%，而 X2Y2 和 LooksRare 分别收取 0.5% 和 2%。


它们对用户进行的每笔交易都会奖励其原生

Token

 (分别是 X2Y2 和 LOOKS)。


它们会…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[观点：PoS本质上是主观的，不具备客观性]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31132</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31132"/>
        <updated>2022-07-06T13:43:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Proof-of-Stake is not Objective

》
原文作者：Alan Szepieniec


PoS 是被提议用来代替 PoW 的共识机制。PoS 不需要消耗能源，只需要矿工（在 PoS 系统中通常被称为 验证者 ）通过 质押 数字资产的方式参与区块创建流程。在质押机制的激励下，验证者会为了保住自己的质押物而遵守规则。从理论上来说，如果验证者都是诚实的，网络可以很快就交易顺序达成共识（从而分辨出哪些是无效的重复花费交易）。


PoS 已经成为饱受争议的热点话题。大多数批评都是围绕安全性提出的：PoS 是否会降低攻击成本？还有很多人从社会学的角度提出了几点忧虑：权力集中化、财富集中化、财阀统治，等等。


在本文中，我要提出一个更基础的批评：PoS 本质上是主观的。视角不同，所认定的 PoS 区块链的真实历史（correct view）就会不同（译者注：「correct」直译为「正确」，但英文中的「correct」的意思比中文的「正确」更多样，下文译为「真实」。在本文语境内，跟下文的「canonical（权威的）」可以共通）。因此，a）攻击成本无法以区块链的内部货币单位计算，导致安全性分析无效；b）如果参与方没有就哪些第三方是可信的达成共识，则无法结算债务；c）解决纠纷必须依赖法院。


相比之下，PoW 是一种客观的共识机制，即，任何相关方和非相关方对于区块链真实历史的看法都是一致的。因此，任意两名经济参与者都能就一笔付款是否完成达成共识，无需法院或有影响力的社区成员介入。这一差异决定了 PoW 适合作为数字货币的共识机制，而 PoS 不适合。


数字货币和共识


1. 需要解决的问题




计算机能够执行的最基本操作之一是复制信息。该操作可以确保原件保持不变，并以零成本创造出一模一样的复制品。只要是数字的，计算机都能复制。

…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加密行业机构清算破产潮，美律师解读用户如何降低风险]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31134</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31134"/>
        <updated>2022-07-06T10:31:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文编译：wzp&Bob，BlockBeats 




相关文件显示，今日加密货币经纪商 Voyager Digital 已根据《美国破产法》第 11 章在纽约南区申请破产保护。目前 Voyager 有价值 13 亿美元的加密资产，在 Metropolitan Commercial Bank（大都会商业银行）的客户 FBO 账户中持有超过 3.5 亿美元现金，预计 Voyager 拥有超过 10 万名债权人。





随后 Voyager 官方发布拟议赔偿计划，表示将通过三箭还款、分配新股票和平台 Token 偿还用户资产。并表示该计划可能会发生变化，并需要获得法院批准，Voyager 将持续评估所有战略备选方案，最大限度地为利益相关者创造价值。




市场去杠杆加剧，越来越多的中心化机构出现流动性危机，Celsius、三箭资本、Voyager Digital 相继进行清算，甚至破产程序，这在此前加密货币历史上还从未出现过。那么，针对加密货币行业的中心化机构进行破产和重组，会有怎样的流程和结果，美国著名律所 McDermott Will & Emery 合伙人、公司破产重组律师 Darren Azman 和 Gregg Steinman 于 2022 年 5 月 27 日发表报告对此做出解释。BlockBeats 对其整理翻译如下：




加密货币交易平台破产下的用户财产


截止 5 月 27 日，美国没有任何加密货币交易平台进行过破产申请。然而随着加密货币价格跌至 2020 年以来最低水平，人们越来越担心如果交易平台启动破产程序，加密货币交易平台的客户财产将会怎样处理，即客户的加密资产是否属于平台的破产财产范围。


如果答案是肯定的，那么客户将无权要求加密交易平台归还其资产。如果不属于，那所有平台用户，以及其他无担保债权人将按比例分享交易平台剩余的任何资产。
…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ZigZag InvisibL3：保护隐私的 DEX]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31128</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31128"/>
        <updated>2022-07-06T04:52:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《ZigZag InvisibL3—保护隐私的 DEX》
原文来源：ZigZag Exchange



  穿着隐形斗篷的哈利波特  


这篇文章从技术上介绍了我们新的应用程序，即一种订单簿 Token 兑换平台。其采用名为 InvisibL3 的专门为应用定制的 ZK Rollup，在保留快速交易的同时结合隐私保护，允许用户在利用 ZK Rollups 的完全可扩展性的同时保持链上匿名性。  


隐私的重要性


尽管区块链上的地址对不熟悉的用户来说似乎是匿名的，但它们允许任何人查看您的所有交易。一旦地址的假名与个人联系在一起，基本上就无处可藏了。虽然现有的解决方案，比如 Tornado Cash，是很好的选择，但它们缺乏很多实用性。


InvisibL3 将提供一些完全独特的功能。我们的交易平台将允许用户匿名交易资产，同时以保密方式隐藏他们交易的金额。我们的观点是，隐私不应该只是一种选择，而应该是一种业界标准。任何人都可以匿名浏览银行对账单的世界并不是加密货币发展的实际愿景。我们的交易平台不仅旨在与现有的隐私解决方案（例如 Aztec Protocol 或 Tornado Cash）竞争，而且还与传统的中心化和去中心化交易平台扳手腕。隐私匿名交易平台的一些好处是：


· 允许机构交易者入场 DeFi，因为隐私是他们的主要关注点之一（法律或其他方面）


· 帮助减少我们在 AMM 模式下司空见惯的「恶性」MEV，例如三明治攻击


· 允许专业交易者将其策略保密


不影响安全性或可扩展性的隐私 DEX 


问题是如何在无需许可的交易中实现隐私，同时保持安全性和可扩展性。我们想到的最简单的答案可能是利用 ZK 证明的力量来证明状态转换已正确执行，而无需透露任何输入（金额或地址）。归根结底，这与传统中心化交易平台来说并不是一个很大的改进。不仅把资金交…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PartyDAO：他们1年内把概念做成了2亿美元的产品]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31130</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31130"/>
        <updated>2022-07-06T04:44:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

PartyDAO 的故事 –——一群陌生人如何在 1 年内把一篇推文变成了 2 亿美金的产品 DAO

》
原文作者：cwweb3，DAO爱好者


几周前，PartyDAO 公布了他们拿到 A16z 领投的 1640 万美金融资，估值两亿美金，这是迄今为止社区驱动类 DAO 的最高估值。


PartyDAO 很神奇，他源于一篇推文，没有创始人，没有中心化团队，绝大部分成员都有自己的本质工作只能业余时间参与，就是在这种情况下他们交出了一个不错的产品，并且靠着仅仅 25 个 ETH 的社区融资，在不到一年的时间里发展成了一个令人瞩目的产品 DAO。


缘起


21 年 4 月 16 日，这是个周五的夜晚，Paradigm 的研究合伙人 Dave White 心情大概是不错，于是他开始在 Twitter 上撩闲 -



周五晚上了，我们玩个东西呗。用「如果 [xxxx]，那不是很酷吗」的格式回复，然后我们可以一起开脑洞看看能做点啥。  


他一共收到了 18 个按照要求格式的回复，其中一个来自 Mirror 的创始人 Denis Nazarov。



  「如果可以部署 DAO 来自动竞标任何 NFT 拍卖，那不是很酷吗，叫它 PartyBid」  


Denis 不仅提出了想法，起了名字，还顺便在同一个推文里把基本业务逻辑讲清楚了，正经把一篇推文的容量用到了极限。


有一位叫 Anish 的大兄弟看到了这个推文。他的本职工作是在 Polychain 资本做高性能交易系统，工作以外的时间喜欢在以太坊上鼓捣点东西，自称业余 Solidity 工程师。Anish 显然谦虚了，他充分发扬了多干活少 BB 的精神，用了一个周末就把 Denis 的想法变成了合约。




Anish 前脚刚在 twitter 上说他把这事办了，就有一个叫 Anna 的姑娘…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Web2裁员潮，Web3求人潮 | Web3招聘墙 （7.6更新）]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30668</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30668"/>
        <updated>2022-07-06T04:36:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不景气的大环境，让几乎所有的 Web2 大厂都开始了新一轮的裁员：许多完整的部门直接被抛弃，动辄裁掉四分之一的员工。虽然 Crypto 市场同样处于熊市中，但井喷式出现的 Web3 应用们，却仍然保持着永无止境般的人才需求。或许是时候一脚踏进 Web3 了。


我们常说，在熊市中你需要做的只有 Build。那么，该

Build 什么？去哪 Build？


BlockBeats Web3 招聘墙


BlockBeats 希望每个怀揣着梦想，在 Web3 宏大愿景中建立互联网新秩序的人们，都能找到适合自己的工作；也希望每个想闯出一片天的产品团队，都能找到合适的人才。我们将定期收集行业内各领域的招聘需求并更新到该文章内，建议收藏本文以便查看。


BlockBeats
招聘岗位：海外运营、iOS 开发（希望你对 Crypto 领域有所了解）

工作语言：中文/英文
联系方式：contact@theblockbeats.org


Optimism
招聘岗位：工程师、合规、数据分析、产品、设计师
工作地点：远程
工作语言：英文
联系方式：https://boards.greenhouse.io/oplabs


dYdX
招聘岗位：设计师、数据分析、工程师、产品等
工作地点：远程、纽约、旧金山
工作语言：英文
联系方式：https://boards.greenhouse.io/dydx/


Evmos
招聘岗位：工程师、产品、设计师、社群经理、市场、BD、HR
工作地点：远程、柏林、迈阿密
工作语言：英文
联系方式：https://evmos.notion.site/


Ontology
招聘岗位：产品经理、功能测试工程师、测试开发工程师、数据分析、高级运营、英文编辑等
工作地点：远程/上海
工作语言：中文/英文
联系方式：https://ont.io/join


A…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[深度解析NFT和ETH之间的相关性]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31127</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31127"/>
        <updated>2022-07-06T04:04:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《深度解析 NFT 和 ETH 之间相关性》
原文作者：

NFTGo



简介


自从去年夏季的疯狂涨势后，NFT  正面临有史以来的市场冷静期。我们在第一篇文章中调查了蓝筹股 NFT 的表现，这篇文章中将继续研究推动 NFT 市场价格变化的宏观趋势。


在过去一周，以太坊上有超过 2.46 亿美元的交易量，市场上的交易主要以 ETH  计价。随着 ETH 的价值从 4K 美元以上的历史高位跌至 1K 美元，NFT 的估值也在这次暴跌中受到影响。


在如此不确定的、充斥着投机的时期，我们可以利用数据从噪音中发现信号，以数据导向做出决定。在这篇文章中，我们将研究 ETH 和 NFT 之间的关联性。


NFT 和 ETH 的市值是如何计算的？


一般来说，市值是分析一家公司、NFT 收藏品或加密货币的美元价值的一个指标。这个指标是基于该资产的当前股价和其流通股总数。由于股票和加密货币都是可替换的资产，这些类型资产的市值是通过将流通股总数乘以一股的当前市场价格来计算的。例如，如果一个加密货币共有 100 万股，每股股价为 20 美元，其市值将是 100*20 美元 = 2000 万美元。


在 NFT 中，由于稀有性和其他动态因素，集合中的每个 NFT 可能具有不同的价值。NFT 市场也是由 ERC1155（Semi-fungible）Token 组成。为了适应这两种因素，并提供一个 NFT 收藏品总价值的准确表示，NFTGo.io 市值计算是以 NFT 收藏品的地板价和其最新交易价格之间的最大值。这样我们可以剔除部分最高价藏品，从而体现收藏品的总价值。


市值为什么很重要？


市值在评估项目的潜在上升空间时起着关键作用，而且市值是投资者衡量 NFT 支付意愿的重要指标之一。虽然一个 NFT 的平均价格可能被高估或低估，但市值可以更准确地确定 NFT…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[以太坊成功推迟难度炸弹，合并的「拦路虎」还有这些]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31124</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31124"/>
        <updated>2022-07-05T14:35:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《以太坊成功推迟难度炸弹，合并的「拦路虎」还有这些》
原文作者：

Ben Edgington，

ConsenSys


原文编译：隔夜的粥，元宇宙之道 


以太坊成功推迟难度炸弹，合并的「拦路虎」还有这些  注：上周，以太坊成功完成了灰色冰川（Gray Glacier）硬分叉升级，将难度炸弹推迟了大约 100 天的时间，而对于以太坊接下来的合并，来自 ConsenSys 的 开发者 Ben Edgington 分享了一些信息（译文有删减）。






主网第 7 次影子分叉




我们在 6 月 22 日执行了 MSF7（第 7 次主网影子分叉），与合并直接相关的一切都很顺利，但出现了 2 个问题（与合并不直接相关）：




1、Erigon 有一些观察困难，这与影子分叉的设置机制有关，它对真实的主网分叉来说并不是问题，并且该问题已经得到了修复。


2、Besu 节点遇到了数据库损坏问题，这似乎与并发相关（多线程同时更新数据库），并且在合并之外也有发现这种情况。团队正在紧急修复该问题，它不仅是和合并相关的，预计应在一两周内完成这个任务。




还有一个僵局问题发生在 Nethermind 和 Teku 的身上，基本上，双方都在等待对方。无论如何，Teku 已更新为更积极地重试，这可以解决问题。Prysm 将进行相同的更新。




挖掘这些边缘案例就是我们进行影子分叉的原因！接下来将是全速前进。




根据计划，主网第 8 次影子分叉将在 7 月 5 日进行。




Sepolia 测试网合并




Sepolia 测试网将在 7 月 5 日左右合并，你可以关注 bordel.wtf‌ 来查看时间，合并的时间很大程度上取决于网络的算力情况，有时某些人会附加很多算力，所以具体的合并时间点并不是很确定。




Ropsten 同步测试




同步由两个独立客户端管理的两个区块链会带来一些挑战，而这可能是我们不得不考虑的，合并中最棘手的地方。出于这个原因，配对客户端之间的同步过程受到了一些额外的审查。为此，EF DevOps 团队正在 Merged Ropsten 测试网上进行一系列测试，并记录‌他们的发现。




Staking（质押）




第 17 次 Stakehouse 社区电话会议在几天前举行，在「降低以太坊 Solo 质押技术壁垒」的旗帜下，这些已经成为一种非常优秀的资源。


我强烈建议你观看直播，如果可以的话，甚至可以参加下电话会议，你会学到很多。




当我们转向权益证明（PoS）时，降低 99.95% 的功耗对你来说还不够好？好吧，看看 @jcrpt‌，他是在 10 瓦以下进行的验证。




研究




Vitalik 在最近发布的一篇调查文章中，谈到了可能限制验证器集大小‌的话题，这是对我们面临的各种权衡的有趣探索。




其他进展




1、Flashbots 已开始每周更新验证者的 MEV-Boost 实施进度：


（1）6 月 17-24 日
（2）6 月 24-30 日


2、Prysmatic Labs 社区更新：2022 年 6 月


3、以太坊基金会对质押运营商文档‌提出了一个有趣的提案 request。回复将于 7 月 8 日截止，所以请及时发表意见。


4、Coinbase 已经恢复了他们的 ETH2 更新‌。


原文链接


律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dragonfly Capital合伙人：Layer 2是当下发展的中心，DID的普及十分必要]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31125</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31125"/>
        <updated>2022-07-05T09:43:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：Haseeb Qureshi，Dragonfly Capital 合伙人
原文编译：czgsws，BlockBeats


近日，Dragonfly Capital 合伙人 Haseeb Qureshi 做客 Unstoppable Domains 最新一期播客，发表了对于加密领域现状和未来的相关见解，播客主持人 0xJosh 将其发言进行了整理，BlockBeats 对其发言进行了编译，以下为发言原文：






这次有所不同。




2017 年，我们讲述了世界将如何使用区块链的故事。然后人们失去信心，之后价格又迎来飙升。
今天，大多数有价值的 dApp 仍然在正常运作。Token 价格的下跌和宏观经济环有着境密不可分的联系。




硅谷天使投资人 Naval Ravikant 曾说过，如果你看不懂一个项目，那很可能是项目方在胡说八道。如果你想成为一个伟大的投资者，你需要投资于解决大问题的人。而解决大问题既有难度，又需要时间。




不要预测未来，要关注当下

1. Rollups 和 Layer 2 将站在加密发展舞台的中心；

2. 市场对互操作性+多区块链扩容方案存在需求；

3. 第一代 P2E 游戏正在苦苦挣扎，加密游戏的经济模型正在完全重构。




Play To Earn 将会转向 Play And Earn，不是每个人都会赚钱。在扑克中，有些人赚钱、有些人赔钱，但每个人都玩得开心。许多加密游戏看起来像扑克。Web3 游戏要想成功，就需要可持续的经济模型。




区块链就像是城市一样：SOL = 洛杉矶、ETH = 纽约、NEAR = 旧金山、AVAX = 芝加哥。如果将不同的区块链想象成不同的城市，那么就存在一个最大的缺失，即连接它们的高速公路系统。




ETH 是纽约曼哈顿（老牌、昂贵、拥堵），每个人都在抱怨它，然而这里是美国的核心。最大的 DeFi 协议和 NFT 项目都在以太坊上。我们将生活在一个多链世界。




如今你在互联网应用程序上，大部分操作已经完全是用户之间的交互。最终，区块链也将如此。最终游戏将在区块链上运行时，而用户不需要知道具体运行在哪一条链上。




如今最大的 Rollup layer2 是 Arbitrum。Optimistic 假设 Rollup 是正确的，如果你能证明它是不正确的，则将获得奖励。Zero Knowledge 则是为每个区块发布证明以验证计算。







世界上大部分地区都是靠信贷运作的，包括汽车租赁、大学贷款以及房屋产权，为了让 DeFi 与 CeFi 竞争，我们需要建立信用体系。为此，链上身份系统是十分必要的。所以身份是加密货币最大的问题。







当你在链上交互时，你就是一个地址。但地址仅能提供非常低维的数据。许多应用程序都需要有一些更强大的身份概念，比如信用。而没有身份就不可能有信用。


原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[二十年里投中Twitter与Coinbase，联合广场风投（USV）的方法论]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31123</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31123"/>
        <updated>2022-07-05T09:17:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Union Square Ventures: The Thinkers》
原文来源：The Generalist
原文编译：Kxp，BlockBeats






Lefty Gomez 曾说过，自己「与其成为一名优秀的风险投资者，不如把一切交给运气」——这也是许多风投家的选择。原因在于，在风投领域，一次成功就能弥补回前面的三次失败，而如果谁参与了 Google、Facebook、Stripe 或 Coinbase 的早期融资，那么他之前的那些投资失误便不再重要了。不过，投资企业众多，择优并非易事，所以有些人便将选择权交给了幸运女神，听从命运的安排。




有些人确实这样做了，他们把成功寄托于希望之上，在小范围内随机挑选项目，然后就听天由命了。如果他们碰巧投资了一家或几家高收益的企业，那么可能在一段时间里都会被奉为专家。在风投领域，失败并不可怕，因为人们只会记得你的成功。




这种态势如果延续下去，人们将很难判断从业者的好坏——如果只看投资成果的话，我们该如何知道哪些投资者靠的是运气，哪些靠的是实力呢？




在我看来，时间会证明一切，好运总有用完的那一天，而届时便能见分晓了。




Union Square Ventures 绝对是风投领域的一员猛将，自其 2003 年成立以来，很少有其他基金能在这么长时间内保持如此高的业绩。USV 不仅业绩出众，还在历史上创下了不小的辉煌。它所取得的成功在很大程度上源自于公司对于未来的深入思考，以及其自我总结的投资理论。因此，他们可以早早选定好自己的投资方向，然后再付诸实际行动。




与每个成功的投资者一样，USV 一直都很幸运。但更重要的是，它也一直非常优秀。本文将从该公司的发展、演变和理论方法几个方面进行梳理：




Flatiron Partners：在 USV 之前，Fred Wilson 与 Je…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在DeFiChain区块链上构建dApp的4个理由]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31122</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31122"/>
        <updated>2022-07-05T09:17:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：DeFiChain











下一代去中心化金融应用程序、产品和服务指日可待。建设者和开发商需要利用最安全和最强大的网络，并密切关注比特币。在 DeFiChain 区块链上构建是最直接的选择，因为它为此提供了至关重要的便利和机会。




DeFiChain 保留比特币网络的安全性




许多人可能将 DeFiChain 视为一个独立的区块链。它固然是一个优秀的网络，但开发人员在构建它时考虑了安全性和比特币。更具体地说，通过将自身锚定到比特币区块链，为 DeFiChain 的即时安全性和不可篡改性提供了保证。因此，DeFiChain 每隔几分钟就会将其最新的哈希树保存到比特币网络中。




这种方法非常合理，它确保了最新的 DeFiChain 记录是安全且不可篡改的，并且可以根据锚定到比特币网络的记录进行检查。尽管锚定间隔将被隔开，但网络将始终受益于可证明的不可篡改记录。DeFiChain 利用比特币网络的安全性使其自身免受攻击、黑客和漏洞的侵害。


虽然 DeFiChain 锚定在比特币上，但它保留了原生的共识机制和功能集。这些都是必要的，因为比特币网络缺乏智能合约功能和其他属性。此外，使用权益证明可以实现更好的扩展性、更低的能耗、更快的交易速度和多对更多 Token 的支持。DeFiChain 白皮书中详细概述了这种机制带来的其他好处。




碳中和网络




使用权益证明服务于 DeFiChain 生态系统让 DeFiChain 成为更高效的网络，同时可以提高能源效率，它为 DeFiChain 实现碳中和铺平了道路。比特币网络和其他工作量证明区块链因其对环境的影响而受到越来越多的审查。进一步推动可再生能源用于采矿将有助于缓解这些担忧。




对于 DeFiChain 来说，推动实现碳中和至关重要。该网络几个月前实现了碳中和，在不间断的情况下继续抵消区块链运营产生的二氧化碳排放。此外，DeFiChain 说明了比特币上的去中心化金融如何实现碳中和，而其他主流网络（例如以太坊）则继续对环境产生负面影响。




由社区所有，由社区驱动




区块链生态系统依靠其用户和节点运营商来实现去中心化。但是，核心开发人员通常会保留一定程度的控制权来改进网络并做出调整。DeFiChain 完全由社区所有，让所有用户负责维护网络并想办法让它变得更好、更强大。




所有 DeFiChain 社区成员都可以通过 DeFiChain 改进提案 (DFIP) 为这一过程做出贡献。这是实现去中心化治理并将社区成员置于主导地位的一个可靠机制。此外，它创造了一个健康讨论的场所，可以将 DeFiChain 生态系统推向新的高度。




DeFiChain 加速器




DeFiChain 生态系统的另一个令人兴奋的动力是其原生加速器。它将作为促进 DeFiChain 和 DeFi 在比特币上采用的解决方案，目标是成为默认的去中心化金融区块链。加速器将帮助开发人员在 DeFiChain 生态系统中快速开展业务，并在必要和适用的情况下提供财务支持。







根据最近的月度报告，DeFiChain 加速器继续发展势头，目前将专注于美国市场。此外，希望建立在 DeFiChain 上的项目势头越来越大，尽管还有更多工作要做。尽管当前的加密货币市场状况不佳，但全球对比特币 DeFi 的兴趣不断上升。我们十分期待目睹未来几个月和几年中 DeFiChain 上将构建出怎样有趣的生态。


本文来自投稿，不代表BlockBeats观点

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[P12：为超10亿Steam玩家空投NFT | 项目介绍]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31119</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31119"/>
        <updated>2022-07-05T05:04:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[撰文：Cookie，律动 BlockBeats


「我领了蓝色的 NFT，差不多 4000 小时。」










熊市里难得出现一个能刷群的项目，这不是 Mt's NFT 那样的盘子，而是 Steam 玩家可以领取的空投，根据 Steam 玩家不同的游戏时长，可领取不同属性与稀有度的 NFT，时间越长越稀有。











熊市无聊打游戏？NO，是大家还在撸羊毛







熊市里对圈外进行空投是一个很好的思路，2019 年 Handshake 就曾对几乎所有 Github 用户进行空投，价值上万人民币，影响力不小。同样，与游戏相关的 P12 也有一个不错的开局。


「GameFi 生态系统」






P12 官方对自己的定义是「一个具有可持续经济机制的 GameFi 生态系统」，这个生态系统由「The Editor」、「The Infra」、「The Econs」三部分组成。













编辑器——「The Editor」





P12 官方在官网上并未详细向我们展示该编辑器的能力范围，只列出了其 4 个功能特性：




1. 完全可编程性：为复杂玩法提供了成熟的脚本支持，为 PC 与移动端均提供了运行环境支持。
2. 非像素化：支持外部 3D 模型，使艺术风格更多样，最大化表现力。
3. 风格融合：不同风格可共存在同一元宇宙中，满足各用户群的不同审美。
4. 「乐高积木」：代码模板、图形资源甚至代币经济样例都具有可复用性。







通过以上功能特性以及官方 Mirror 上的更新日志来看，该编辑器大概是一个降低了使用门槛的游戏制作器，可支持制作场景、设置 NPC、编写游戏交互逻辑等。








基础工具——「The Infra」





一套帮助游戏内容上链的工具，包括：




1. GameArtefact…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[God Hates NFTs靠「抄袭」4天封神]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31118</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31118"/>
        <updated>2022-07-05T03:04:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[撰文：0xLaughing，律动 BlockBeats






6 月 20 日当天 NFT.NYC 会场外抗议的人群




6 月 20 日，被 Coinbase 誉为「NFT 世界的超级碗」的 NFT.NYC 盛会在纽约盛大开幕，无数来自世界各地的 NFT 玩家前来「朝圣」。而在会场外，却有一群「不怀好意」的抗议者正在聚集。他们举着各式各样的抗议标牌，其中数量最多、最引人注目的就是「GOD HATES NFTS（上帝讨厌 NFT）」。




这起事件并没有造成什么恶劣的影响，但是马上有人意识到这是一个值得炒作的绝佳机会。





 God Hates NFTs 的第一条推文




短短 2 天后，6 月 22 日一个名为 God Hates NFTs 的 NFT 项目就在 Twitter 上宣布将要将这些在抗议现场的人物形象制作成一个 NFT 系列，并声称「just for the culture（只是为了文化）」，而它的「炒作」之路才刚刚开始。




TL;DR




• God Hates NFTs 是一个以 NFT.NYC 现场抗议的人物形象为原型的 NFT 系列，于 6 月 30 日采用 Free Mint 的方式发售，总量 5,022 个，地板价一度冲高至 1.8 ETH 左右。




• 处于熊市的 NFT 市场背景让大家对「God Hates NFTs」这个观点容易产生共鸣，God Hates NFTs 社区独有的 4chan meme 文化极易传播，他们甚至可以用 69 这个数字来鼓励其持有者把自己的 NFT 挂单在 69 ETH，某种程度上实现了锁仓。




• 创始人 SrPeters 频繁在 Discord 社区内发动大家去一些知名 KOL 的 Twitter 评论区留言「蹭热度」来宣传布道自己的项目，在其号召下，Sandbox…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gitcoin联合创始人：DAO是影响工作的新方式]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/31108</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/31108"/>
        <updated>2022-07-05T02:04:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《DAO 是影响工作的新方式》
原文作者：Scott Moore，

Gitcoin 联合创始人





原文编译：Block unicorn


Gitcoin 的联合创始人表示，「DAO 影响」处于新兴工作文化的最前沿，它要求我们将我们的价值观与我们的行动保持一致。


Web3 社区在本质上是根植于深刻的乐观主义，这项技术的日益普及，使我们有可能设想一个每个人都具备生存和发展这个世界的能力。



从本质上讲，Web3 已经成为人们希望的聚焦点。


在这个世界上，人们很容易对失败的机构、崩溃的基础设施、侵犯隐私和气候灾难愤世嫉俗，这使得我们在互联网上变得尤为重要。有时，我们甚至会觉得自己生活在一个分裂的世界里，不知道谁才是「好人」。


虽然 Web3 无法在一夜之间解决这些问题，但我坚信我们拥有比以往更多的工具来解决我们今天面临的最紧迫的协调问题。诸如去中心化自治组织 (DAO) 之类的协作性、互联网原生组织尤其提供共享的叙述（模因）、经济激励措施（金钱）和更灵活的地方治理结构（管理），以使我们朝着正确的方向前进。


Impact DAO 处于这种新工作文化趋势的最前沿，这种新文化要求我们将我们的价值观与我们的行动保持一致，并不是远离所谓的 Bullshit jobs（狗屁工作，你也可以说垃圾工作）。从这个意义上说，尽管有相反的呼声，但 Web3 是对日益抽象经济的解毒剂，并且通过一种游戏感和荒谬感，让我们有机会更直接的参与每个有意义的工作。


《狗屁工作》一书的理论出自于作者大卫·格雷伯 (David Graeber) ：狗屁工作就是对世界没有什么贡献，就连做这份工作的人都认为此工作没有任何意义，这份工作就算消失了，对世界也没有任何影响。


很多 DAO 正在不断的积极推动行业的变化，比如 Gitcoin，不仅专注于自己的使命，还专注于形成多中…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
</feed>