<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://joyc.github.io/bc-news/index.html</id>
    <title>BlockChain::News</title>
    <updated>2022-05-15T00:47:49.356Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://joyc.github.io/bc-news/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://joyc.github.io/bc-news/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[反驳CME执行长，SBF在国会捍卫FTX的新「清算模式」]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30544</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30544"/>
        <updated>2022-05-14T09:16:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FTX 于三月时向 CFTC 提案，以自动清算代替传统经纪商（FCMs），针对这项提案，昨日商品期货产业的大咖齐聚国会展开辩论。到底他们都说了些什么？
 
美国众议院农业委员会 5 月 12 日举行听证会「市场角色变革：清算模型的趋势和 FTX 的提案」，邀请衍生品产业的高层齐聚一堂，针对 FTX 三月提出的 CFTC 提案展开辩论。包括 CME 执行长、洲际交易平台（ICE）执行长皆到场发表意见。


据 FTX 政策网站的公告，FTX 希望在账户中要求客户存入抵押品，系统会以 30 秒为时间单位，滚动式计算保证金部位。如果保证金比例降得过低，FTX 会在几秒钟内开始清算用户部位。


针对该提案，负责监督 CFTC 的几名国会议员都在听证会上表达了对加密产业的不信任，甚至提到了 UST（TerraUSD）近来引发的混乱。
众议院农业委员会主席 David Scott 认为 FTX 的提案「可能（对金融系统）是严重的威胁」。


CME 执行长：对美国经济和投资人是大灾难



全球最大的衍生性金融商品交易平台 CME 的执行长 Terry Duffy 认为，如果该提案通过，那对金融市场将会是一场灾难。





「用这种清算模型的风险相当高，这些产品带来的后果会是一场灾难，而且这种风险不限于加密商品，因为一旦提案通过，这个模型就可以用到其他商品。」





Terry Duffy 的主要担忧是，一旦提案通过，这个清算模型就有可能运用到其它商品，这增加了系统性风险。





赞成 Terry Duffy 意见的还有洲际交易平台（ICE）的执行长 Christopher Edmonds 以及 CFTC 前代理主席 Walt Lukken。





他们的担忧也不是空穴来风。





如果这个模型仅在 FTX 上使用，且限定加密商品，那风险是可控的。而一旦扩及到其它商品和其它交易平台，那么就会需要考虑交易对手的清算速度、体量。
 
SBF：提案会带来创新，将流动性带回美国



FTX 创办人暨 CEO Sam Bankman-Fried 解释道，FTX 的提案通过预先要求交易者提供抵押品，来降低系统性风险。从风险管理的角度来说，这种清算方式比传统的方式更保守，而且区块链技术能更高效的清算。





「我们相信（这个提案）会带来竞争和创新，会为美国市场带来流动性，也为美国用户提供了更多选择。我们在 FTX.US 的衍生品清算模式比在全球其它地方都更保守，很好地降低了系统性风险，增强了保护机制。」





针对 CME 和 ICE 执行长的担忧，SBF 则重申，暂时没有打算推出「非数字资产」的合约。





「我们没有计划在短期内用这种清算模式发行数字资产以外的合约。我没有在说谎，我真的是这个意思。」





另外，SBF 也接受可以有额外的限制，但他不同意将 FTX 这套模式永远限定在只能交易数字资产合约。





可以想见，如果提案通过，虽然在短时间内这套清算模式只会用于加密资产，但未来如果这套清算方式稳定，也会将其用在其它商品，而这也会给美国期货市场带来竞争，目前商品期货所有的交易量都集中在 CME 以及 ICE 之上。





另一方面，目前 95% 的加密资产交易流动性是在美国境外。如果这个提案通过，那么就相当于在美国创造了一个全年无休的交易环境，对美国来说，是相当好的战略考虑。





CoinFund 共同创办人 Christopher Perkins 声援了 SBF，他认为如果 FTX 提案通过，将授权企业家在美国境内创建加密货币业务，因为现在大部分的创新都发生在美国境外。


小结



正反双方都有各自的坚持和理由。





反对 FTX 提案的认为技术问题有待解决，万一出问题，会影响到市场运作；正方则认为 FTX 提案带来了创新，且单从清算风险来看，FTX 的提案反而更为保守。更重要的是，这鼓励了创新，并能将加密货币的交易量带回美国。





就像众议员 Sean Patrick 告诉 SBF 的那样：





「你给出了很酷的想法，很多人也对你的想法很兴奋。但他们（衍生品产业人士）讨厌你的想法，这应该是可以理解的吧，毕竟这个想法对他们的业务造成了影响。让我们面对现实吧，现在就是一团混乱。」





总体来说，FTX 的提案在加密产业，甚至是衍生品产业都可能开创新的格局。目前 CFTC 仍未通过该提案，但会在本月 25 日举办圆桌会议，邀请产业人士、学者、公益团体参加。

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何通过免费的Nansen找到Alpha？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30543</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30543"/>
        <updated>2022-05-14T06:16:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[伴随着 DEX 等 DeFi 协议的兴起以及 NFT 带来的文化风潮，用户在加密世界的操作习惯也有所改变。专业用户逐渐从过去的研究中心化平台数据以及简单链上数据整理转向了更加专业的链上数据分析。
 
Nansen 是专业链上数据分析龙头项目之一，其凭借着「Smart Money」、「NFT paradise」等杀手级应用揽获了行业内外的一致好评，同时，还获得了 A16Z、Tiger Global、Coinbase 等顶级机构的投资。
 
当然，此前 Nansen 的定价也劝退了部分用户。不过，近期 Nansen 宣布上线了免费版。律动 BlockBeats 为此邀请 Nansen 聊一聊关于免费版的一些想法以及使用技巧。


点击此处开启体验免费版 Nansen  

 
律动 BlockBeats：请介绍一下 Nansen 是什么？适合哪一些用户使用？
 
Nansen：Nansen 是一个区块链分析平台，通过数百万个钱包标签来丰富链上数据。加密货币投资者使用 Nansen 来发现机会，进行尽职调查，并通过我们的实时仪表板和智能告警来保护他们的投资组合。
 
Nansen 适合公链爱好者、DeFi 和 NFT 用户、科学家、专业的研究分析师、VC、Fund 和专业媒体。
 
律动 BlockBeats：近期，Nansen 推出了免费版，请问免费版和付费版区别在哪？
 
Nansen：免费版本解决的问题是：
 
1、NFT 市场偏宏观的分析；
2、各个公链生态宏观的分析例如日活和 DApps 的用户和交易笔数；
3 、特定的主题，例如链上稳定币、EHT2 质押数据和gas 实时分析，可帮助用户第一时间挖掘到新项目；
4 一些顶级项目的数据，如 Lido、LooksRare、AAVE、Axie。并且我们提供了从数据层面研究项目的分析思路和框架。
 
律动 BlockBeats…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Metamask项目方给Solidity程序员的16个安全建议]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30542</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30542"/>
        <updated>2022-05-14T04:23:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Metamask项目方给Solidity程序员的16个安全建议]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Foresight Ventures：Crypto在崩溃与融合中步入新生]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30541</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30541"/>
        <updated>2022-05-13T14:57:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Foresight Ventures: Crypto 在崩溃与融合中步入新生

》
原文作者：msfew，Foresight Research


Crypto is dead. Long live crypto.


AC 认为: Crypto 走得是早年货币政策的老路, 在重蹈覆辙, 在重新犯下货币政策以前曾犯过的错. 屠龙者可能在慢慢变成恶龙. 一波又一波的 Crypto 浪潮将它迭代成了另一个模样, 我们记不得当初是为什么出发. Crypto 文化扼杀了 Crypto 精神.


确实, 仿佛真的是这样. 我们不再优先考虑核心价值 (去中心化, 安全性, 隐私, 所有权, 创新), 而是关注于短期的贪婪所带来的刺激 (接盘, 炒作, 因为狂热挤得头破血流). 这样的现状是比较悲哀的.



 
这些只是少有的一些黑暗面, 但:  


越来越多公链热爱稳定币, 稳定币庞氏化, 机制太过简单粗暴 (本文写于 22 年 4 月, 当时 Terra 并未崩盘). 理论 TPS 奇高无比, 但每秒 TPS 低于以太坊.


大多数 DeFi 项目越来越喜欢拥抱监管, 反而违背了中介少与无须许可的初心.


大多数 GameFi 一点都不好玩, 无解的经济系统的结局永远是死亡螺旋.


大多数 NFT 土狗化, 炒无用之用或者基本无用的社区概念, 越贵越是艺术, 空投的Token也是喂养庞氏的空气, 无法落地, 只是为了套娃把故事继续.


大多数 DAO 白嫖化, 一个口号就能让人信心满满地充值, 人人都加了不下十个 DAO, DAO 比人多, 且做事效率奇低.


大多数项目

Token

无用, 虽是说有治理的效用, 但是 Staking 的过程真的是为了投票吗? 几个不痛不痒的投票真的让用户拥有协议的一部分了吗?





去中心化


中心化等于低…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dragonfly Capital内部信：当务之急是生存]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30538</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30538"/>
        <updated>2022-05-13T04:09:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《To All Dragonfly Founders and Friends》
原文作者：Tom Schmidt，Dragonfly Capital 合伙人

原文编译：czgsws & wzp，律动 BlockBeats


这是我们今早发送给我们的投资组合公司创始人和合作伙伴的一封信。我们认为它可能对更广泛的受众有用，因此我们也将其发布在这里与你分享。







我希望你在市场动荡的情况下保持安全和理智。你和亲朋好友可能已经密切接触加密市场，我希望你将自己的幸福和健康置于一切之上。


总体而言，加密资产和增长型资产的宏观状况都在恶化。我们知道你和我们一样是长期投资者，但你必须评估当前的市场状况。在这样的市场中，当务之急是：生存，并确保你和你的团队能够生存下去，直到市场为你正在构建的东西做好准备。每一次熊市都会带来困难和挑战，但那些能够经受住风暴的人将在下一次繁荣时收获果实，并创造出经久不衰的团队和产品。


如果你正着手于扩张，那请你尽快停下来，并留住你需要的人才，以度过这段低迷时期。如果你近期曾扩张过，现在是时候关注重要的事情并削减开支，如果你已经过度雇用，无论是在产品方向还是人员方面，请将你的资源集中在关键的人才和产品上，并放弃其他。「聚焦」是这场游戏的名称。科技史上不乏有很多在错误时间提出正确想法的团队，他们没能看到自己的愿景实现。我不想看到这种情况发生在你们任何人身上。


我这样说不是为了危言耸听——你不应该在此时感到恐惧，而是要认真、沉着地面对它。整个行业刚刚发生了变化，你应该重新调整你对当前情况的评估。不要依赖旧的假设。我们可以看到 Crypto 运转方式的巨大变化。


以下是我们预期会发生的事情：

·资本市场将放缓。在这个投资者开始消化新价格水平的时候，许多交易不会达成。


·未来 3 个月会有大量人才涌入市场。员工与企业之间的议价能力将趋于正常。


·将会有强烈的监管呼声。监管会越来越严，创新性产品的出海现象越来越多。


·在这段时间内，市场投机性会降低，尤其是在散户投资者不再进行大资金交易的情况下。许多叙事将被重置，旧叙事不再。


你们每个人都需要以不同的方式吸收这些内容。你的团队需要看到你所传达出的信心和方向。知道你没事，他们也会没事的。


如果你需要帮助，或只是想谈谈，无论情况好转或更糟我们会一直在这里为你提供服务。与你合作是因为我们相信这个行业，也因为我们相信你，期待在未来几年继续成为你的合作伙伴。


- Tom、Haseeb 和 Dragonfly 团队


原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Web3能否创造公平的财富机会？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30537</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30537"/>
        <updated>2022-05-13T03:48:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《

Web 3 财富分配方式

》
原文作者：Andrew Beal
原文编译：Block unicorn


每个星期四，Forta 基金会团队都会在 Zoom 上聚会，享受虚拟欢乐时光。我还没有亲自见过我的一些同事，所以这是我唯一一次了解他们在办公室之外的身份。每个人都有故事要讲，你只需要问。


规则是「我们不谈论工作」。通常情况下，有人提出一个有趣的问题，最终会滚雪球般地讨论经济、政治、社交媒体的影响等。


4 月，Juan 提出的问题是「加密和 Web 3 会对全球财富分配和平等产生积极影响吗？」


在讨论中，我很悲观。过去 30 年科技行业的发展客观上产生了相反的效果。价值创造集中在一小部分公司（其中许多在各自的垂直领域经营有效的垄断企业），而创造的财富集中在一小部分人（创始人、早期员工和投资者）中。世界上 9 位最富有的人中有 7 位在美国创立或经营科技公司，总财富约为 1 万亿美元。


我们将探讨是什么使科技行业能够创造和获取不成比例的价值，但我真正想深入探讨的问题是「加密货币和 Web 3 是否会延续贫富差距，或者它能否创造公平的竞争环境？」 我们放大…....


Web 2 价值捕获


正如我在上面提到的，在过去 30 年中，最大的科技公司能够创造和获取与其规模不成比例的价值。


亚马逊、微软、谷歌、苹果和 Facebook 是电子商务、操作系统、搜索、智能手机和社交媒体的有效垄断者——拥有整个行业并获取大部分行业价值。


他们的创始人和首席执行官——贝佐斯、盖茨、佩奇、布林、埃里森、鲍尔默、扎克伯格——也积累了巨额财富。既然 Elon 拥有 Twitter，我就可以把他们归为一个小组：





这归结为这样一个事实，即由于计算机、软件和互联网，一个小团队可以以前所未有的倍数创造和获取价值。历史上也曾发生过价值创造的突然飙升……]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
</feed>