<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://joyc.github.io/bc-news/index.html</id>
    <title>BlockChain::News</title>
    <updated>2022-06-15T18:11:37.430Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://joyc.github.io/bc-news/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://joyc.github.io/bc-news/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6000亿美元总价值，YC孵化器的缘起和演变]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30889</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30889"/>
        <updated>2022-06-15T14:48:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《万字长文详解 YC 孵化器是如何做到 6000 亿美元总价值的！》
原文来源：readthegeneralist
原文作者：Mario Gabriele
本文来自微信公众号：老雅痞


可行的见解


如果你只有几分钟的时间，以下是投资者、经营者和创始人应该了解的 Y Combinator 的情况。


全栈式风险投资：YC 最有名的是为初创公司创始人提供三个月的创业指导。这种思维模式已经过时了。由保罗-格雷厄姆（Paul Graham）创立的这个组织现在提供从初创到上市前的各种需求。


网络效应：YC 是一家具有网络效应的风险投资公司。通过将其投资组合分成若干组，并通过「Bookface「等内部工具将它们连接起来，它已经创建了一个结构，随着规模的扩大而变得更加强大。


定价能力：随着风险资本的竞争越来越激烈，创业公司的估值也随之上升。在 YC 却不是这样。该孵化器设法以著名的压低估值来投资初创企业，在过去的十年中，相对于市场而言，这种做法已经相当普及。


多样性的问题：与行业基准相比，YC 投资于更多的女性、黑人和拉丁裔创办的企业。而且其数字近年来有增无减。许多人认为 YC 可以做得更多，以增加边缘群体创始人的数量。


布局全球：在最新一批 YC 孵化器的创业公司中，只有 49% 的项目来自美国。随着 YC 在美国给创业者提供更多的种子前基金和种子基金，YC 已经成功吸引了来自印度、墨西哥和尼日利亚等国家的有前途的企业家。但只有中国它还没有布局。


Y Combinator 比风险投资领域的任何其他参与者拥有更多的武器。没有哪个投资公司拥有如此明显的网络效应、定价权和品牌资产（YC 全部拥有这些特质）。也许这是因为 YC 并不是一家真正意义上的风险投资公司吧，至少不是一家传统的风险投资公司。根据你解析它的角度，你可以说它是下面这五种东西中的任何一种：…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果Celsius和三箭资本崩溃，对行业意味着什么？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30891</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30891"/>
        <updated>2022-06-15T10:42:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《如果 Celsius 和三箭资本崩溃，对行业意味着什么？》
原文作者：Degentrading


原文编译：TechFlow intern




首先，如果 3AC（三箭资本）崩塌，影响是极其庞大的，因为他们从每个知名、资金雄厚的贷方处都贷了款。想想 BlockFi、Genesis、Nexo、Celsius，预计每个贷方都会承受来自 3AC 的冲击。


3AC 的资产，最后一个公开资产数字被标记为 180 亿美元，我强烈怀疑他们当时的真实资产净值要低得多，有传言说虽然他们已经在资产上进行了处置，但在 Deribit 仍然有质押。


但我们还是用 180 亿来计算，假设其中 90 亿是 VC 组合的公允价值，90 亿是流动资金。


假设所有这些资产都是最安全的 BTC（是的，我知道他们有山寨币，但死得很惨）从 11 月 21 日到现在，他们的流动资金将减少近 70%。


他们的流动资金最多只值 27 亿，如果你加上山寨币的风险，现实中他们的流动资金将减少到 10 亿或更少。这与传言报道的一致，即他们无法满足他们的保证金要求。


无法满足追加保证金是任何对冲基金的丧钟。无论是加密货币还是传统基金，有报道称，他们试图用 Starkware 股权作为抵押品。


3AC 是全球贷款的最大客户之一，他们的倒闭会将经济风险转移给他们的贷方。贷方将承担他们所欠金额与清算抵押品之间的差额。


这些贷方准备不足，他们经营着 100 亿-200 亿美元的资产负债表，拥有约 5% 的股权缓冲（指资产高于负债的价值边际），这意味着违约将导致严重的股权侵蚀。


不是所有的贷款方都是一样的。Celsius 是最糟糕的，它已经崩溃了。Nexo 我不知道，BlockFi 也很糟糕，Genesis 可能是他们之中表现得最好的。


这意味着，贷款人将通过从系统中撤回信贷来保护自己。所有贷款人可能有大约 500 亿（估计）的贷款...... 我预计将有 300-400 亿的信贷被摧毁，即贷款被收回，信贷被缩减。


当信贷离开系统时，整体上的钱就更少了，同样数量的资产，钱少了，资产就会价格下降。


更进一步，当信贷被取消时，每一个参与者的整体资产负债表都会缩减，因为风险资产被标记下来，做市商提供流动性的能力降低。


买入价和卖出价差扩大，对于基金来说--随着波动性的增加，他们需要去杠杆化他们的风险资产以维持相同的风险值。另外，LP 会被 UST 和现在的 Celsius 吓到吗？最好为赎回做准备，提前卖出。


从本质上讲，主要基金和主要贷款人的崩溃将使系统中的整体信贷萎缩，并导致持续的去杠杆化。到目前为止，我们已经进行了有序的清算，但仍有更多人需要去杠杆。


价格多少才是合理的，说实话，我不知道。我们可能需要赌场的老板们出面，毕竟，如果你的客户都死了，你就需要等待更多的客户到来，你的生意才会好起来。




然而，如果没有人介入。我们可能会看到比特币价格低于 1 万。毕竟，我们已经经历了一次上涨（量化宽松等），现在我们有了所有金融资产重大去杠杆化的完美风暴（加息、QT、通胀）。


原文链接


律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们从加密市场中学到的最艰难一课]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30890</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30890"/>
        <updated>2022-06-15T10:42:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《我们从 Crypto 市场中学到的最艰难一课（2022 年 6 月）》
原文作者：

@0xTodd, Nothing Research 合伙人 



别无他法


通胀的阴霾，萦绕在世界上每个主流国家之上。



俄乌战争、疫情，以及全球供应链的中断…不可否认，在过去二十来年全球化的浪潮之下，每个国家都无法愉快地独活。来自俄罗斯的大量石油、天然气，中国物美价廉的工业品，乌克兰作为「欧洲粮仓」出产的粮食…这些过去唾手可得的生活必需品，都已戛然中断。



无论是美国、欧洲还是其他发达地区，对于通胀增快的警惕都已超过对于刺激经济的渴望。8-10% 的通胀，足以让很多家庭陷入窘境。可是供给不够，别无它法。



美国通胀达到 40 年新高



摆在各国央行面前的，大概只有加息一条路，尽管大家都知道，它会带来萧条。可是加息了，各类资产降下来，通胀才能得到遏制。



尤其是美国，在这方面的嗅觉是最灵敏的。美国率先加息，欧洲，以及世界其他地方不得不跟进。就好比一场德扑牌局的最后一轮，上家已经 raise，即便你手里没什么牌，但你不得不 call。



在这样注定的加息局面之下，所有的风险资产，用一个词来说，就是「独木难支」。而不幸的是，比特币、以太坊，就目前而言刚好被划分为「风险资产」。



周期理论


我仍然长期看好比特币、以太坊以及 Crypto，不过资金的离场不以某个人的意愿而转移。



你相信「super cycle」理论么？所谓的 super cycle 是说，crypto 资产每 4 年就会经历一次牛熊的轮回。这个理论最直接的支撑，来自于比特币每四年的减半（带来的抛压变化）。诚然，从 2011 年至今，它已经生效了 3 次。





Bitcoin super cycle



我并不是 super cycle 的拥趸。因为如果这样的话——把它…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三箭资本发生了什么？（传言汇总）]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30886</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30886"/>
        <updated>2022-06-15T04:45:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[每轮牛熊转换，都会有一些曾经为人熟知的机构、资本、项目离开视线，当市场规模越来越大，更替来的也愈加猛烈，我们看到了市值前五的 LUNA 一夜归零，看到美国最大借贷平台 Celsius 不得不暂停提款，而从昨天开始，市场上传言在一级与二级市场颇为活跃的三箭资本也发生了流动性危机。今早三箭创始人 Su Zhu 在社交媒体的发言似乎也在印证传言，Su Zhu 表示「我们正在与有关方面进行沟通，并致力于将问题解决。」


关于三箭资本究竟发生了什么，最终还要等官方确认，但我们可以通过一些 KOL 的分析和信息，对三箭状况有个大致轮廓。综合几个 KOL 的信息，这场危机除了各种山寨暴跌导致资产下降和在一些平台的交易亏损外，主要分两部分：GBTC 和 stETH。


GBTC 



根据公开资料，截至 2020 年年底，三箭资本是灰度 GBTC 的最大持仓者，持有 5.6168% 的 GBTC 份额，当时市值约为 12.4 亿美元。


众所周知，GBTC 不能赎回，只能二级市场卖，如果三箭要补 Margin call 只能在二级抛售 GBTC。





比比特币下跌更严重的是，三箭资本似乎利用杠杆购买比特币。据加密交易员 degentrading 在其社交网站披露，三箭资本与多个主流借贷平台（如 BlockFi、Genesis、Nexo 和 Celsius 等）均有借贷头寸。因此三箭资本如被清算，波及面将会极其广泛。


stETH



stETH 最近的问题主要来源于借贷平台鼓励循环借贷，三箭资本似乎就在循环借贷上杠杆，而市场下跌也让三箭不得不抛售。


据交易员 MoonOverload 在社交网站总结，人们认为 Celsius 是最大的 stETH 倾销者，但事实并非如此：最大抛售来自是自三箭资本。两个机构的卖出时机不同，Celsius 大部分的抛售在一周前，三箭则卖在近两天。链上数据显示，三箭正通过其拥有的每个账户和种子轮投资地址抛售 stETH。


MoonOverload 认为这些抛售大多看起来像是要偿还他们的债务和借款。





Luna


很多观点认为 LUNA 的崩盘也是三箭遭遇问题的重要原因，Terra 研究论坛成员 FatMan 表示，三箭资本曾以 5.596 亿美元的价格购买了 1090 万枚 LUNA，现在价值 670.45 美元。





不过，也有观点表示三箭在 LUNA 上并未亏钱。LUNA 对三箭资本的影响无法确认。




律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通过思维的数字化来解决人际交流障碍的区块链网络]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30885</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30885"/>
        <updated>2022-06-15T04:31:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Blockchain network enables digitizing the mind to eliminate bottlenecks in human communication》
原文作者：SARAH JANSEN
原文来源：COINTELEGRAPH
原文编译：Tau 中国社区



如果不采用人工智能，在大规模人群中开展的人际交流会让知识传播产生延迟。
 
人际间的讨论是一个极为重要的社交活动。在讨论过程中可交流思想和知识，继而产生新的发现。目前，在 20 人以上的团体中开展的讨论，其效率之低是难以承受的水平。这是因为，由于人脑的信息接受量与处理能力有限，参与讨论的人数越多，各个参与者所能正确处理的信息量将越发减少。在此概念上进一步发展，我们认为目前的软件升级方式往往无法通过直接汇总各终端用户的意见来从用户的角度设计出最佳的功能。而去中心化社交平台 Tau 可通过将人的思维进行数字化来解决此问题。
 
Tau 的目标是通过提高知识创造的效率，并利用知识解决当今世界所面临的复杂问题，从而使我们的社会更加完善。Tau 团队认为，如果数十亿人可以同时进行高效的讨论，社会的发展将得到大幅度的加速。例如，如果使用适当的工具，几千位科学家可高效率的讨论癌症的潜在疗法，以创纪录的速度发现最佳方案。
 


思维的数字化


在一个更高效的交流模式中，通过让网络能理解各个用户的意见，用户作为一个整体可自行对该网络的设计进行定义。作为此结果，该网络能汇总由各个用户直接输入的意见而自动化的进行升级。
 
Tau 是世界上首个能达成此功能的，基于区块链的去中心化社交网络。在 Tau 上，可汇总各个用户的想法、建议和知识，并实时的升级自身代码。无论用户数量达到任何规模，都能让所有用户共同决定 Tau 应该实现什么功能、以及 Tau 应该如何进化。
 
在 Tau 上，将…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DAO规模化时，如何处理看似「无聊」的现实问题？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30884</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30884"/>
        <updated>2022-06-15T03:05:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《It’s time for DAOs to get a little more boring》  
原文作者:   Samantha
原文编译：wonder @DAOrayaki.org，DoraFactory









DAO 一直以来的代名词是自由、权利下放、无边界.... 似乎一切那么符合人性。但为了获得更广泛的应用，DAO 需要变得无聊。





无聊不是一个贬义词，而是面对人性时的自律和束缚。




对于 DAO 的发展，它需要变得非常非常无聊，如同 HR 部门那样的无聊。DAO 的贡献者们能忍受多少波动、不确定性，或是兴奋的事物？




和 DAOrayaki 社区一起来理解下什么是 DAO 的无聊：




DAO 需要深入思考工作的方方面面，正在如今大多数 DAO 建设者眼中是很无聊的事情，但实际上却对吸引来自各行各业的更多不同的贡献者至关重要的。




这其中包括责任、税收、健康保险、带薪休假、育儿假。




例如，美国公民并不能通过政府获得健康保险。因此，如果美国的贡献者要成为全职投入 DAO，他们将不得不就如何获得医保做出一些艰难的决定。对于患有慢性病的人，甚至只是戴眼镜的人，医保都是必不可少的。我相信医保问题是阻碍许多美国贡献者踏出这一步的原因。




但是还有很多其他因素阻碍了贡献者们付诸行动——责任、休假、税收和退休计划的不确定性等因素都让贡献者们加入 DAO 变得更加困难。




为了给贡献者们提供其中一些好处，DAO 需要一个法律包装。当然，这听起来很可怕。但是，DAO 可以从小处着手——也许可以通过引入休息日政策，或者就如何处理育儿假达成协议。







a16z 为 DAO 提出的「法律包装」框架一开始可能看起来很吓人....，这就是为什么 DAO 应该从小处着手，先处理他们可以处理的事情。




…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当DAO快速发展时，容易面临哪些问题？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30883</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30883"/>
        <updated>2022-06-14T14:15:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《当 DAO 快速发展时，容易面临哪些问题？》
原文作者：Marina，W3.Hitchhiker；修订：Evelyn，

W3.Hitchhiker



6 月，DAO 的管理平台 Dework 完成了 500 万美元的种子轮融资，由著名加密投资机构 Paradigm 和 Pace Capital 领投；DAO 的薪酬支付系统 Utopia 获得了一笔由 Paradigm 领投的 2300 万美元的 A 轮融资；DAO 运营平台 CharmVerse 完成 380 万美元种子轮融资，Spartan Group 等参投... ...


DAO 就这样在我们的视野里不断的斩获越来越「巨额」的融资，甚至 Polychain 的创始人 Olaf Carlson-Wee 也公开对 DAO 表示赞扬：他认为 DAO 募资的金额规模已超过传统 IPO，同时在 2022 年的募资金额也将会超过 1 万亿美元。


同时，市场上也出现了很多关于 DAO 的激烈讨论。比如 DAO 是否可以取代传统的公司去运营？DAO 将会有很大的概率超过加密投资 VC？DAO 作为一种新型的社会分工合作方式是如何吸引更多优质人员加入的？


不管怎样，DAO 的时代正在到来，没有人可以阻挡。特别是在现在的市场环境下，没有太多新的热点，除了偶尔爆火的几个 NFT 项目，DAO 开始被被无数人寄予厚望——DAO 开始细分化，面对不同的场景产生了各类形形色色的 DAO。如果我们将视野放在一个具体的 DAO 时，我们会有这样的疑问：当 DAO 有越来越多的新人加入时，且业务拓展的速度跟不上人员的加入时，是否会产生诸多问题？


本文将尝试去探讨 DAO 在快速发展中常见的困境和解决方案，仅供交流，不做投资建议。



  1、DAO 的贡献者  



不管是什么组织，其最核心的，同时也是最基础的部分…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DeFi借贷协议机制对比：Euler、Compound、Aave和Rari Capital]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30882</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30882"/>
        <updated>2022-06-14T09:58:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DeFi 最大的特色之一是它的可组合性，无需许可的开放式区块链协议，让资产可以在协议间自由流动。借贷协议是 DeFi 生态的重要基础建设之一，为存款用户提供利息收益，为借款用户提供所需资产，有了这样的基础服务，用户可在 DeFi 生态中做出更复杂的交易，包括加杠杆、卖空、套利等操作。
 
以太坊生态中，最大的借贷协议是 Compound 和 Aave，尽管目前全球不景气，但这两个平台的资产存款量仍超过 150 亿美元，其中 Compound 平台上的资产使用率为 25%，Aave 平台上的资产使用率为 32%。在这两大平台奠定了 DeFi 借贷的基础及商业模式后，市场上出现许多分叉它们代码的项目，但到目前为止还没有其他借贷项目的资产规模能超过 Compound 和 Aave。
 
去年底，研发一年半的以太坊借贷项目 Euler Finance 低调上线，基于去中心化借贷这一核心理念，融入了许多创新设计，为了跟上市场的变化，Euler 协议的代码全部自研，加上强大的团队阵容，获得了 Paradigm 等顶级机构的投资。
 
至今 Euler 已在以太坊主网上运行了 6 个月，平台数据持续攀升。Euler 和 Compound、Aave 到底有什么不同，和其它新上线的借贷协议相比有何优势，本文从 8 个角度来拆解分析。
 
自创建借贷市场
 
Compound 和 Aave 运行了这么多年，目前支持借贷的资产约 20 和 30 个，几乎都是市值排名前 100 的蓝筹资产，可以说这两个平台是针对蓝筹资产设计的。
 
Euler 在运行 6 个月间，目前已支持了 60 个资产，其中除了蓝筹资产外，也有些高风险资产和长尾资产。Euler 之所以能快速支持资产种类，是因为任何人都能在平台上创建出新的借贷市场，流程是全自动化的。Compound、Aave 如果要支持新资产，是需要通过治理…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[熊市有3个阶段，我们刚进入第2个]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30881</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30881"/>
        <updated>2022-06-14T08:58:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：Jason Yanowitz（BlockWorks Group 联合创始人）
原文编译：czgsws & wzp，BlockBeats


本文梳理自 BlockWorks Group 联合创始人 Jason Yanowitz 在个人社交媒体平台上发表的观点，BlockBeats 对其整理翻译如下：


熊市有 3 个阶段。我们刚刚进入第 2 阶段


第一阶段：放松 


 牛市带来的兴奋和贪婪仍然存在。会出现那种维持数周的迷你叙事。资产仍然有地板价的支持。估值被下调，但公司不会做出艰难的决定（例如淘汰产品、裁员）。事情似乎还好。


第一阶段给人的「感觉」不像熊市。人们会感觉价格已经回落到「现实」估值。投资者继续为投资组合分配资金，项目方继续建设......

总的来说，生活是美好的。只有部分人在卖出。


第二阶段：被迫投降 


这里是市场变得糟糕的阶段。


叙事消亡。价格下跌了 90%……然后又下跌了 90%。迎来全面裁员。主流媒体和愤世嫉俗者在第二阶段火力全开。他们会和你说「我早就告诉过你！」


Luna 将我们送入第 2 阶段。


在第 2 阶段，钻石手不得不开始抛售。他们出售不是因为自主意愿，而是因为他们必须这样做。

Celsius 不想卖，他们可能不得不卖。将会出现更多像 Celsius 这样的基金、公司和个人。


在第 2 阶段，市场的反弹将立即引发抛售行为。也就是「死猫跳」。需要 Token 价格维持在高位的公司将被压垮。购买自己的 Token 来维持项目的创始人同样会被压垮。


价格越低，空头的势力就越大。空头势力越大，价格越低。这就形成了一个恶性循环。在第二阶段，价格往往会出现剧烈暴跌。

兴奋被愤怒取代。


第 三 阶段：无底&筋疲力尽


经历极限的痛苦之后会是极限的疲惫。没有反弹。没有叙事。价格横盘整理或缓慢下跌，这很无聊。
在底部，愤怒被沉默所取代。


在第 3 阶段，你会想离场。

监管机构会在市场情绪低落的时候发难，投资者喜欢的 KOL、大 V 都会安静下来。


Web2 投资者将悄悄停止投资。有才华的建设者会离开。公司将关停。

你会质疑自己的每一个假设。


第三阶段是最难生存的。

如果你们是一家公司，请尽一切努力度过难关。如果你是建设者，请保持兴趣，寻找其他建设者，与他们一起建设。


如果您是投资者，请制定自己的投资逻辑，听取你最信任的人的看法。


不要忽视大局。

我们正在建立一个开放的、自由的世界。这将需要几十年，而不是几年。

关上电脑，减少关注，出去散散步。

不要放弃。


许多有才华的人离开了。但留下来的人得到了回报。

我们将不得不埋头苦干，建立价值并生存相当长的一段时间才能熬过熊市。事情在好转之前会变得更糟。




熊市中，格局要打开，别忘了自己为什么加入。


原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gitcoin第14轮值得关注的23个ZK项目]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30878</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30878"/>
        <updated>2022-06-14T03:53:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：Zero Knowledge Validator
原文编译：TechFlow intern


熊市深耕，牛市收获，Gitcoin 的捐赠一直是 Web3 的武器库，但行好事莫问前程，说不定在下次牛市中，你播下的种子已长成参天大树。


这篇文章，让我们一起回顾一下这次 Gitcoin 捐赠中的，23 个 ZK 生态项目。


1.Aztec Protocol






 
该赠款旨在资助开发 Dune 仪表板以跟踪 Aztec 上的链上活动。


捐款链接


2.OtterCash





OtterCash 正在 Solana 上构建开源的、便宜的零知识开发工具。


捐款链接


3.cabalxyz






Cabalxyz 是一个 Discord 的机器人，它允许服务器所有者使用 ETH 身份（即 NFT 所有权）控制对频道的访问，同时允许用户维护他们的隐私。


捐款链接


4.Circify




 


Circify 是一个编译器构建工具包，可以轻松构建从高级、有状态语言（如 C）到电路（和其他类似约束的表示）的编译器。


捐款链接


5.Iden3






Identhree 正在寻求资助 Circom，这是一种电路编程语言和编译器，允许程序员为 ZK 证明设计和创建自己的算术电路。


赠款链接


6.ZKHack






ZK HACK 是一个在线系列活动和专注于 ZK 的社区！通过入门研讨会和高级解谜比赛、学习小组和视频系列，ZK Hack 旨在教参与者如何使用 ZK 工具。


捐款链接


7.Sin7Y






Sin7Y 是一个小型项目孵化器和区块链技术研究团队。Sin7Y 由顶尖的区块链开发人员提供支持，分析最前沿的技术，包括 ZK-EVM、Layer2、跨链、隐私计算、自主支付解决方案等。他们每…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[增强现实还是混合现实？解析NFT在元宇宙为何至关重要]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30876</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30876"/>
        <updated>2022-06-13T14:10:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《为什么元宇宙需要 NFT？》
原文作者：punk6529 
原文编译：Block unicorn





1/35、关于为什么 Metaverse 需要加密，特别是为什么 Metaverse 需要 NFT。至关重要的是，元节的所有权层最终位于公共区块链上而不是私有数据库中。






2、第一个主题: 什么是元宇宙?




Facebook 吗? 是 Epic 吗? 它是苹果吗? 是 Otherside 吗? Decentraland 吗？在我看来，都不是，元宇宙不是这些东西。




最抽象层的元宇宙是互联网，但和互联网有两个区别。






3、第一个区别是互联网的可视化层将会变得越来越好。今天，我们在互联网上有免费的全球视频会议和 4K 电影。我们以前没有，十年后，我们将拥有功能扩展和混合现实。






4、什么是「功能扩展/混合现实」?




想象一下一副大小/重量/款式的太阳镜。




这些眼镜将能够在普通现实、增强现实 (数字物体覆盖在你的视野上) 和虚拟现实之间切换。






5、我们大部分时间会花在增强现实上，而不是虚拟现实。


想象一下，增强现实技术正在打破笔记本电脑和手机屏幕的束缚。




想象一下，你走在海滩上，没有拿起手机去看一条通知，只看到它在你的眼角。






6、想象一名同事瞬移到你的办公室与你聊天或进行头脑风暴，他们或多或少看起来就像真的一样。




大兄弟，如果 Zoom/COVID 减少了商务旅行/出差，想象下，如果能瞬间移动你会做什么?






7、你偶尔会突然进入虚拟现实。也许你想和你的同事在一个有数据和文件的房间里走动，一个虚拟的工作空间。也许你想看看你计划参观的酒店，走过去看看海滩，看看游泳池。






8、但你大部分时间会在增强现实中。对于整天盯着屏幕的知识工作者 (我) 来说，…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[详解ETH与stETH关系，脱锚并非失败]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30875</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30875"/>
        <updated>2022-06-13T10:47:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Staking, pegging and other stuff》
原文作者：Cobie
原文来源：Cobie Substack
原文编译：Kxp、0x711，BlockBeats



本文梳理自加密 KOL Cobie 在 Substack 平台上的观点，BlockBeats 对其整理翻译如下： 


信息披露


首先，我需要提示一下，本文的内容不构成投资建议，因为我没有资格提供财务建议，文章内容仅是我个人的想法。


其次，我之前参与了 Lido 的建设，而这个项目是本文中的一个主题。现在我已不再为 Lido 工作，当然也不会为 Lido 写这篇文章。事实上，我在项目很早期做出了贡献。我已经有一年多没有参与 Lido 的贡献。我也没有把这篇文章给 Lido 的人看过——因为如果他们发现一些错误，我还得去修改内容。


最后，我持有一些 LDO、ETH 和 stETH。所以我很有可能带有偏见。但我尽可能做到立场公正。


Lido 简介



这是我在 2020 年 10 月发表的介绍 Lido 的博客文章：介绍 Lido。


简单来说，这是一个典型的 ETH 质押协议。一个可提供质押 ETH Token 化版本（stETH）的质押池。


例如，你质押 1 ETH，Lido 给你 1 stETH 作为回报。你的 ETH 与 Lido 选择的一组节点运营商中的一个验证者进行质押。随着该 ETH 获得质押奖励，您的 stETH 余额会自动更改以匹配该信标链余额。


在 ETH 开发人员最终发布合并和随后的分叉后，stETH 将能够「取消抵押」并且可以赎回原来的 ETH。


由于以太坊将他们的质押设计得有点奇怪，并且随着信标链于 2020 年底推出但仍没有具体的合并日期，Lido 变得非常受欢迎。对于用户来说，这是最流行的质押 ETH 的方式。


st…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[社交交易会是NFT交易的新模式吗？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30874</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30874"/>
        <updated>2022-06-13T10:30:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：Mojor


提到 NFT 交易平台，Opensea 必然榜上有名。特别是随着 NFT 逐渐出圈，其交易量大幅跃升。


数据显示，目前 Opensea 总交易额已突破 300 亿美元。按照 2.5% 的交易服务费计算，Opensea 自 2018 年创立至今，累计手续费收入高达 7.5 亿美元，远超一般「独角兽」企业。


然而，依托 NFT 项目以及用户起家、斩获巨额收益的 Opensea，却开始反噬 Web3 世界。


近年来，Opensea 故障频发，导致多位用户钱包中的昂贵的 NFT 被低价出售；此外，智能合约存在漏洞，使得用户容易遭受 NFT 盗窃，安全性备受质疑；Opensea 旗下员工利用职权，进行内幕交易，破坏市场秩序；收取高额手续费，却没有为项目进行导流以及版权保护，盗版横行；各类欺诈骗局在 Opensea 屡禁不止，令用户损失惨重。


对于 NFT 项目以及玩家而言，Opensea 似乎成为了一个新的麻烦。市场需要一款新的工具，解决上述困境，真实连接玩家与市场，推动 NFT 迈入新的发展阶段。


（1）Opensea 反噬 Web3


2017 年末，「加密猫」的火热推动 NFT 收藏品市场兴起。


Opensea 创始团队瞄准时机，创建了以太坊上第一个 NFT 交易市场。然而，随着整个加密金融步入熊市以及 NFT 仍然处于早期阶段，直到 2018 年 8 月，Opensea 平台才真正完成第一笔交易。此后两年，Opensea 一直不温不火，直到 2021 年开启的 NFT 浪潮，Opensea 才真正崛起，交易量大幅提升。


而其能够获得市场青睐，必然有着一定的优势所在——OpenSea 提供了铸造和交易 NFT 所需的基础设施，简化 NFT 管理和货币化所涉及的复杂流程。在 OpenSea 上创建 NFT 之前，用户不需要知…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[去中心化债券生态平台D/Bond今夏上线，开启生态Token空投]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30865</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30865"/>
        <updated>2022-06-13T10:03:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：D/Bond
 

市场低迷时，往往更能检验一个项目的价值和团队的信心。


 
2022 年夏季，去中心化债券生态平台 D/Bond 将正式上线，届时将为用户提供极低技术门槛的去中心化债券发行、赎回、交易及债券衍生品交易，补齐债券——这一 DeFi 市场的一块重要拼图。


 
上线前夕，D/Bond 将于北京时间 6 月 13 日 18:00（巴黎时间 6 月 13 日中午 12:00）开启为期一个多月的空投预热活动，用户完成官方指定任务即可获得 D/Bond 生态结算 Token DBIT 空投，成为 DBIT 首批持有者。


 
证券化任何加密资产


 
D/Bond 原名 DeBond，是一个基于 ERC-3475 标准开发的去中心化债券协议（Debond Protocol），也是一个支持创建和管理多重可赎回债券，并提供债券及债券衍生品交易、ERC-3475 钱包的去中心化债券生态平台。平台提供可视化的债券及债券衍生品创建工具，可供任何机构和个人以极低的技术门槛，通过可视化编程接口设计自己的债券产品进行融资。


 
ERC-3475 是 D/Bond 团队专门针对债券类产品提出的以太坊智能合约接口标准。该标准开创性地将去中心化债券引入区块链，用于发行和管理多重可赎回债券。


 
作为全网首个专注于去中心化债券类产品的协议和生态平台，D/Bond 可支持固定利率债券、LP 债券、NFT 债券、混合债券等多种类型债券的发行、赎回、交易及债券衍生品交易，填补当前 DeFi 市场去中心化债券类产品的空白。


 
但 D/Bond 的野心并未止步于此，其终极目标是「证券化任何加密资产」。为此，D/Bond 于今年 4 月进行品牌重塑，启用全新品牌名、网站和形象标识，以进一步扩大市场影响力。


 
在此之前，D/Bond 已完成了种子轮和私募 A 轮融资…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kava 10：一场公链生态建设示范]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30863</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30863"/>
        <updated>2022-06-13T09:03:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[曾经有人表示，如果以太坊基金会早期不出售其持有的 ETH，那么其资金体量将会数百倍于现在。不过，转念一想，如果以太坊基金会没有通过不断出售 ETH，将资金用于进行生态建设，那么我们可能也难以经历 ETH 的巨大涨幅。


 
好的生态能够促进项目发展和前进，并形成良好的循环，激励更多人和资源投入生态建设。对于形式简单的项目而言，比如 GameFi，好的生态就是高活跃地址数、巨额资金流入流出。对于如今行业中最为复杂的公链赛道，公链又是如何构建生态，并形成良好的循环呢？


 
近期，Kava 推出了 Kava 10 主网，并上线了先锋计划和 Rise 开发者励计划等。从而为我们展示了公链的一次次迭代和生态构建。


 
EVM，生态建设捷径


 
众所周知，以太坊是目前整个加密行业生态最丰富的公链。在最小成本、最低技术门槛的情况下，帮助基于以太坊上的项目进行迁移便成了众多公链的首选。Kava 同样进行了如此的选择，在 Kava 10 主网迈出了多链兼容的第一步，激活 EVM。


 
除了激活了 EVM，Kava 10 还通过 IBC 协议链接到 Cosmos 生态系统。这意味着 Kava Network 结合了以太坊智能合约开发的灵活性以及 Cosmos SDK 的互操作性，Kava Network 将此称之为共链架构（Co-Chain Architecture）。





 
 
 
从数据上来看，以太坊和 Cosmos 拥有超 900 亿美元资产沉淀和千万级别用户。凭借着此次升级，无疑为 Kava 吸引这部分资产和用户打开了通道，同时，也打开了 Kava 发展的想象空间。


 
除了数据之外，变化更加明显的是用户体验的提升，这也是公链生态建设重要的原因之一。从官方披露的信息来看，目前各种主流流动性协议、收益聚合器、DEX 都可以轻易部署到 Kava 10 主网。相…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
</feed>