<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://joyc.github.io/bc-news/index.html</id>
    <title>BlockChain::News</title>
    <updated>2022-05-23T06:12:43.496Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://joyc.github.io/bc-news/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://joyc.github.io/bc-news/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Web3 与虚拟人将如何重塑社交体验]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30640</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30640"/>
        <updated>2022-05-23T03:36:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Virtual Beings - A New Internet-Native Medium for Shared Storytelling》
原文作者：Justin McAfee @1kx

原文编译：比得潘 @律动 BlockBeats


这是一种新的互联网原生媒体共享故事，我们共享的社交体验日益虚拟化的特性将在未来几十年内增加 Virtual beings（虚拟人）的数量。


虚拟人是完全存在于数字领域的实体或角色，通过社交媒体互动、游戏和互联网原生空间等共享媒体以及全息技术跨越来到我们的世界。它们不仅有人类使用动作捕捉技术操纵控制的虚拟化身，还有将一切感知完全虚拟化的 AI。


因此，虚拟人包含了多种技术趋势，如 VR/AR、人工智能、高保真 CGI 艺术、游戏、社交媒体，也涵盖了人类社会心理学如社会关系、对陪伴的渴望、文化泛灵论、拟人化设计等特性。







而 Web3 有可能通过新的创作者收入模式、互联网原生组织结构和支持加密的数字所有权进一步加速这些数字意识的出现。


TL;DR


1）定义并简要讨论不同类型虚拟人的历史和特征；

2）回顾这些虚拟人在创建过程中使用的一些现有技术堆栈；

3）确定加密经济学和 Web3 技术可以在哪些领域改进虚拟人的创建、管理和分发；

4）突出显示虚拟人领域现有的知名项目；

5）推测 AI 和合成媒体时代 Web3 社交体验的未来，如「Generated media」（生成媒体）、AI 生成媒体、个性化媒体；


通过回顾虚拟人的多个方面，这篇文章希望阐明这个概念会作为一种趋势，可以显著受益于 Web3 技术堆栈的使用。


虚拟人的类型


虚拟人有多种类型，复杂性也各不相同。


VTubers


据 Virtualhumans 介绍，VTubers 通常是人类使用一系列面向消费者的动作捕捉…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Music Infinity探索Web3.0下的音乐新形式]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30639</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30639"/>
        <updated>2022-05-22T07:52:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文作者：Seven





音乐常常被称为心放松最简单和常见的方式，随着疫情爆发，线上音乐会等云音乐娱乐模式市值在 2024 年将接近 310 亿美元。除此之外，开发者一直致力于研究如何让听音乐这一行为真正发挥出它的经济价值，明星与粉丝共同创造更有趣的音乐。




试想一下：一群粉丝通过 NFT 支持明星，从单方面付出的角色转化到了共同分润、共同创造的角色，又凭借着音乐本身具有很强的沉浸感以及社区能量。或许 Listen to Earn 将成为一种全新的方式，引导无数的音乐粉丝进入全新的加密市场，成为下一个市场爆款。




项目简介：




Music Infinity 是 Element.Black 旗下的 NFT 音乐平台，致力于打造出一个自由、繁荣、开放的 Web3 NFT 泛娱乐版权音乐共用生态。




通过 Music Box、音乐 NFT 系统、Music Plaza 三大功能，为音乐家、明星、粉丝、音乐爱好者和加密用户提供播放、持有、下载、发行、铸造、交易、分发、社交、立绘，以及挖矿等功能。将音乐生态与区块链游戏结合。旨在实现音乐版权价值最大化，创新粉丝经济模型的同时，通过 Create to Earn 、Listen to Earn 的双机制为生态内所有用户带来全新的 Web3 收益体验。




Music Infinity 的团队大多来源于传统娱乐产业，有丰富的音乐行业资源。顾问团队阵容十分强大，包括曾担任美国电影艺术与科学学院前主席，与索尼电影公司、卢卡斯电影公司、华纳兄弟公司等多家大型电影公司担任高管的 Sid Ganis、《银河护卫队》和《X 特遣队》的导演 James Gunn。




游戏玩法：




游戏模式




1、Listen to Earn




玩家通过 Music Box 开启 Web3 NFT 音乐体验，赚取…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[周末荐读：ETH还是Solana的NFT；熊市中的一些建议]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30638</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30638"/>
        <updated>2022-05-22T05:52:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[那些精彩的文章，不会因为时间的流逝而被遗忘。为方便读者回顾及收藏优质内容、跟踪项目最新动态、了解市场行情以及学习与探讨。律动 BlockBeats 将定期为读者总结优质内容。如有任何建议及意见、投稿及观点探讨，欢迎通过本文文末方式联系我们。


《ETH 还是 Solana 的 NFT：鸡生蛋的问题》


NFT 市场经过过去半个月的持续震荡之后，重新回归于平静，ETH 链上的 NFT 项目迎来了整个周中的寒冬，相比之下，作为最大的 NFT 交易平台 Opensea 支持了 Solana 链上 NFT 的交易，让更多独特的项目走入大部分人的目光。以 Okay Bear 为首的 SolanaNFT 开始崛起，各大社交媒体对于这个现象呈现出褒贬不一态度。Real Vision 的 NFT 专栏作者 Mr.Fox，总结了过去一周 NFT 市场动态，并且对 Okay Bear 所带来的「新风向」进行了深度的分析与反思。


 

《V 神：我一直在思考的矛盾》


 

「我渴望看到以太坊成为一个更像比特币的系统，重视长期的稳定性，包括文化上的稳定，但我意识到实现这一目标，需要大量积极协调的短期变化，这两者之间存在矛盾。」本文梳理自 V 神在个人社交媒体平台上的观点，以太坊和加密的发展中，V 神存在怎样无法解决的矛盾？


 

《格局动荡，找到周期和结构的规律》


 

我们现在处于一个异常复杂的世界，面临着二战以来最严峻的供应冲击，再加上全球疫情的扩散，我们不禁想知道未来会不会出现经济衰退。本文中，Real Vision 的 CEO 和联合创始人 Raoul Pal 将借助大量的信息和图表与大家分享看法。


 

《熊市中，红杉合伙人给加密创始人的 10 条建议》


 

熊市是扩大优势和巩固市场领导者地位的良机，但你需要生存下来才能抓住这个机会。首先，我们得拥抱现实，现…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何使用SQL分析Web3中的数据​]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30637</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30637"/>
        <updated>2022-05-22T05:52:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Analysing Data In Web3 with SQL》  
原文作者：GOKE ADEKUNLE


原文编译：老雅痞


本文来自微信公众号：老雅痞


你想知道如何在 Web3 中成为一名高效的数据分析师吗？还是，你只想构建一个 Web3 分析仪来对感兴趣的 Web3 数据感进行分析？不管怎样，欢迎你阅读本文。



作为一个数据人，Web3 数据中最具挑战性的部分是理解数据本身。根据我的经验，有一件事让我觉得很容易，那就是把每个人都看作是一个巨大的数据仓库和以太坊区块链上面的协议，作为仓库中包含多个表和视图的各种模式。PS：这也适用于其他区块链。


对于这篇文章，我将努力使事情变得简洁，并使用这些主题突出它们：


·Web3 数据流和景观。了解 Web3，去中心化的数据存储。 


·用于解码交易数据的工具：与 Web3 数据栈一起的工具概述，以及如何利用它们


让我们开始吧!


Web3 的数据流和景观


Web3 的关键在于变得更加独立和自主。这是通过区块链和分布式对等网络而不是服务器-客户端关系来实现的。这使得数据流和格式与我们在 Web2 中习惯的不同。通过研究，我发现了像 Dune Analytics 和 Flipside Crypto 这样的数据映射器，它们具有解码的区块链数据和内置的可视化工具，供对 Web3 感兴趣的数据科学家使用和构建。




图片来源


上面的图片显示了从不同的区块链模式中提取数据进行分析的不同方式，在此以以太坊为例。


如果你曾经在以太坊（或任何启用智能合约的区块链）上进行过交易，那么你可能已经在区块资源管理器上查找过它，并看到了这种信息：






通过 Etherscan 区块浏览器看到的以太坊区块链上的交易示例



学会阅读交易细节将是所有以太坊数据分析和知识的基础，但了解 Toke…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[熊市中如何低费用交互8个Layer 2龙头项目及应用？]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30636</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30636"/>
        <updated>2022-05-21T08:48:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文来源：赚了三五斗






以该交互流程， Gas 低的时候，大约 50u 费用，就可以串联 8 个不错的 Layer 2 应用和赛道龙头项目。


第一步：从 FTX 交易平台提币 ETH 到 arb 链地址，交易平台支持 l2 arb 地址提币（FTX 只要质押平台 Token 免费提 Erc20 Token）具体如图，很多做空投的 ETH 都可以从 FTX 免费提到各钱包地址，不管是交易打新还是撸空投建议一定要有这个交易平台。



第二步：提到 arb 地址的 ETH 可以走 orbiter.fi 跨桥到 zksync，zk 的空投是明牌，刷子应该不少，l2 的 zk 总体路线图进度是超预期的，主网测试一季度上线了，以前用 Gitcoin 捐款走过它支付的应该不陌生，费用很低也可以体验下 zk 上铸造 NFT。



第三步：zigzag 是 L2 zk 上最大的 DEX，之前关于 zigzag 单独发过它的介绍，交易丝滑，费用低廉，建议用被动挂单费用更低，交易卡白问题很多是翻译插件的问题，切换到英文原本就可以了。



第四步：可以通过 zigzag 的桥跨到 Polygon，交互下 Match 和小狐狸钱包的 Swap，注意交互的滑点和价差，这两个都是老项目了，还有之前的小狐狸的 poap 还被炒作过。



第五步：走 cBridge 跨链把币再回到 Layer 2 的 abr，交互下 yield protocol(固守协议)，这个也可以等后期奥德赛活动开启在进行～最近 arb 奥德赛的活动推迟到下个月了，不然可以多走走 arb 的其他 dapp，顺便积累 NFT。



以上是针对小白相对友好的一条路线图，当然你也可以用 U，可以趁着下午的 Gas 低的时候走一走，提币尽量有整有零，不要同时一起多地址做。



有很多桥体验并不是很友好，「卡、慢、丢」TVL 数据也不是很好，再加上 hop 原因都给 pass 了，其他路线测试还在推进中，除了交互外还可以顺便拓展社群贡献，LP 生态质押，NFT 收集等，交互的额度越大越早越好，不要交互完了马上提币，做下币的时间沉淀周期等，尽量站在项目方角度思考发币问题。



目前看项目空投发币共识已经形成多维度阶梯形趋势，或许简单交互只能拿个低保，所以尽量做精品号。



很多项目方的最近进度问题，都可以去 Discord 去了解交流，目前团队成员在各个项目方社群都有 og 贡献组身份，都是花一点点时间通过各种收集问题和为项目方提供解决方案，培育出来的～



考虑行情周期，币的情绪溢价等因素过去简单做交互拿空投暴利的时代已经过去了，弄不好还会被反撸，多思考多总结 (dyor)  。


原文链接

律动 BlockBeats 提醒，根据银保监会等五部门于 2018 年 8 月发布《关于防范以「虚拟货币」「区块链」名义进行非法集资的风险提示》的文件，请广大公众理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，树立正确的货币观念和投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报反映。]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ETH还是Solana的NFT：鸡生蛋的问题]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30633</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30633"/>
        <updated>2022-05-21T05:48:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[原文标题：《Meets Okay Bears》

原文作者：Mr.Fox

文章编译：0x21，律动 BlockBeats


NFT 市场经过过去半个月的持续震荡之后，重新回归于平静，ETH 链上的 NFT 项目迎来了整个周中的寒冬，相比之下，作为最大的 NFT 交易平台 Opensea 支持了 Solana 链上 NFT 的交易，让更多独特的项目走入大部分人的目光，长期「霸榜」的 YugaLas 在近一周的交易量中也败下阵来，以 Okay Bear 为首的 SolanaNFT 开始崛起，甚至是 Okay Bear 的仿盘们都开始频繁登顶，各大社交媒体对于这个现象呈现出褒贬不一态度。Real Vision 的 NFT 专栏作者 Mr.Fox，总结了过去一周 NFT 市场动态，并且对 Okay Bear 所带来的「新风向」进行了深度的分析与反思。律动 BlockBeats 将原文翻译如下：


回顾


简单来说，在过去的 7 天里，NFT 市场开始从上周遭受的混乱中，逐渐重建。目前看来，虽然进展比较缓慢，但是这并不意味一切开始停滞不前。回顾过去一周的种种迹象，我们把这些信息拆解来做一次分析。


在过去的一周里，我们看到整体 NFT 市场处于横盘的状态，但是仍然有一些 NFT 的地板价有所上升，让我们看看下面的截图。







但是本周一些 NFT 的情况变得更糟了，特别是在 Fidenzas, Ringers, 和 Azukis 这些项目地板价有了明显的下降。


对于 Fidenzas 和 Ringers 来说，这些损失是从上周两个项目经历的大规模上涨后的回调，同时也因为其他 NFT 迎来下跌的原因。许多人认为，随着人们对 NFT 市场大熊市的担忧加剧，投资者正在把他们的 ETH 从投机性的头像类 NFT 转向到如数字艺术品类等更长期的 NFT 中；因此 Fide…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你知道吗？NFT已经能在美国买地了]]></title>
        <id>https://www.theblockbeats.info/news/30635</id>
        <link href="https://www.theblockbeats.info/news/30635"/>
        <updated>2022-05-21T03:09:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021 年 11 月 2 日，去中心化自治组织 CityDAO 在推特上发布了一则视频宣告对美国怀俄明州一处地皮的所有权，并将一面旗帜插在上面。





这是一块 40 英亩的地皮，位于蒙大拿州边界以南，黄石国家公园以东，地处怀俄明州西北部肖肖尼国家森林（Shoshone National Forest），离 Kanye West 的牧场只有几英里。
 
显然，这里既算不上是四通八达的交通枢纽，也没有丰富的自然资源。它仅有一口水井，地形多岩石，距离机场大约 45 分钟路程。
 
正如 CityDAO 一再强调的，这只是一个「概念验证」的实验项目，但不可否认的是，它意义重大，尤其是对加密行业来说，因为它是一次在以太坊区块链上建设未来城市的实验，是人类首次以 DAO 的形式拥有一块土地，并且实现了外国人在美国购买和管理土地在法律上的可能性。
 
近日，CityDAO 地块计划又有了新进展，通过发行 Parcel 0 NFT，向 CityDAO 社区成员开放代表真实地块部分权益的申领计划。
 
本文将介绍 Parcel 0 NFT 的申领详情，Parcel 0 NFT 和 Citizen NFT 各自对应的权限，以及对于想要在二级市场入手 Parcel 0 NFT 的买家来说尤为重要的「Parcel 0 NFT 代表的具体权益」。
 
项目背景


对于不熟悉 CityDAO 的人来说，这里有必要科普一下这个项目的背景。
 
2021 年 7 月 1 日，怀俄明州 DAO 有限责任公司（DAOllc）法案生效。根据该法案：「除非组织章程或运营协议中另有规定，否则去中心化自治组织的管理应归属于其成员（如果由成员管理）或智能合约（如果通过算法管理）（第 11 页）。」简单来说，就是怀俄明州承认去中心化自治组织 (DAO) 的合法性，并允许 DAO 成员投票决定组织未来的发展，只要…]]></summary>
        <author>
            <name>TheBlockBeats - 新闻</name>
        </author>
    </entry>
</feed>